1捏红色夹子将驾驶舱氧气面罩拉出后，操作氧气面罩充气绳：
A.当面罩充气后，瞬间地触发氧气流量绿色的十字指示。
B.释放100%纯氧并激活麦克风
C.释放氧气并激活麦克风
D.激活麦克风，按压TEST电门接通供氧
答案：C
2在以下何种座舱高度，旅客氧气系统将被自动工作？
A.12500英尺
B.12000英尺
C.17000英尺
D.14000英尺
答案：D
3如何才能获得正确的驾驶舱座椅调节?
A.看遮光板的上表面时，有一小部分的飞机机头结构可见
B.沿着驾驶杆的上部看时，应看到外侧显示组件底部边缘
C.上述A或B
D.左侧机身的下部。
答案：C
4驾驶舱门上有四块气压吹开板，它们的作用是什么?
A.保持驾驶舱空气的流动性足够大
B.保持驾驶舱空气的清新度
C.紧急情况下，机组可以将这四块板卸下作为紧急撤离口
D.保持驾驶舱与客舱的压力平衡
答案：D
5在以下何种高度上，旅客氧气系统将被自动工作？(高高原机型除外)
A.12500英尺
B.15600英尺
C.17000英尺
D.14000英尺
答案：D
6在机组氧气面罩已收放好时，瞬时按压“RESET TEST”手柄有什么作用?
A.切断氧气气流
B.使氧气气流保持供到调节器
C.使氧气流量窗的黄色十字保持显示
D.瞬时地启动氧气气流以测试调节器
答案：D
7在机组氧气面罩取出并关上储放盒的门后，瞬时按压“RESET TEST'”手柄有什么作用?
A.切断氧气气流
B.使氧气气流保持供到调节器
C.使氧气流量窗的黄色十字保持显示
D.瞬时地启动氧气气流以测试调节器
答案：A
8在厕所洗手池的下面，有一个水加热器；在水完全放空时，热水器可以在多长时间内加热其容纳的新罐充的全部冷水？
A.1分钟   
B.2分钟
C.3分钟      
D.4分钟
答案：D
9应急出口灯“NOT  ARMED”灯何时亮?
A.只有当应急出口灯电门在“OFF”位时
B.只有当应急出口灯电门在“ON”位时
C. 当应急出口灯电门护盖盖下时
D.应急出口灯电门不在预位位
答案：D
10旋转机组氧气面罩上的“紧急／测试”选择钮(旋转式)：
A.测试向调节器的正压力供氧
B.在所有座舱高度下，以负压力方式提供100％的氧气
C.在所有座舱高度下，以正压力方式提供空气和氧气的混合气体
D.在所有座舱高度下，以正压力方式提供100％的氧气    ’
答案：D
11下部货舱是：
A.密封并且不增压以允许新鲜空气的循环。
B.设计和制造满足FAA客舱等级A级的要求。
C.设计上完全满足货舱火警时不会危及飞机或者机上人员的安全。
D.左侧机身的下部。
答案：C
12下部货舱满足FAA客舱等级　　　　　　级的防火设计和结构要求
A.CLASS　D
B.CLASS　　A
C.CLASS　　C
D.CLASS　　B
答案：C
13为了延长滑行灯的寿命，建议在起飞和着陆时，不要使用滑行灯：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
14为了延长滑行灯的寿命，当前起落架收上时，滑行灯会自动熄灭：
A.对   
B.错
C.
D.
答案：A
15外部应急出口灯位于：
A.入口/服务和大翼应急出口上方以指示舱门出口
B.随身行李和其他贵重物品的地板上
C.只在驾驶舱和厨房区域
D.下部内侧角落的储藏箱里以提供天花板照明
答案：A
16头顶面板上琥珀色的LEFT　OVERWING出口指示
A.起飞滑跑或者飞行中，相关的大翼应急出口没有完全关上并锁定或者相关的飞行锁没有接通。
B.大翼撤离滑梯没有待命
C.相关的大翼应急出口被关上并锁定
D.根据指令相关的飞行锁接通
答案：A
17头顶面板上琥珀色的LEET　OVERWING出口指示
A.起飞滑跑或者飞行中，相关的大翼应急出口没有完全关上并锁定或者相关的飞行锁没有接通。
B.大翼撤离滑梯没有待命
C.相关的大翼应急出口被关上并锁定
D.根据指令相关的飞行锁接通
答案：A
18水剂灭火器可以用于哪些物体的火情?
A.仅纤维和纸质物体
B.仅纤维、纸质和油脂类物体
C.仅纤维、纸质和电器类物体
D.仅纤维、纸质和木质物体
答案：D
19失去正常电源时，驾驶舱内哪些灯仍亮?
A.备用罗盘灯、跳开关面板灯和舱顶灯
B.备用罗盘灯、跳开关面板灯、舱顶灯和仪表泛光灯
C.备用罗盘灯、圆顶灯和仪表泛光灯
D.备用罗盘灯、舱顶灯、地图灯    ，
答案：C
20如何才能获得正确的驾驶舱座椅调节?  
A.看遮光板的上表面时，有一小部分的飞机机头结构可见
B.沿着驾驶杆的上部看时，应看到外侧显示组件底部边缘
C.上述A或B
D.上述A和B    
答案：D
21如果在驾驶舱内释放灭火器，则所有的机组成员都应戴上氧气面罩并选择紧急方式以获得100％的纯氧：
A.对
B.错    
C.
D.
答案：A
22如果NO　SMOKING开关在AUTO位，以下有关NO　SMOKING信号灯哪项说法是正确的？
A.当起落架收进后，NO　SMOKING信号灯亮。
B.当起落架放出后，NO　SMOKING信号灯亮。
C.当襟翼放出后，NO　SMOKING信号灯亮。
D.当襟翼收进后，NO　SMOKING信号灯亮。
答案：B
23捏红色夹子将氧气面罩拉出后，操作氧气面罩充气绳：
A.当面罩充气后，瞬间地触发氧气流量红色的十字指示。
B.面罩锁定在各自的收藏位
C.释放氧气并激活麦克风
D.当放气绳被拉下时，释放氧气
答案：C
24旅客氧气系统由什么供氧?
A.由在每一个旅客服务组件处的独立的化学氧气发生褥供氧
B.由在E／E舱处的一个独立的化学氧气发生器供氧
C.由在客舱里的一个独立的化学氧气发生器供氧
D.由在每一个旅客服务组件处的独立的氧气瓶供氧
答案：A
25旅客氧气系统启动供氧后，如何关掉供氧?
A.取下面罩即可
B.按压旅客氧气系统复位电门
C.按压旅客氧气关断电门
D.无法关掉
答案：D
26旅客氧气系统可以连续供氧多长时间?
A.10分钟
B.不同机型，12分钟或22分钟
C.15分钟
D.30分钟
答案：B
27旅客氧气面罩提供的是100％的纯氧，让旅客使用氧气面罩可以避免旅客吸入烟雾：
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
28旅客氧气面罩落下后，氧气何时开始供给?
A.面罩一落下就开始供氧
B.当组件中的任何一个面罩向下拉动时
C.当按压供氧电门时
D.当驾驶舱里的“旅客氧气”电门放到“ON”位时
答案：B
29空中乘务员报告说客舱中有纸张起火，应该使用以下哪种类型的灭火器？
A.氧化氮（N20）
B.水（H20）
C.BCF（Halon　1211）
D.二氧化碳（CO2）
答案：B
30客舱里的便携氧气瓶有两个连续气流出口，它们提供氧气的流量分别为多少？哪一个用于急救目的？
A.1升／分钟和3升／分钟；3升／分钟的出口用于急救
B.2升／分钟和3升／分钟；3升／分钟的出口用于急救
C. 2升／分钟和4升／分钟；4升／分钟的出口用于急救
D.3升／分钟和4升／分钟；4升／分钟的出口用于急救
答案：C
31可收放着陆灯设计的向前照射方向是：
A.与飞机水平线成15度角的方向
B.与飞机水平线成25度角的方向
C.飞机水平线方向
D.与飞机水平线成30度角的方向
答案：C
32可收放着陆灯可以在什么速度下放出?
A. 襟翼1机动速度以下
B.250海里以下
C.VREF30+55海里以下
D.任何速度
答案：D
33可收放式着陆灯安装在：
A.每边的前缘机翼上
B.每边机翼的根部
C.每边机翼的翼尖
D.飞机机身下部
答案：D
34紧急出口灯电门在预位位时：
A.只有APU发电机供电时启动紧急照明系统
B.所有情况下点亮紧急灯光
C.如1号直流汇流条断开或交流电被关断，将点亮所有内部和外部紧急灯
D.可以由从开位至预位位进行复位
答案：C
35紧急出口灯电门在“ARMED”位时，什么情况下所有应急灯自动打开?
A.只有当飞机的交流电源被关断时
B.只有当飞机电源向1#直流汇流条的供电失效时
C.当飞机的交流电源被关断或飞机电源向1#直流汇流条的供电失效时
D. 当飞机电源向1#和2#直流汇流条的供电同时失效时或飞机的交流电源被关断时
答案：C
36将应急灯电门护盖盖下，电门保持在什么位置?
A.“ON”位
B.“ARMED”位
C.“OFF”位
D.保持在护盖盖下前电门所在的位置
答案：B
37将应急出口灯开关放在“ARM”的位置目的是什么？
A.万一着陆的时候轮收起将会导致应急灯自动亮
B.如果一号直流汇流条故障将会导致应急灯自动亮
C.如果交流电源被打开，会导致应急灯自动亮
D.以上都正确
答案：B
38将前顶板上的“POSITION”灯电门放到“STROBE&STEADY”位，会有哪些灯亮
A. 红色和绿色翼尖位置灯及白色翼尖后缘灯
B. 红色和绿色翼尖位置灯、白色翼尖后缘灯和翼尖频闪灯
C.红色和绿色翼尖位置灯、白色翼尖后缘灯和飞机尾部频闪灯
D.红色和绿色翼尖位置灯、白色翼尖后缘灯、飞机尾部频闪灯和翼尖频闪灯
答案：D
39驾驶舱中，以下什么地方可以显示机组氧气压力？
A.机长座位后面的P－18板上
B.副驾驶座位后面的P－6板上
C.飞行机组氧气关断活门上
D.后头顶面板的飞行机组氧气压力指示器上
答案：D
40驾驶舱门上有四块气压吹开板，它们的作用是什么?    
A.保持驾驶舱空气的流动性足够大    
B.保持驾驶舱空气的清新度    
C.紧急情况下，机组可以将这四块板卸下作为紧急撤离口    
D.保持驾驶舱与客舱的压力平衡    
答案：D
41驾驶舱2号窗可以在地面打开，也可以在空中打开，还可以用于紧急撤离：    
A.对    
B.错    
C.
D.
答案：A
42机组氧气系统的最大压力为多少?
A.1500PSI
B.1800PSI
C.1850PSI    
D.1950PSI
答案：C
43机组氧气面罩/调节器上的“NORMAL/100％”电门放在“NORMAL”位，吸气时，氧气面罩提供什么样的气体？
A.100％的氧气
B.空气和氧气的混合气体(固定比例)
C.空气和氧气的混合气体(比例随座舱高度的改变而变化)
D.不论吸气与否，都会提供固定流量的100％的氧气
答案：C
44机外应急进入驾驶舱的入口是：
A.通过机长或副驾驶的2号窗
B.只能通过副驾驶的2号窗
C.通过一个特殊的应急舱门
D.只能通过机长的2号窗
答案：B
45琥珀色的PASS　OXY　ON灯亮意味着？
A.主警戒系统上的OVERHEAD通告灯熄灭
B.旅客氧气系统压力低
C.旅客氧气容量低
D.旅客氧气系统工作并且氧气面罩已经脱落
答案：D
46航徽灯安装在每侧的翼尖上：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：B
47海伦(BCF)灭火器主要用于哪类物体的着火?
A.仅电器和易燃液体类物体
B.电器、易燃液体和纤维类物体
C.电气、燃油和油脂类物体
D.电器、易燃液体和木质类物体
答案：C
48关于EMER　EXIT　LIGHTS开关位置，以下说法哪项是正确的？
A.如果交流转换汇流条1失效，ARMED位将使所有的应急灯亮。
B.如果飞机电气系统失效或者飞机断电，OFF位将阻止应急灯光系统工作。
C.ON位只提供驾驶舱应急灯光照明
D.ON位只提供厨房应急灯光照明
答案：B
49供水系统通过   加水
A.需要来自飞机转换汇流条的直流电
B.位于飞机右后机身的外部面板
C.位于飞机左前机身的外部面板
D.通过两个储水箱进行重力加水
答案：B
50供水系统
A.需要来自飞机转换汇流条的直流电
B.来自位于飞机右后机身的外部电源面板
C.来自位于飞机左前机身的外部电源面板
D.通过两个储水箱进行重力加水
答案：B
51高高原机型，当高高度着陆电门置于开位时，以下哪个高度旅客氧气面罩会自动脱落?
A.12500英尺
B.15600英尺
C.17000英尺
D.14000英尺
答案：B 关断位，10000ft报警，14650ft氧气面罩脱落；开位，15200报警，15650氧气面罩脱落。
52飞机厨房用电由什么汇流条提供?
A.转换汇流条
B.发电机汇流条
C.主汇流条
D.地面服务汇流条
答案：A
53飞行中，琥珀色的“PASS  OXY  ON”灯亮说明什么?
A.旅客氧气系统有故障，不能自动放下
B.旅客氧气系统由于有故障而自动放下了
C.旅客氧气系统已启动工作，面罩已脱落
D.旅客氧气系统自动放下功能失效，要求人工放下
答案：C
54飞行员调节座椅期间，一个目视参考指示适当的调节，包括：
A.目视高于驾驶杆（中立位）直到可以看见外部显示组件的顶端。
B.视线顺着上表面遮光板直到看见一部分机头结构。
C.调节前/后座椅的位置直到正切后侧窗3的末端。
D.直到看见外侧显示组件上的“T”
答案：B
55飞行员的应急氧气系统连接到一个化学的氧气发生器上。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
56当选择EMERGENCY位时，飞行机组氧气面罩应急/测试选择器：
A.只有高高度时提供100%氧气
B.正压力提供100%氧气
C.测试提供给调节器的正压力
D.根据需要提供外界空气和氧气的混合气
答案：B
57当客舱信号牌电门放在“AUTO”位时，“FASTEN  BELTS”灯和“RETURN  TO  SEAT”灯何时亮?
A.仅当起落架放出时    
B.仅当襟翼放出时
C.当起落架和襟翼都放出时
D. 当起落架或襟翼放出时
答案：D
58当客舱信号牌电门放在“AUTO"位时，“NOSMOKING'’灯何时亮?
A.仅当起落架放出时
B.仅当襟翼放出时
C.当起落架和襟翼都放出时
D.当起落架或襟翼放出时
答案：A
59当后客舱的紧急出口灯电门在“ON”位时，紧急灯亮还是灭，取决于驾驶舱的紧急出口灯电门的位置：
A.对
B.错
C.
D.
答案：B 处于开位时，所有应急出口灯亮。
60当飞行组氧气面罩紧急/测试选择电门转到紧急位时：
A.在任何机舱高度，提供正压力的100%氧气
B.测试正压力下的调节器
C.提供空气和氧气的混合气
D.只有在高高度提供100%氧气
答案：A
61当按压下“CAB  DOOR”锁电门时，什么情况下可使驾驶舱门锁住？
A.当飞机电瓶电门在“ON”位并关上驾驶舱门时
B.当驾驶舱门关上时
C.当飞机上有直流电电源并关上驾驶舱门时 
D.当电瓶汇流条有电并关上驾驶舱门时
答案：C
62当FASTEN　BELTS开关在AUTO位，FASTEN　SEAT　BELTS和BETURN　TO　SEAT信号灯将在：
A.襟翼和起落架收回后亮
B.襟翼和起落架放出后亮
C.只在飞行中亮
D.襟翼和起落架放出后熄灭
答案：B
63当FASTEN　BELTS开关在AUTO位，FASTEN SEAT BELTS和BETURN TO SEAT信号灯将在：
A.襟翼和起落架收回后亮
B.襟翼或起落架放出后亮
C.只在飞行中亮
D.襟翼和起落架放出后熄灭
答案：B
64大翼应急出口锁当：
A.飞机空/地逻辑指示飞机在地面并且两个油门手柄在慢车位，任意一台发动机工作，四个入口/服务门中的两个被关上。
B.飞机空/地逻辑指示飞机在空中或者两个油门手柄前推，两台发动机工作，四个入口/服务门中都被关上。
C.飞机空/地逻辑指示飞机在空中或者两个油门手柄前推，任意一台发动机工作，四个入口/服务门中的三个被关上。
D.飞机空/地逻辑指示飞机在空中或者至少一个油门手柄前推，两台发动机工作，四个入口/服务门中的三个被关上。
答案：C
65从储放盒里取出机组氧气面罩期间，同时挤压充气手柄，可以使面罩箍带充气：
A.对
B.错     
C.
D.
答案：A
66除公司高原型700外，旅客氧气系统可以连续供氧多长时间?
A.10分钟
B.12分钟
C.15分钟
D.30分钟
答案：B
67EMER　EXIT　LIGHTS开关放置ARMED位后：
A.应急灯将一直亮
B.只有APU发电机时，所有应急灯光系统工作。
C.如果失去交流转汇流条2，所有的外部应急灯亮。
D.如果失去直流汇流条1或者所有交流电源，所有内部和外部应急灯亮。
答案：D
681号或2号风档内层裂纹时，限制座舱压力不大于：
A.8.6psi
B.6.5psi
C.5psi
D.
答案：C
69“PASS  OXYGEN”电门在“NORMAL”位，当座舱高度达到大约多少时，旅客氧气面罩会自动脱落？(高高原机型除外)
A.10000英尺
B.11000英尺
C.13000英尺
D.14000英尺
答案：D
70 任何时候，当客舱里的“系好安全带”信号牌亮时，在厕所里的“请回座位”信号牌也会亮：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
71两主轮间距离是多少？
A.25英尺4英寸（7.7米）
B.22英尺8英寸（6.9米）
C.20英尺2英寸（6.1米）
D.18英尺8英寸（5.7米）
答案：D
72客舱快速释压时导致旅客氧气面罩自动落下的客舱高度是什么？
A.客舱高度12500英尺或更低
B.客舱高度在10000英尺
C.客舱高度超过15000英尺
D.客舱高度14000英尺或即将超过14000英尺
答案：D
73波音737-800实施180转弯所需最小道面宽度是多少？
A.66英尺
B.75英尺
C.72英尺
D.79英尺
答案：D
74波音737－700实施180转弯所需最小道面宽度是多少？
A.56英尺
B.64英尺
C.69英尺
D.66英尺
答案：D 66.9ft 20.4m
75波音737-700的尾部转弯半径是多少？
A.66英尺
B.56英尺
C.69英尺
D.73英尺
答案：A
76翼上应急出口锁当：
A.飞机空/地逻辑指示飞机在地面并且两个油门手柄在慢车位，任意一台发动机工作，四个入口/服务门中的三个被关上。
B.飞机空/地逻辑指示飞机在空中或者两个油门手柄前推，两台发动机工作，四个入口/服务门中都被关上。
C.飞机空/地逻辑指示飞机在空中或者两个油门手柄前推，任意一台发动机工作，四个入口/服务门中的三个被关上。
D.飞机空/地逻辑指示飞机在空中或者至少一个油门手柄前推，两台发动机工作，四个入口/服务门中的三个被关上。
答案：C
77什么情况下机翼上的应急出口锁住？
A.四个出口/服务门中的三个关闭
B.任何一台发动机运转
C.飞机的空地逻辑指示飞机在空中或者两个反推伸展
D.以上都正确
答案：D
78最大允许客舱压差（安全活门）是多少？
A.8.5psi
B.7.3psi
C.9.1psi
D.11.1psi
答案：C
79自动增压方式控制器从_____接收气压数据信息？
A.
A.机长的皮托/静压系统
B.副驾驶的皮托/静压系统
C.ADIRUs
D.
答案：C
80主注意系统复位后驾驶舱 ZONE TEMP指示灯保持亮，这表明： 
A.
A.驾驶舱管道过热
B.
B.驾驶舱区域备用或主要控制失效
C.
C.以上两项均正确
D.
D.冷却组件提供的调节空气不足
答案：C
81在完成起动后程序时，琥珀色“双引气”灯亮，应该：
A.限制发动机推力保持慢车
B.将APU引气电门置于关位
C.提起发动机灭火手柄
D.A和B均正确
答案：D
82在地面何时机舱会自动增压至0.125 PSI？ 
A.
A.发动机推力正在增至起飞推力时
B.
B.PSEU启动后
C.
C.空/地传感器转换到地面方式时
D.
答案：A
83在MANUAL增压方式下，排气活门由什么驱动？ 
A.
A.一个由2号DC汇流条供电的电机
B.
B.一个由备用DC汇流条供电的电机
C.
C.一个由1号DC汇流条供电的电机
D.
D.需要由1号转换汇流条提供交流电
答案：B
84在FL370 巡航时，什么情况下机外排气活门驱动打开？
A.
A.任一组件电门在 HIGH 位且再循环风扇在 OFF位
B.
B.两组件电门均在 AUTO 位且再循环风扇在 OFF位
C.
C.两组件电门均在 HIGH 位且再循环风扇在 ON位
D.
C.两组件电门均在 AUTO 位且再循环风扇在 ON位
答案：A
85在_____的最大允许飞行升限下，机舱高度通常由机舱压力控制器控制在_____以内。 
A.
A.41,000 ft 和 10,000 ft  
B.
B.41,000 ft 和 8,000 ft 
C.
C.41,000 ft 和 12,000 ft  
D.
D.41,000 ft 和 7,500 ft 
答案：B
86在 PACK TRIP OFF 非正常检查单中，机组选择较暖的温度是为了： 
A.
A.减少机舱空气流量
B.
B.减少另一空调组件的工作负荷
C.
C.减少受影响空调组件的工作负荷
D.
D.减少流经空气混合活门的空气流量
答案：C
87再循环风扇的作用是： 
A.
A.增加机舱压力
B.
B.减轻空调系统组件的负荷
C.
C.需要增加排烟时使用
D.
D.作为混合总管的空气混合器使用
答案：B
88右 WING-BODY OVERHEAT指示灯亮，哪个区域受影响？ 
A.
A.龙骨梁
B.
B.APU 引气管道
C.
C.左空调舱
D.
D.右发吊架
答案：D
89由于设备冷却风扇失效而导致的冷却气流丧失将使相关设备冷却 OFF指示灯亮。选择备用风扇可恢复冷却气流，并使OFF指示灯在约_____秒内熄灭? 
A.
A.5 秒
B.
B.30 秒
C.
C.1分钟
D.
D.3分钟
答案：A
90由于故障，你被要求返航到起飞机场。为避免 OFF SCHED DESCENT 警告，你重新调定了 FLT ALT。你预计将会有什么结果？
A.
A.系统将重新计算起飞机场的增压
B.
B.增压系统会增加通风，增压可能会失效
C.
C.自动控制座舱高度至起飞机场标高的能力丧失
D.
D.什么都不会发生，仍会有 OFF SCHED DESCENT 警告
答案：C
91引气管道压力表上 L 压力指示40psi, R 压力指示50psi：
A.
A.只要有足够的空气给机舱增压，这是正常的
B.
B.选择 L 组件至HIGH，直至压力指示相等
C.
C.两组件均调至 HIGH保持2分钟
D.
D.将 R RECIRC FAN 置于 OFF 位
答案：A
92以下哪一项表明APU引气管道泄漏？ 
A.
A.右 WING‐BODY OVERHEAT 指示灯亮
B.
B.顶板上的 APU BLEED 指示灯亮
C.
C.左 WING‐BODY OVERHEAT 指示灯亮
D.
D.CWS Master Caution BLEED
答案：C
93巡航中空调冲压进气门： 
A.
A.完全打开
B.
B.完全关闭
C.
C.根据组件温度控制的需要进行开关调节
D.
D.随空速变化而调节
答案：C
94下降中下降方式何时启动： 
A.
A.飞机下降到低于所选 FLT ALT 0.25PSI
B.
B.飞机下降到低于所选 FLT ALT 0.50PSI
C.
C.飞机下降到低于所选 LAND ALT 0.25PSI
D.
D.飞机下降到低于所选 LAND ALT 0.50PSI
答案：A
95为什么牲畜（动物）要用前货舱运输？ 
A.
A.因为要由 E&E 舱提供冷却
B.
B.因为要由 E&E 舱提供加温
C.
C.前货舱更适合是因为比后货舱的门大，更易于装卸
D.
答案：B
96什么系统需要气源才能工作？ 
A.
A.空调、增压、机翼防冰、APU
B.
B.机翼防冰、APU启动、发动机启动
C.
C.APU、发动机启动、空调、增压
D.
D.发动机启动、空调、增压、机翼防冰、发动机防冰、液压油箱增压、水箱增压
答案：D
97什么情况下琥珀色 AUTO FAIL 指示灯亮？
A.
A.直流电断开
B.
B.机舱压力变化率过大或机舱高度高于15800 ft
C.
C.以上两项均正确
D.
答案：C
98如同一组件的主要和备用控制失效，PACK, MASTER CAUTION, 和 AIR COND 系统信号牌指示灯亮。
A.
A.除非超温，否则组件将继续在无控制的状态下工作
B.
B.受影响的组件由组件备用控制器控制
C.
C.组件将不工作
D.
答案：A
99如所有温度选择电门在OFF位，组件控制的结果使左组件保持_____固定温度，右组件保持_____的固定温度，温度由组件温度传感器测定。 
A.
A.20°C (68°F) 和 18°C (65°F)
B.
B.24°C (75°F) 和 18°C (65°F)
C.
C.18°C (65°F) 和 22°C (72°F)
D.
答案：B
100如可通过 TRIP RESET 电门复位 PACK 指示灯，则: 
A.
A.故障是由过热跳开引起
B.
B.故障是由控制器故障引起
C.
C.故障是由过热跳开或控制器故障引起
D.
D.应根据QRH将组件选择OFF位
答案：A
101如飞行前程序中在FLT ALT选择电门选择了预计的巡航高度层FL310,而随后飞机爬升至FL390,则 
A.
A.负压释压活门保持压差7.45PSI
B.
B.正压释压活门保持压差9.1PSI
C.
C.前排气活门保持压差8.35PSI
D.
答案：B
102如发生以下一种或多种情况，琥珀色 AUTOFAIL指示灯亮： 
A.
A. ALTN指示灯也亮时表明单个控制器失效
B. 
B.失去AC电源超过15秒；主排气活门DC电机失效，或机舱高度超过13,875 ft
C.
C.机舱高度超过13,875 ft；增压压差超过8.65psi，或失去AC电源
D.
D.机舱高度超过10,000ft
答案：A
103人工方式工作：一个由备用DC系统供电的独立的DC电机以小于自动方式的速率驱动排气活门。排气活门全行程移动需2分钟。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
104启动发动机前琥珀色 DUAL BLEED 指示灯亮。你应该做什么？
A.
A.什么都不做这是发动机启动前的正常情况。
B.
B.不得启动发动机，应呼叫机务人员
C.
C.不得启动发动机，应检查 MEL
D.
D.关断APU, 使用地面气源车启动发动机。
答案：A
105哪种情况下增压系统的下降方式开始工作？ 
A.
A.到达下降顶点后
B.
B.FMA 显示 retard 时
C.
C.下降至低于所选飞行高度0.25psi时
D.
D.着陆机场15,000英尺内
答案：C
106可使用引气面板上的跳开复位电门复位ZONE TEMP指示灯。 
A.
A.对
B.
B.错该复位电门仅用于复位 PACK 和 BLEED TRIP OFF。
C.
C.错该复位仅用于PACK trip的复位。
D.
D.错该复位电门仅用于复位 BLEED TRIP OFF。
答案：A
107仅按压再现时，一个PACK指示灯亮，表明:
A.
A. RAM AIR 进气口的 FOD 使组件断开
B.
B.主要和备用的组件控制均失效
C.
C.组件主控制器失效，组件由备用组件控制器控制
D.
D.受影响的组件的两个温控活门均关闭
答案：C
108仅 DUCT OVERHEAT 指示灯会使: 
A.
A.温度混合活门驱动至全冷位
B.
B.温度混合活门驱动至全热位
C.
C.组件自动关断
D.
D.BLEED TRIP OFF
答案：A
109机外排气活门驱动打开
A.
A.增加了排烟状况的通风性
B.
B.排气活门失效时作为排气活门的备用活门工作
C.
C.在8,000ft以上的增压飞行中通常关闭
D.
D.以上所有
答案：D
110机舱压力控制器以下列方式控制机舱压力：AUTO（自动）  - ALT（备用）  - MAN（人工）
A.
A.三种方式均使用DC电机
B.
B.自动方式使用AC电机,另外两种方式使用DC电机
C.
C.自动和备用方式使用AC电机,人工方式使用DC电机
D.
答案：A
111机舱释压会导致： 
A.
A.在10,000 ft高度警告喇叭响；在约14,000 ft，遮光板上的Master Caution 和 Overhead指示亮顶板琥珀色 PAX OXY ON 指示亮
B.
B.在14,000 ft高度警告喇叭响；顶板增压面板的琥珀色AUTOFAIL 和 ALTN 指示亮。可以通过在增压选择电门选择人工方式将这些指示复位。
C.
C.在10,000 ft高度警告喇叭响；在14,000ft高度旅客氧气面罩脱落。要向旅客提供氧气，机组必须选择Passenger Oxygen Switch 至 ON。
D.
D.在10,000 ft高度警告鸣响；在14,000ft高度氧气面罩脱落，顶板显示 CREW OXY ON
答案：A
112机舱高度自动控制器的输入数据来自_____ 
A.
A.静压孔
B.
B.机长的 CDU
C.
C.ADIRUs
D.
D.EFIS 控制面板
答案：C
113琥珀色的 OFF SCHEDULE DESCENT 指示灯亮。表明：
A.
A.主增压控制器无法保持增压，必须人工转换至manual
B.
B.备用增压控制器失效，将自动转换至 STANDBY
C.
C.达到飞行高度窗所调定的计划巡航高度前，飞机已开始下降。
D.
D. 增压控制器失效，将自动转换至 manual
答案：C
114琥珀色 PACK TRIP OFF 指示灯亮的原因是：
A.
A.主分配管温度超限
B.
B.压气机排气管温度超限
C.
C.涡轮进气管温度超限
D.
D.以上所有
答案：D
115琥珀色 DUAL BLEED 指示灯什么时候亮？
A.
A.APU 引气活门开时
B.
B.APU 引气活门开且1号发动机引气电门位于ON
C.
C.APU 引气活门开、2号发动机引气电门位于ON 且隔离活门关
D.
D.APU 引气活门开且1号发动机引气电门位于OFF
答案：B
116琥珀色 BLEED TRIP OFF 指示灯亮表明什么活门已自动关闭？ 
A.
A.调节和关断活门
B.
B.发动机引气活门
C.
C.隔离活门
D.
D.压气机的第五级活门
答案：B
117过热探测是由位于_____的温度传感器提供的。 
A.
A.混合总管
B.
B.组件下游
C.
C.组件下游和混合总管
D.
D.组件下游、调节空气活门和混合总管
答案：C
118发动机引气由_____提供。 
A.
A.压气机的第四级和第九级
B.
B.压气机的第五级和第九级
C.
C.压气机的第四级和第八级
D.
D.压气机的第五级和第八级
答案：B
119大气数据惯性基准组件(ADIRUs)向两个自动控制器提供外部静压、气压修正高度、非修正高度以及校准空速。ADIRUs从机长和副驾驶BARO基准选择电门接收气压修正值。自动控制器还接收： 
A.
A.两个失速管理计算机的油门位置
B.
B.两个失速管理计算机的油门位置和空/地传感器的信号。
C.
C.两个失速管理计算机的油门位置和 IRS 的信号。
D.
答案：B
120冲压空气系统折流门
A.
A.起落架放下时，总是伸出
B.
B.在襟翼未收上的低速飞行过程中，伸出
C.
C.在整个飞行过程中，在全伸出和全收上之间调节
D.
D.仅在地面放出
答案：D
121冲压空气系统向_____提供冷却空气。 
A.
A.货舱区域
B.
B.热交换器
C.
C.E/E
D.
答案：B
122冲压进气门前方装有折流门，离地前或接地后可防止吸入泥浆。折流门依据______启动伸出： 
A.
A.空地安全传感器产生电信号
B.
B.放出主起落架后由液压作动
C.
C.电动(电门同再循环风扇)
D.
答案：A
123按压 WING BODY OVHT TEST 电门会发生什么？
A.
A.琥珀色 WING-BODY OVERHEAT 指示灯亮
B.
B.琥珀色 PACK TRIP OFF 指示灯亮。
C.
C.琥珀色 BLEED TRIP OFF 指示灯亮。
D.
D.以上所有
答案：A
124按压 Master Caution 再现时，CONT CAB 的琥珀色 ZONE TEMP 指示灯亮。以下表述哪项正确？
A.
A.这表明主要和备用温度控制系统均失效
B.
B.由于驾驶舱温度主控制失效，系统自动切换至备用控制系统
C.
C.这表明一个PACK过热，必须通过按压 TRIP RESET 按钮进行复位
D.
D.这表明两个温度控制器将调节温度为预设值
答案：B
125WING-BODY OVERHEAT指示灯亮。以下哪项是相关的主注意警告？
A.
A.OVHT /DET
B.
B.AIR COND
C.
C.OVERHEAD
D.
D.由于该指示灯在飞行员附近视线内，所以无相关主注意警告
答案：B
126ISOLATION VALVE 电门位于 AUTO时，隔离活门在什么位置？
A.
A.隔离活门始终打开
B.
B.隔离活门始终关闭
C.
C.根据压气负荷，隔离活门自动调节开关
D.
D.如任一发动机引气电门或空调组件电门在OFF位，隔离活门打开。
答案：D
127Equipment Cooling Supply or Exhaust OFF指示灯亮表明失去所选冷却风扇的气流。将 EQUIPMENT COOLING SUPPLY/EXHAUST 电门置于 ALTERNATE后，_______。 
A.
A.飞行中如equipment cooling OFF指示灯仍亮，无须采取进一步措施。
B.
B.飞行中如equipment cooling OFF指示灯仍亮,则需要改航。
C.
C.飞行中如equipment cooling OFF 指示灯仍亮，则需下降至FL250以下高度。
D.
D.飞行中如equipment cooling OFF指示灯仍亮，则需下降至FL200以下高度。
答案：A
128BLEED TRIP OFF 指示灯亮表明: 
A.
A.引气管道温度太高，引气活门保持开
B.
B.引气管道温度太高，引气活门保持关
C.
C.引气管道压力太高，引气活门保持开
D.
D.引气管道温度或压力太高，引气活门保持关
答案：D
129AUTO方式工作时，什么情况下AUTO FAIL指示灯亮？ 
A.
A.机舱高度超过15,800ft
B.
B.机舱压力变化率超过1,000 ft/min
C.
C.增压控制器转到 ALTN
D.
答案：A
130座舱高度达到多少时，座舱高度警告喇叭会响：
A.8000FT
B.10000FT
C.14000FT
D.17000FT
答案：B
131在正常情况下，增压系统可以保证座舱高度最高不超过：
A.6800FT
B.8000FT
C.10000FT
D.14000FT
答案：B
132在飞机最大验证高度下只要使用一个空调组件可以维持所需客舱高度和客舱温度：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
133在飞行中“自动”和“备用”增压方式都失效了，机组改用“人工”方式，着陆后，为使飞机释压，则：    ．
A.只要将排气活门电门扳到关(CLOSE)位
B.只要将排气活门电门扳到开(OPEN)位
C.只要将飞行／地面(FLT／GRD)电门放到GRD位
D.必须先将飞行地面(FLT／GRD)电门放到GRD位，然后再将排气活门电门扳到开(OPEN)位
答案：B
134引气跳开灯亮表明过大的发动机引气压力或温度：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
135巡航中，如果“自动”和“备用”增压方式都失效，为了使座舱高度下降，你应该：
A.将排气活门关闭
B.将排气活门打开
C.将一个组件关掉
D.将两个组件都关掉
答案：A
136设备冷却风扇“OFF”灯亮，打开备用风扇，OFF灯熄灭：
A.不会熄灭
B.在5秒内熄灭
C.30秒内
D.一分钟内
答案：B
137如果压下OVHT　TEST开关将出现以下哪种情况？
A.辨认出任何引气管道泄漏的精确位置
B.两个琥珀色的WING－BOGY　OVERHEAT灯亮
C.两个琥珀色的PACK灯亮
D.两个琥珀色的BLEED　TRIP　OFF灯亮
答案：B
138两个空调组件电门都放在“AUTO”位工作时，组件活门提供的空气流量为多少?
A.无流量
B.正常流量
C.高流量
D.先是高流量，1分钟后变为正常
答案：B
139空调隔离活门的位置受不受APU引气电门位置的影响？
A.受影响
B.不受影响
C.仅在地面受影响
D.仅在空中受影响
答案：B
140客舱增压面板上MANUAL灯亮绿色代表：
A.飞机在计划之前下降
B.增压系统工作在人工模式下
C.人工外流活门被固定在完全关闭位
D.增压模式选择器在ALTN位
答案：B
141客舱增压何时开始工作？
A.飞机在地面且发动机达到较高推力时
B.主轮离地时
C.前轮离地时
D.
答案：A
142琥珀色双引气灯亮表明有可能有引气回流到APU，因此发动机推力必须限制在慢车：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
143琥珀色非计划下降灯亮，表明：
A.增压控制器不能保持客舱压力
B.飞机在没到达在巡航高度窗所设的巡航高度前就已开始下降
C.增压控制器故障并自动转换到备用方式
D.以上说法都正确
答案：B
144琥珀色的BLEED　TRIP　OFF灯指示发动机引气温度或压力过大
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
145何时增压系统开始进入巡航状态？
A.当飞机爬升到所设定的FLT　ALT且客舱压差小于0.25PSI时
B.当飞机在FLT　ALT　窗中所设定高度改平时
C.当油门手柄移动到巡航推力时
D.上述答案全错
答案：A
146管道过热将导致：
A.空气混合活门趋向全冷
B.空气混合活门趋向全热
C.组件自动关闭
D.引气跳开
答案：A
147发动机启动后，琥珀色的DUAL　BLEED灯亮，飞行员应该怎样做？
A.限制发动机到慢车和／或把APU引气开关放到OFF位
B.当灯亮时限制发动机推力到56%的N2
C.把APU引气开关放到ON位
D.拉出发动机火警手柄
答案：A
148发动机的哪级引气可供气给气源系统?
A.低压5级和高压9级
B.低压9级和高压5级
C.低压8级和高压13级
D.低压13级和高压8级
答案：A
149地面仅APU供气．两个发动机引气电门在开位，隔离电门放在AUTO位时，左组件有气，右组件无气．
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
150当座舱高度低于14000英尺而存在有烟雾或者不正常的热源时，不要使用氧气系统：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
151当增压系统的“自动失效(AUTO FAlL)”灯亮和备用方式也失效时，机组应该：
A.将增压方式选择钮转动到“备用”位以熄灭“自动失效”灯
B.选择人工方式以控制飞机的增压
C.将方式选择钮转动到“备用”位以使备用方式开始工作
D.按压主注意灯以使”自动失效”灯熄灭
答案：B
152当发动机引气活门和APU引气活门同时处于开位时，APU引气将导致发动机第九级引气活门关闭：
A.错
B.对
C.
D.
答案：A
153APU何时可为两个空调组件提供引气：
A.仅在地面
B.仅在空中
C.在空中和地面
D.
答案：A
154做PACK　TRIP　OFF的非正常程序时，机组选择一个较高温度的目的是：
A.减少另一个组件的工作负载
B.减少客舱空气流量
C.减少通过空气混合活门的空气流量
D.减少受影响空调组件的工作负荷
答案：D
155左“引气关断(BLEEDTRIPOFF)”灯亮，将引起：
A.左发动机引气电门自动跳至"OFF"位，左发引气活门关闭
B.左发动机引气电门保持在”ON”位，而左发引气活门会自动关闭
C.左空调组件活门关闭
D.隔离活门打开
答案：B
156只有一个空调组件工作时：
A.能够保持飞机增压
B.能够保持可接受的温度控制要求
C.在飞行高度超过FL250后不能保持飞机增压
D.以上A和B
答案：D
157着陆后，客舱增压控制器何时将放气活门移动到全开位？
A.前轮接地后
B.主轮接地后
C.滑行期间
D.反推收起后
答案：C
158增压控制方式分别使用什么电源?
A.仅人工交流方式使用交流电，其它的方式都使用直流电
B.自动方式和备用方式及人工交流方式使用交流电，仅人工直流方式使用直流电
C.自动方式和备用方式使用直流电，人工方式使用备用直流电
D.备用方式和人工交流方式使用交流电，自动方式和人工直流方式使用直流电
答案：C
159怎样使“引气关断（BLEED TRIP OFF）”灯熄灭：
A.发动机引气超温或超压情况消失后，该灯自动熄灭
B.发动机引气超温或超压情况消失后，按压“（BLEED TRIP OFF）”灯
C.发动机引气超温或超压情况消失后，按压“跳开复位（TRIP RESET）”电门
D.  发动机引气超温或超压情况消失后，将相应一侧发动机的引气电门复位。
答案：C
160在无增压起飞后，应在什么时候把二号发动机的引气电门放到“ON'”位
A.无线电高度400英尺以前 
B. 气压高度400英尺以前
C. 起落架收起且达到越障高度以后
D.在不低于400英尺的高度和达到机场标高2000英尺之前
答案：D
161在后货舱上部的APU引气管道漏气将导致：
A.左"WING-BODYOVERHEAT"灯、“AIRCOND"信号牌和主警告灯亮
B.左"WING-BODYOVERHEAT"灯、“APU"信号牌和主警告灯亮
C.右"WING-BODYOVERHEAT"灯、“AIRCOND"信号牌和主警告灯亮
D. 以上A和B都正确
答案：A
162在对引气跳开进行复位时，你怎样才能知道发动机引气活门重新打开了：
A.“起动活门打开”灯亮
B.  相应的管道压力上升
C.   空气混合活门移至全冷位
D.    组件温度开始上升
答案：B
163在PACK非正常程序中，机组选择一个更高温度的目的是：
A.减少通过空气混合活门的空气流量
B.减少客舱空气流量
C.减少另一个组件的工作负载
D.减少受影响空调组件的工作负责
答案：D
164再循环风扇的作用是：
A.使整个客舱的温度尽快达到
B.减小空调组件的负荷
C.减少对发动机引气的需求
D.以上B和C
答案：D
165再循环风扇：
A.由直流马达驱动
B.客舱压差增大，气流量增加
C.降低空调组件负载和发动机引气需求量
D.提供组件下游的过热探测
答案：C
166右“机翼－机身过热（WING-BODY OVERHEAT）”灯亮时，会引起哪个活门自动关闭：
A.   发动机引气活门
B.    右空调组件活门
C.哪个活门也不会自动关闭
D.    以上A和B
答案：C
167用APU引气将发动机起动好后，如何才能使"DUALBLEED"灯灭?
A.把两个空调组件电门放到“AUTO"或"HIGH"位
B.把空调“ISOLATIONVALVE”电门放到“CLOSE”位
C.把APU引气电门放到“OFF"位
D.把左发引气电门关掉
答案：C
168引气管道压力指示器：
A.由直流电控制
B.不能指示外部空气压力
C.由交流电控制
D.同时指示引气管道温度和压力
答案：C
169以下什么条件会引起琥珀色的PACK灯亮？
A.组件空气过压
B.主用或备用组件控制失效
C.主用和备用组件控制失效
D.组件上游引气温度超限
答案：C
170以下什么条件会引起琥珀色的PACK　TRIP　OFF灯亮？
A.在相关的温度选择器上选择MANUAL位
B.相关的组件空气循环机温度超限
C.将空气温度来源选择器放置SUPPLY　DUCT位
D.相关组件活门的上游引气温度超限
答案：B
171以下什么条件会引起琥珀色的PACK　TRIP　OFFK灯亮？
A.在相关的温度选择器上选择MANUAL位
B.相关的组件空气循环机温度超限
C.将空气温度来源选择器放置SUPPLY　DUCT位
D.相关组件活门的上游引气温度超限
答案：B
172以下那种情况是增压面板上的琥珀色AUTO　FAIL灯亮的原因：
A.增压模式选择器在MAN位
B.压差大于7.45
C.备用控制器在工作
D.失去直流电源
答案：D
173以下哪种设备不提供高压空气
A.   地面气源车
B. 地面空调车
C.        APU
D.      发动机
答案：B
174以下哪种情况会使“非计划下降(OFFSCHEDDESCENT)”灯亮：
A.飞机在低于所选择的飞行高度改平
B.选择的着陆高度高于选择的座舱高度
C.选择的着陆高度低于选择的座舱高度
D.飞机在达到所选择的飞行高度前开始下降
答案：D
175以下哪种情况不会导致“自动失效(AUTOFAIL)”灯亮：
A. 失去直流电   
B.过大的座舱压力变化速率(±2000英尺／分钟)
C. 过大的巡航高度(35000英尺以上)
D.过高的座舱高度(15，800英尺以上)
答案：C
176以下哪些故障指示可以通过TRIP　RESET开关复位？
A.PACK，DUAT　BLEED，WING－BODY　OVERHEAT
B.BLEED　TRIPOFF，RAM　DOOR　FULL　OPEN，DUAL　BLEED。
C.BLEED　TRIP　OFF，PACK，DUAL　BLEED。
D.ZONE　TEMP，PACK，BLEED  TRIP　OFF。
答案：D
177以下哪个故障不能由“跳开复位（TRIP RESET）”电门复位：
A.引气跳开（BLEED TRIP OFF）
B.组件跳开（PACK TRIP OFF）
C. 管道过热（DUCK OVERHEAT）
D.翼身过热（WING-BODY OVERHEAT）
答案：D
178循环风扇
A.提供组件下游引气温度的过热探测
B.由一个直流马达驱动
C.在客舱压差过大时增加空气流量
D.减少空调系统组件负载和发动机引气需求
答案：D
179下述哪个系统的工作与气源系统无关?
A.机翼和发动机热防冰
B.液压油箱增压
C.水箱增压
D.燃油箱增压
答案：D
180通过TRIP　RESET开关可以复位以下哪些指示？
A.BLEED　TUIP　OFF，PACK　TRIP　OFF，DUAL　BLEED。
B.DUCT　OVERHEAT，PACK　TRIP　OFF，BLEED　TRIP　OFF。
C.PACK　TRIP　OFF，DUAL　BLEED，WING－BODY　OVERHEAT
D.BLEED　TRIP　OFF，RAM　DOOR　FULL　OPEN，DUAL　BLEED。
答案：B
181使用主警戒唤回功能后，一个琥珀色的ZONE　TEMP灯指示：
A.驾驶舱主用或备用温度控制器的故障
B.配平空气调节活门故障
C.驾驶舱主用和备用温度控制器的故障
D.空调组件自动关断
答案：A
182如果起飞时不用发动机引气并且出现一台发动机故障，什么时候应该将发动机引气开关放置ON位？
A.超过2000英尺之后
B.没有高度限制之后
C.不低于400英尺并且在2000英尺之前
D.到达1500英尺或者飞过越障高度之后
答案：D
183排气活门(VALVE)位置指示”表在哪种方式下会给出指示：
A.只有在自动方式下
B.只有在备用方式下
C.只有在人工方式下
D.在所有方式下
答案：D
184哪些系统依靠引气系统工作？
A.空调/增压系统，机翼防冰，燃油箱
B.机翼防冰，APU，发动机起动
C.APU，发动机起动，空调/增压系统
D.发动机起动，空调/增压系统，机翼和发动机防冰，液压油箱和水箱增压
答案：D
185两台发动机引气打开，空调组件电门一个在“AUTO"位，另一个在“HIGH"位的情况下，如果再循环风扇电门在"AUTO"位，再循环风扇将：
A.继续工作
B.自动停止工作   针对只有一个循环风扇电门的情况
C.在空中不受影响
D.在地面不受影响
答案：B
186两个压力释放活门限制最大释压差为：
A.7*80PSI
B.7*45PSI
C.8*35PSI
D.9*10PSI
答案：D
187两个空调组件电门都在“OFF”，隔离活门电门在“AUTO”位，则哪台发动机可以使用地面起源来起动?
A.仅1号发动机
B.仅2号发动机
C.1号和2号发动机都可以
D.1号和2号发动机都不可以
答案：C
188蓝色冲压门全开灯亮当--：
A.飞机在空中且起落架放下
B.飞机在空中且两组件在高流量位
C.飞机在空中的任何时候
D.冲压门在全开位置
答案：D
189蓝色冲压门全开灯亮当：
A.飞机在空中且起落架放下
B.飞机在空中且两组件在高流量位
C.飞机在空中的任何时候
D.冲压门在全开位置
答案：D
190空调系统的输出温度是通过什么改变的?
A.通过改变空调组件压缩机的转速
B.通过混合活门改变冷、热气路的空气流量
C.通过组件活门改变冷、热气路的空气流量
D.通过改变温度调节活门的热空气流量
答案：B
191客舱增压面板上的仅琥珀色AUTO　FAIL灯亮指示：
A.增压模式选择器在MAN位
B.失去交流和直流电源
C.备用控制器在工作
D.失去直流电源
答案：D
192将隔离活门的控制电门放到“ON"位时，必须满足哪个条件，隔离活门才会打开：
A.建立直流电后
B. 建立交流电后
C.建立直流电，且左右管道之间存在压差时
D.建立交流电，且左右管道之间存在压差时
答案：B
193驾驶舱空调气通过来自？
A.左PACK组件
B.两个PACK组件
C.混合总管的气
D.右PACK组件
答案：A
194机外排气活门
A.通过在飞行中打开并且抽出的空气被分配到前货舱
B.如果两个组件开关在高位它将保持关闭
C.做排烟程序时增加通风量
D.在地面保持关闭并且在空中维持低压差
答案：C
195琥珀色的DUAL　BLEED灯指示APU可能出现了反流的情况并且油门杆必须限制在慢车位
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
196琥珀色的DUAL　BLEED灯代表：
A.可能出现了APU反流并且油门杆必须限制在IDLE位
B.APU　BLEED开关在OFF位
C.隔离活门失效并处于判断位
D.左和右引气系统出现过压
答案：A
197琥珀色的BLEED　TRIP　OFF灯亮代表以下哪个活门已经自动关闭？
A.相关的组件活门
B.相关的发动机引气活门
C.调节和关断活门
D.隔离活门
答案：B
198何时冲压空气门可安全打开？
A.在地面时
B.当襟翼不在收上位且飞机慢转飞行时
C.飞行中当空调组件需要最大冷却情况时
D.上述所有答案都正确
答案：D
199管道过热引起琥珀色的DUCT　OVERHEAT灯亮，并导致：
A.空气混合活门移至全热位
B.空气混合活门移至全冷位
C.BLEED　TRIP　OFF的情况出现
D.PACK组件自动关断
答案：B
200关于驾驶舱温度人工控制方式的说法，哪个正确：
A. 将温度选择钮放在人工区域的不同位置对应着一个特定的温度
B.只有在人工控制方式下，空气混合活门位置指示器才工作
C.只要将温度选择钮放在人工区域，驾驶舱的温度都会被自动调节为24°C
D.在人工控制方式下，  自动温度控制器被旁通
答案：D
201飞机上安装的两个安全活门可防止飞机内外压差超限，安全活门将客舱压差限制在多少数值以内？
A.8.5psi
B.8.7psi
C.8.9psi
D.9.1psi
答案：D
202飞行中，空调烟雾已经进入客舱，当将单个“PACK"电门放到“OFF"位时，烟雾停止了，则下面将如何处理?
A.保持当前电门位置继续飞行
B.返场着陆
C. 在最近的合适的机场着陆
D.迅速下降到10000英尺或最低安全高度
答案：A
203飞行中，建议不要使两个组件均使用同引气源的供气。你认为这种说法：
A.正确
B.不正确
C.
D.
答案：A
204飞行中，当增压系统的“AUTOFAIL"灯和"STANDBY"都亮时，说明：
A.增压系统的自动方式和备用方式都失效
B.增压系统的自动方式失效，要求机组选择使用备用方式
C.增压系统的自动方式失效，并自动转换到备用方式工作
D.增压系统的自动方式和备用方式都失去正常的工作电源
答案：C
205飞行中，当“引气跳开(BLEEDTRIPOFF)”灯亮时，相应发动机的引气活门将自动关闭，此时，隔离活门将自动打开。这种说法是：
A.正确的
B.错误的
C.
D.
答案：B
206飞行高度为28500英尺，座舱正常增压的最大压差是多少?   
A.7．5PSI
B.7．8PSI
C.7．9PSI
D.8．65PSl
答案：B
207发动机引气由低压级还是高压级供气，是由什么决定的？
A. 由机组选择的
B.根据温度自动转换的
C. 根据所需的引气量自动转换的
D.    根据所需的引气量和发动机的推力状态自动转换的
答案：D
208发动机引气开关在ON位时，发动机引气活门是如何工作的？
A.他们是气控制交流电操作的
B.他们是直流电控制气操作的
C.他们是气控制直流电操作的
D.他们是交流电控制气操作的
答案：B
209发动机引气活门的工作方式是：
A.电控式
B.气控
C.电控气动式
D.气控电动式
答案：C
210对于右组件跳开的处置程序中，有一项为选择较高的温度，其目的是减小：
A. 座舱放出的空气
B. 左组件的工作负荷
C.右组件的工作负荷
D. 混合活门的气流量
答案：C
211导致AUTO　FAIL灯亮的原因是什么？
A.直流电源失去
B.所使用的控制器故障，或客舱高度过高（高于158000英尺）
C.客舱升降率变化过大（+/-2000英尺/分钟）
D.上述所有情况
答案：D
212当只有右空调组件在"AUTO"方式工作时，在下述什么条件下，空调组件活门会自动提供高流量?
A.飞机在地面时
B.在起飞期间，滑跑速度大于90KT时
C.在飞行中，襟翼收上时
D.在飞行中，襟翼放下时
答案：C
213当增压系统的“自动失效(AUTO FAlL)”灯亮和备用方式也失效时，机组应该：   
A. 将增压方式选择钮转动到“备用”位以熄灭“自动失效”灯
B. 选择人工方式以控制飞机的增压
C. 将方式选择钮转动到“备用”位以使备用方式开始工作
D.按压主注意灯以使”自动失效”灯熄灭
答案：B
214当右“组件跳开(PACKTRIPOFF)”灯亮时：
A.将右发引气电门复位，然后按压跳开复位电门
B.将右组件温度选择电门选择一个较低的温度，然后按压跳开复位电门
C.将右组件电门复位，然后按压跳开复位电门
D.将右组件温度选择电门选择一个较高的温度，然后按压跳开复位电门
答案：D
215当右“WING-BODY OVERHEAT”灯亮时，机组的正确处理动作为：
A.  将“隔离活门”和“PACK”电门放“OFF”位，并将相应的发动机引气电门也置于“OFF”位
B.在冷却几分钟后，按压跳开复位电门
C.将两个发动机引气电门都置于“OFF”位置
D.将“隔离活门”和“PACK”电门放“OFF”位，相应的发动机引气电门也置于“OFF”位
答案：A
216当设备冷却供气电门处于“正常(NORMAL)”位时，如果其下方的“OFF”灯亮，则：
A.说明备用供气风扇故障
B.备用供气风扇自动开始工作
C.正常供气风扇下游无气流
D.正常供气风扇对应的管道阻塞
答案：C
217当空调隔离活门电门在“AUTO”位时，在什么情况下，隔离活门会自动关闭
A.两个空调组件电门都在"OFF"位，且2个发动机引气电门都在“ON”位
B.一台发动机的引气活门由于故障而自动关闭时
C.2个空调组件电门都不在"OFF"位，且2个发动机引气电门都在“ON”位
D.左右管道压力相同时
答案：C
218当客舱增压控制器工作在MAN方式时下列哪一种叙述是正确的？
A.当增压选择器设置在MAN位时绿色的MANUAL灯将灭
B.人工增压方式使用主增压系统工程的直流马达控制飞机增压
C.人工增压系统马达使用交流电
D.人工增压方式调节客舱高度速率比自动方式慢并且活门全程移动时间需要20秒钟。
答案：D
219当隔离活门电门在AUTO位时，隔离活门在什么位置？
A.隔离活门总是在开位
B.隔离活门总是在关位
C.取决于气源负载，隔离活门自动地在开和关之间调整
D.当任何一个发动机引气电门或空调组件电门关，隔离活门开
答案：D
220当发动机引气活门的上游空气超压或下游空气超温时，会引起：
A.“WING-BODY"灯、主警告灯和信号牌亮
B.“DUCTOVERHEAT"灯、主警告灯和信号牌亮
C.“PACKTRIPOFF"灯、主警告灯和信号牌亮
D.“BLEEDTRIPOFF"灯、主警告灯和信号牌亮
答案：D
221当“自动失效(AUTOFAIL)”灯亮时，表明：
A.飞机很快将释压
B.当前工作的自动增压控制器失效并自动转到备用控制器
C.5秒钟后增压控制将转换到备用方式
D.必须将方式选择器选择在备用方式才能控制增压
答案：B
222当“管道过热(DUCKOVERHEAT)”灯亮时，混合活门会自动驱动到全冷位。接下来你应采取什么措施：
A.不需采取措施，等15-20秒后，过热灯会自动熄灭
B.选择一个较低的温度，并按压”跳开复位”电门
C.选择一个较高的温度，使空调系统的工作负荷降低
D.因此时有一个空调组件不工作，要严密监视座舱高度以防释压
答案：B
223APU正向飞机供电供气，在发动机起动前，如果隔离活门电门置于“自动(AUTO)”位，两个组件电门也置于“自动(AUTO)”位，两台发动机引气电门处于“打开(ON)”位，此时隔离活门处于什么状态：
A.打开，  因为发动机引气活门此时是关闭的
B.打开，  因为APU引气电门处于”ON”位
C.关闭
D.不能确定
答案：C
224“右管道过热(DUCKOVERHEAT)”灯亮, 说明系统的哪一部分超温： 
A. 客舱管道
B.引气管道
C. 组件温度超过限制
D. 右空气循环机
答案：A
225“右管道过热(DUCKOVERHEAT)’’灯亮时，空气混合活门处于什么位置：
A.“全冷”位
B.“全热”位
C.中间位
D.A．             保持在灯亮时的位置
答案：A
226“双引气（DUAL BLEED）”灯亮时，应如何限制发动机的推力：
A.      慢车推力
B.       油门杆角度不超过30°
C.       不超过起飞推力
D.       必须将发动机关车
答案：A
227“排气活门(VALVE)位置指示”表在哪种方式下会给出指示：
A.只有在自动方式下
B.只有在备用方式下
C.只有在人工方式下
D.在所有方式下
答案：D
228“RAM DOOR FULL OPEN"灯何时亮?
A.仅当飞机停在地面时
B.仅当飞行中襟翼放下时
C.不论何时，只要组件温度高于110度
D.飞行中襟翼放下时或在地面时
答案：D
229左风挡加温“FWD"电门接通时，哪些风挡通电加温?
A.左2，左4，左5
B.左1，左2
C.左2，左3，左4
D.仅仅左1
答案：D
230左“COWLANTI-ICE"灯亮说明： 
A.左气源总管有超温或超压的现象
B.左发动机整流罩防冰活门的下游超压的现象            
C.左发动机防冰活门不能达到全开位
D.左发动机防冰活门的位置与右发动机防冰活门的位置不一致
答案：B
231只有当缝翼收起时，机翼防冰才能有效工作。
A.对
B.不对
C.
D.
答案：B
232正常情况下什么时候使用机翼防冰？
A.在地面上当结冰情况存在或估计存在时，除非飞机通过许可的地面防冰程序结合二类或四类防冰液的应用予以保护。
B.代替地面防冰/防冰时
C.在地面上或空中作为除冰或防冰时
D.任何时候你使用发动机防冰时
答案：A
233在上显示屏显示的热防冰（TAI）指示：
A.琥珀色，表示在发动机整流罩防冰活门的下游管道内超温
B.绿色，表示整流罩防冰活门关闭且相应的发动机防冰电门在关位
C.绿色，表示整流罩防冰活门打开
D.以上均正确
答案：C
234在起飞时如果机翼防冰开关在接通位会发生什么？
A.没有什么发生
B.机翼防冰活门关
C.机翼防冰开关跳开
D.以上都不是
答案：C
235在起飞前多少分钟必须接通风档加温：
A.2分钟
B.5分钟
C.10分钟
D.起飞前
答案：C
236在每个发动机N1显示的左上部TAI指示说明什么？
A.如果它是琥珀色的，整流罩防冰活门与相应的发动机防冰开关位置一致。
B.如果它是琥珀色的，在发动机整流罩防冰活门的管道下游有一个过热情况。
C.如果它是绿色的，整流罩防冰活门关闭并且相应的发动机防冰开关是断开的。
D.如果它是绿色的，相应的防冰活门是打开的。
答案：D
237在空中使用机翼防冰时，如果管道温度超过限制值；机翼防冰活门会自动关闭。
A.对
B.不对
C.
D.
答案：B
238在空中，将ENG ANTI-ICE置于ON位：
A.
A.仅在ENG-ANTI ICE电门在ON位时设定结冰条件下的抖杆器逻辑
B.
B.在剩下飞行中设定结冰条件下的抖杆器逻辑
C.
C.ENG-ANTI ICE电门在ON位时，自动调节FMC显示的Vref
D.
D.对抖杆器逻辑无影响
答案：A
239在空中，WING ANTI-ICE电门置于ON位时，以下哪种情况会出现？
A.
A.打开两个控制活门
B.
B.设定结冰条件下的抖杆器逻辑。
C.
C.FMC显示的Vref不能调节 
D.
D.以上所有
答案：D
240在地面，如果存在结冰条件，何时将“ENG ANTI-ICE”电门放到“ON”位？
A.发动机起动前的驾驶舱正常准备期间
B.发动机起动好以后
C.发动机起动好并得到滑行许可后
D.起飞后
答案：B
241在地面，飞机正由APU供电和供气。发动机起动前，如果将“发动机防冰电门”置于“ON”位，则发动机防冰活门将处于什么状态？      
A.打开
B.关闭，因为没有控制电信号
C.关闭，因为没有发动机引气压力
D.
答案：C
242在地面，打开机翼防冰电门时，机翼防冰活门是否打开，取决于：
A.推力手柄和襟翼手柄的位置
B.推力手柄位置和空地逻辑电门
C.推力手柄位置和管道空气温度
D.襟翼手柄的位置和管道空气温度
答案：C
243迎角探测器向失速警告系统、自动油门、自动驾驶和自动缝翼提供迎角信息且通过__进行防冰。
A.
A.通过使用左前或右前风挡加温电门。
B.
B.使用机翼防冰时。
C.
C.备用静压口加温时。
D.
D.由探头加温电门控制的独立的115伏交流电加温组件。
答案：D
244以下哪些风挡带有防冰保护：
A.1号和2号风挡
B.4号和5号侧窗
C.仅1号侧窗
D.A和B
答案：A
245以下哪些风挡带有电加温防雾保护：
A.1号和2号风挡
B.4号和5号侧窗
C.3号侧窗
D.A和B
答案：D
246一个琥珀色的整流罩防冰灯亮说明什么？
A.整流罩防冰活门位置和各自的发动机防冰开关位置不一致
B.一个过压情况
C.一个过压或超温情况
D.相应的整流罩防冰活门是打开的
答案：B
247一个琥珀色的R　ELEV　PITOT灯亮，它代表什么含义？
A.相应的皮托管被加热
B.右升降舵皮托管被堵住
C.左皮托管系统有一个故障
D.右升降舵皮托管没有被加热
答案：D
248选择风挡加热扯手开关到（POWER　TEST）电源测试位：
A.只测试L1和R1风挡
B.必须在每次飞行前测试
C.可以通过所有风挡的加热ON灯亮（或琥珀色的OFF灯熄灭）来完成测试
D.证实风挡加热系统的工作情况
答案：D
249下哪个设备不加温?
A.皮托管
B.迎角探测器
C.备用静压口
D.以上都不对
答案：C
250下列哪项可使WINDOW HEAT ON指示灯灭？
A.
A.风挡加温电门关。
B.
B.发生过热情况。
C.
C.发生系统故障。
D.
D.以上所有
答案：D
251温度控制器将会保持1号和2号风挡的适当温度，一旦超温，电源将自动被切断。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
252若1号风挡外层玻璃有裂纹，则最大允许的座舱增压为多少?    
A.无限制      
B.2PSI
C.3PSI
D.5PSI
答案：A
253如果左1号风挡加温失效，机组应如何限制空速：
A.无需限制空速
B.当飞机下降到20000FT以下，10000FT以上时，限制空速280KT
C.当飞机下降到10000FT以下时，  限制空速250KT
D.当飞机下降到5000FT以下时，  限制空速200KT
答案：C
254如果在地面上存在防冰条件，什么时候打开发动机防冰开关？
A.在发动机启动程序后
B.在允许进入跑道时
C.在滑出时
D.起飞后
答案：A
255如果皮托管被堵塞，会影响什么仪表指示
A.高度表
B.空速表
C.垂直速率表
D.
答案：B
256如地面存在积冰条件，发动机防冰电门何时打开？
A.允许进跑道时
B.滑出过程中
C.起飞后
D.起动程序后
答案：D
257任一皮托指示灯出现时，下列哪个系统信号灯亮？ 
A.
A.OVERHEAD
B.
B.ANTI-ICE
C.
C.PITOT
D.
答案：B
258前风档的排雨系统包括：
A.一个位于机长座位下的瓶装溶液
B.前风挡排雨系统由雨刷和风挡上的永久排雨剂涂层组成
C.表面蒸汽化的加热装置
D.前顶板上的排雨剂开关
答案：B
259起飞前，如发动机防冰和机翼防冰都在工作状态，飞机起飞离地时，哪个系统的控制电门会自动跳至“OFF’’位?
A.发动机防冰系统
B.机翼防冰系统
C.都不会
D.都会
答案：B
260起飞前，如发动机防冰和机翼防冰都在工作状态，飞机起飞离地时，哪个系统的控制电门会自动跳至"OFF"位?
A.发动机防冰系统
B.机翼防冰系统
C.都不会
D.都会
答案：B
261哪个皮托管和传感器没有加温？
A.升降舵皮托管
B.静压口
C.机长的皮托管
D.副驾驶的皮托管
答案：B
262哪个皮托管不被加热？
A.副驾驶的皮托管
B.机长的皮托管
C.静压孔
D.升降舵皮托管
答案：C
263哪个风挡用左前风挡加热开关在ON位来进行加热？
A.只有L1
B.L1，L2，L3，L4，L5
C.L1，L2，L3
D.L2，L3，L4，L5
答案：A
264某飞机在上升过程中，刚刚飞过5000FT时，即遇鸟击，机组发现右1号风挡两层出现裂纹，此时机组必须采取得措施是    
A.检查右1号风挡加温是否仍可以继续工作，如可以，则不需采取措施
B.必须立刻返场着陆
C.控制座舱压差最大不超过2PSI，10000FT以下时，还应限制空速250KT
D.控制座舱压差最大不超过5PSI，10000FT以下时，还应限制空速250KT
答案：C
265每个整流罩防冰活门是：
A.电控，压力作动
B.通过热防冰探测系统自动作动
C.交流马达工作
D.当油门杆放到起飞位时，自动关闭
答案：A
266绿色的风挡玻璃加温“ON"灯：
A.在加热时明亮，在风挡玻璃到达正常工作温度后变暗亮
B.无论何时，当风挡玻璃加热电门在“ON，’位时都明亮
C.在加温时暗亮，在风挡玻璃达到正常工作温度后变明亮
D.对所选的风挡加温
答案：D
267将发动机防冰活门置于ON位。COWL VALVE OPEN指示灯亮蓝色且CDS上TAI指示亮。以下哪种情况会出现？
A.
A.该指示正常。
B.
B.整流罩防冰活门至整流罩前缘管道超压。
C.
C.整流罩前缘超热。
D.
D.整流罩防冰活门不能移至ENG ANTI-ICE电门要求的位置。
答案：D
268机翼防冰系统提供引气给：
A.所有的前缘缝翼
B.所有的前缘缝翼和襟翼
C.三个外侧前缘缝翼
D.三个内侧前缘缝翼
答案：D
269机翼防冰系统可以用于防冰或除冰:
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
270机翼防冰是对机翼的哪一部分提供防冰防护?
A.前缘装置
B.为内侧的三块前缘缝翼    
C.前缘襟翼
D.后缘襟翼
答案：B
271机翼防冰控制活门是：
A.
A.直流马达控制的
B.
B.交流马达控制的
C.
C.直流马达和交流马达控制的
D.
答案：B
272琥珀色整流罩防冰（COWLANTI-ICE）灯亮表示：
A.一种超压状态
B.一种超温或超压状态
C.相应的整流罩防冰活门打开
D.整流罩防冰活门位置与相应的发动机防冰电门位置不一致
答案：A
273何时使用机翼防冰？
A.地面存在积冰条件或预计有积冰时
B.空中作为防冰器和除冰器
C.空中在积冰前
D.以上均正确
答案：D
274风挡雨刷可使驾驶舱一号风挡区域保持干净。下列哪种说法正确？ 
A.
A.每个雨刷由不同系统控制。
B.
B.风挡雨刷由液压控制和电动控制。
C.
C.可在干风挡上使用风挡雨刷。
D.
D.以上均不正确
答案：A
275风挡雨刷保证了驾驶舱前风挡的一个清洁区域。哪个陈述是正确的？
A.风挡雨刷是液压操作并且是电控的
B.每个雨刷通过一个独立的控制来进行操作
C.风挡雨刷限制在空速为低于210节
D.风挡雨刷可以工作在干的风挡上
答案：B
276风挡玻璃上涂有永久防雨涂层。在无雨时，也可以刮。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
277飞机在起飞、着陆、大雨中飞行和使用防冰时，必须接通发动机点火：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
278飞机在地面。将WING ANTI-ICE电门置于ON位。下列哪种情况下机翼防冰活门会打开？
A.
A.两台发动机推力高于起飞推力调定值或两个机翼分配管内温度高于热耦电门接通温度。
B.
B.两台发动机推力高于起飞推力调定值且两个机翼分配管内温度低于热耦电门接通温度。
C.
C.两台发动机推力低于起飞推力调定值且两个机翼分配管内温度低于热耦电门接通温度。
D.
D.两台发动机推力低于起飞推力调定值或两个机翼分配管内温度高于热耦电门接通温度。
答案：C
279飞行中，在预计前方存在结冰条件而打开发动机防冰时，发现右“COWL VALVE OPEN"灯长时间保持明亮，此时，机组的正确处置措施是：
A.限制右发动机的N1不超过80％
B.避开结冰区飞行
C.关掉右发动机的引气活门和隔离活门的控制电门
D.确保右发动机的N1不小于80％
答案：B
280飞行中，将机翼防冰电门扳到“ON"位后，机翼防冰活门：
A.是否打开，取决于空气管道的温度
B.打开，不受任何条件的限制
C.是否打开，取决于空气管道的温度和推力手柄的位置
D.是否打开，取决于空气管道的温度和襟翼手柄的位置
答案：B
281飞行中，机组打开发动机的防冰后，发现右“COWL ANTI-ICE"灯亮了，此时机组应采取的正确处置措施是：
A.将右发动机防冰控制电门放到"OFF"位
B.若飞行条件许可，将右发动机关车
C.必须将右发动机油门收到慢车位
D.若飞行条件许可，将油门逐渐收回，直至该灯熄灭
答案：D
282飞出结冰区后，当机组关掉机翼防冰时，发现左“VALVE OPEN'’灯长时间保持明亮，此时，应采取的处置措施是：
A.限制左发动机的N1不超过80％
B.避开结冰区飞行
C.关掉隔离活门和左发动机的引气活门
D.确保左发动机的N1不小于80％
答案：C
283飞出结冰区后，当机组关掉发动机防冰时，发现右“COWL VALVE OPEN"灯长时间保持明亮，此时，机组的正确处置措施是：
A.如果总温高于l0°C，限制右发动机的N1不超过80％
B.避开结冰区飞行
C.关掉右发动机的引气活门和隔离活门的控制电门
D.确保右发动机的N1不小于80％
答案：A
284发动机防冰和机翼防冰，哪个可以在地面工作?
A.发动机防冰
B.机翼防冰
C.都不可以
D.都可以
答案：D
285发动机防冰阀门开关在接通位，整流罩阀门打开蓝色灯暗亮，CDS上的TAI绿色指示亮，发生了什么？
A.这是正常现象
B.整流罩防冰阀门由于失效而没有移动到发动机防冰开关所指示的位置
C.管路中出现一个过高的压力
D.出现一个超温
答案：A
286二号发动机“COWLVALVEOPEN"灯明亮说明二号发动机整流罩防冰活门：
A.与发动机防冰电门的位置不一致
B.在转换过程中
C.上述A或B
D.上述A和B
答案：C
287对风挡加温系统进行“电源(PWR)”测试时，  以下哪个说法正确      
A.测试只能在地面进行
B.只要风挡加温电门放在“ON”位，且“ON”灯熄灭时，就可以进行测试 
C.测试电门扳到“PWR'’位的时间不能过长，因此此时过热保护不起作用
D.若测试时风挡已处于正常温度，则相应的“ON”灯不会亮
答案：B
288地面上，机翼防冰处于工作状态，当温度传感器探测到管道温度足够高后：
A.两个机翼防冰活门仍保持打开
B.两个机翼防冰活门会关闭，机翼防冰电门仍保持在ON位
C.两个机翼防冰活门会关闭，机翼防冰电门会跳至OFF位
D.
答案：B
289当左1号风挡的温度加热到了正常的工作温度后：
A.相应的电门自动跳至“OFF"位，“ON"灯熄灭
B.相应的电门保持在“ON"位，“ON"灯保持亮
C.相应的电门保持在“ON"位，“ON"灯熄灭
D.
答案：C
290当琥珀色的空速管加温指示灯亮时，说明相应的探头：
A.堵塞
B.没有加温
C.脱落
D.给出错误答案
答案：B
291当风挡过热（WINDOWOVERHEAT）灯亮时的最大空速限制为：
A.250海里
B.280海里
C.低于10000英尺250海里
D.低于10000英尺280海里
答案：C
292参阅TAI CDS指示。每个指示器左上方显示的TAI指示：
A.
A.如琥珀色，发动机整流罩防冰活门的下游管道存在超温状况。
B.
B.如绿色，整流罩防冰活门关且相应的发动机防冰电门关。
C.
C.如绿色，整流罩防冰活门开且相应的发动机防冰电门开
D.
D.以上所有
答案：C
293WINDOW HEAT不工作时最大空速限制为：
A.
A.250海里/小时。
B.
B.280海里/小时。
C.
C.高度10,000英尺以下250海里/小时。
D.
D.高度10,000英尺以下280海里/小时。
答案：C
294R ELEV PITOT指示灯亮。这表明__： 
A.
A. 右升降舵皮托管阻塞。
B.
B.B系统液压压力低。
C.
C.右升降舵皮托管未加温。
D.
D.以上均正确
答案：C
295LEFT FWD WINDOW HEAT电门在ON位时，下列哪些风挡加温？ 
A.
A.L2, L3, L4, L5
B.
B.L1, L2, L3
C.
C.L2, L4, L5
D.
D.仅L1
答案：D
296COWL ANTI-ICE指示灯亮琥珀色：
A.
A.指示发动机整流罩防冰活门的下游管道超压。
B.
B.指示超压和超温状况。
C.
C.指示整流罩防冰活门和整流罩前缘之间的管道超温。
D.
D.指示超压或超温状况。
答案：A
297COWL ANTI ICE指示灯亮琥珀色指示：
A.
A.超压状况
B.
B.超温或超压状况
C.
C.相应的整流罩防冰活门开
D.
D.相应的整流罩防冰活门在过渡中，整流罩防冰活门位置与相应的发动机防冰电门位置不一致
答案：A
298ALPHA迎角风标如何加热？
A.通过把A和B皮托管加热开关放到接通位
B.通过使用L或R前风挡加热开关
C.自动的，无论何时只要机翼防冰被使用
D.动的，无论何时只要备用静压孔被加热
答案：A
2994号风挡是如何被控制加热到正确温度的?
A.通过一个单独的温度控制器
B.通过2号风挡的温度控制器
C.通过4号窗上的一个恒温控制器
D.通过5号窗上的一个热敏控制电门
答案：D
300最小速度恢复功能不适用于：
A.自动油门关且自动驾驶飞行指引系统在“高度保持”方式
B.下滑道截获后
C.自动驾驶飞行指引系统在“垂直速率”方式
D.A和B均正确
答案：D
301自动油门已预位，此时想用高度层改变方式爬升应该如何做?
A.选择一个新的高度，按压LVLCHG电门，设置预定的空速。
B.A和按压N1电门
C.A和设置预定的垂直速度
D.B和C
答案：A
302自动驾驶仪未接通时安定面失去配平灯是否会亮?
A.会
B.不会
C.
D.
答案：B
303自动驾驶飞行指引仪系统能否为单通道自动驾驶非精密进近提供引导?
A.能
B.不能
C.
D.
答案：A
304自动驾驶的复飞方式什么时候预位?
A.达到2000英尺无线电高度以下
B.低于1500英尺无线电高度，：“FLARE”预位时
C.放出襟翼
D.放出起落架
答案：B
305自动飞行系统由以下哪些系统组成：
A.自动驾驶飞行指引系统
B.控制显示组件（CDU）
C.自动油门
D.A和C均正确
答案：D
306正常情况下，自动油门系统所需的N1极限数据由哪个系统提供？
A.空气数据惯性基准组件
B.自动油门计算机
C.自动飞行指引仪系统
D.飞行管理计算机
答案：D
307正常情况下，N1极限值和N1目标值都是由　　　　　　　　　提供给自动油门：
A.自动油门计算机　
B.飞行管理计算机　
C.自动飞行指引系统
D.大气数据计算机
答案：B
308在自动驾驶仪接通时不可以使用副翼配平
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
309在选择垂直速度为俯仰方式时，需按压垂直速度电门，并且：
A.选择一个垂直速度
B.A和选择一个空速
C.按压自动油门的速度方式电门
D.
答案：B
310在调谐了ILS频率和航道后，按压进近(APP)电门选择进近方式，下滑道会不会先于航向道截获。
A.会
B.不会
C.
D.
答案：B
311在双自动驾驶仪ILS进近期间，FLARE方式在什么无线电高度开始工作？
A.50英尺
B.300英尺
C.200英尺
D.150英尺
答案：A
312在接通第二部自动驾驶之前，以下哪一方式必须预位？
A.垂直导航方式
B.VOR/LOC方式
C.APP方式
D.水平导航方式
答案：C
313在ILS进近时，在多少英尺无线电高度，飞行指引仪指令杆收回?
A.50英尺
B.200英尺
C.400英尺
D.1500英尺
答案：A
314在CWS横滚操纵过程中，松开驾驶盘操纵力，坡度（　　）　度时，飞机将自动改平：
A.5度或小于5度　
B.10度或小于10度　
C.6度或小于6度　
D.保持原坡度　
答案：C
315以高度层改变方式上升或下降时，飞机保持______上的选择空速：
A.飞行管理计算机
B.方式控制面板　
C.自动油门计算机
D.总是保持250或300海里/小时
答案：B
316一部自动驾驶仪ILS进近期间，如果在无线电高度2000英尺下按压了TO/GA按钮下面哪一种情况将发生？
A.自动油门系统（预位）将前移油门到“减级的复飞N1极限”
B.自动油门系统（如预位）将自动工作在THR　HLD方式
C.飞机在达到规定爬升率前飞行指引仪始终给出10度上仰指令
D.自动驾驶仪（如接通）仍然接通
答案：A
317下述哪种情况将导致VNAV方式自动结束？
A.在方式控制板上的高度显示窗中设定新高度　时
B.选择其它横滚工作方式后
C.航道截获后
D.飞机到达LNAV航路最终航路点后
答案：D
318下列哪一种关于自动油门系统的描述是正确的？
A.当电子发动机控制（EEC）工作在ALTN方式情况下自动油门系统将不能正常工作
B.下降到无线电高度50英尺时自动油门开始自动地将推力减小到慢车
C.除THR　HLD和ARM方式以外，人工移动了油门位置后自动油门将自动重新设定油门杆位置以达到所需的计算推力
D.自动油门系统使用一个伺服马达驱动两个油门手柄
答案：C
319双通道自动驾驶进近到400英尺无线电高度，安定面自动地配平额外的机头向上的量，如果随后脱开了自动驾驶，下面哪个说法正确?
A.可能需要前推操纵杆以便保持所需的俯仰姿态
B.不需要前推操纵杆以便保持所需的俯仰姿态
C.安定面失去配平灯亮
D.
答案：A
320使用驾驶盘上的电配平电门人工配平飞机，将断开自动驾驶仪：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
321如果自动驾驶的俯仰被人工超控，在ADI的飞行方式中CWSP将显示在：
A.俯仰接通方式区
B.横滚接通方式区
C.自动驾驶状态区
D.
答案：A
322起飞离地后，自动油门维持在“油门保持“方式，直到：
A.400英尺无线电高度
B.800英尺无线电高度
C.400英尺无线电高度且离地后18秒
D.800英尺无线电高度且离地后18秒
答案：B
323起飞后，首先接通自动驾驶，俯仰方式显示：
A.驾驶杆俯仰操纵（CWSP）
B.方式控制面板速度（MCPSPD）C垂直导航（VNAV）D垂直速率（V/S）
C.以上都不对
D.
答案：B
324起飞后，首次接通自动驾驶仪时FMA的俯仰工作方式为：
A.V/S方式
B.CWS　P方式
C.MCP　SPD方式
D.VNAV方式
答案：C
325哪一自动油门方式允许人工改变推力且不干扰自动油门工作
A.复飞和预位
B.N1和预位
C.油门保持和预位
D.仅油门保持时
答案：C
326进近期间，选择第二部自动驾驶仪建立双通道自动驾驶仪进近的最小高度是多少？
A.无线电1500英尺
B.无线电2000英尺
C.无线1000英尺
D.无线电800英尺
答案：D
327驾驶盘操纵（CWS）属于自动驾驶工作方式：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
328计划双通道自动驾驶进近，接通第二部自动驾驶在“指令”（CMD）方式的最低高度是：
A.2000英尺无线电高度
B.1500英尺无线电高度
C.800英尺无线电高度
D.500英尺无线电高度
答案：C
329关于下滑道截获，哪个说法是正确的?
A.在相差1个点时下滑道截获
B.如果航道也已截获，进近(APP)灯会灭
C.在推力方式指示上显示CRZ
D.
答案：B
330关于单通道自动驾驶ILS进近，下面哪个说法是正确的?
A.没有全自动拉平和接地能力。
B.有自动接地能力能力
C.有自动驾驶复飞能力
D.
答案：A
331飞机接通“高度保持”方式平飞，如改变方式控制面板高度超过100英尺将预位“垂直速率”方式：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
332飞机高度保持在MCP选择的高度上，下面哪个说法正确?
A.俯仰方式指示ALTHLD，高度保持电门灯亮
B.俯仰方式指示ALTHLD，高度保持电门灯灭
C.要终止高度保持，再次按压高度保持电门
D.要终止高度保持，选择另一种俯仰方式
答案：B
333飞行指引仪在飞行中的作用是
A.给仪表进近飞行提供帮助　
B.给飞机复飞提出指引
C.驾驶员付出较小的劳动，就能达到较高的操纵飞机的精度
D.
答案：C
334飞行指引仪用于：
A.指示飞机的真实俯仰和真实倾斜角
B.指供目视和电的俯仰角度倾斜角指令信号　
C.指供目视和电的航向角指令信号
D.
答案：B
335方式控制面板上速度窗里的显示的是否有范围?
A.是
B.否
C.
D.
答案：A
336当自动驾驶或指引仪在ILS进近中，截获航道时，  转弯跟踪所使用的最大坡度，是否受坡度选择器所选择的坡度限制?
A.受
B.不受
C.
D.
答案：B
337当对驾驶盘施加操纵力时，自动驾驶不能接通：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
338单通道自动驾驶ILS进近且无线电高度2000英尺以下，按压任一复飞电门，将出现：
A.自动驾驶脱开
B.自动油门（如预位）接通复飞方式
C.自动油门（如预位）加至减级复飞N1
D.以上说法均正确
答案：D
339FLARE(拉平)方式在多少高度接通生效：
A.50英尺
B.200英尺
C.300英尺
D.800英尺
答案：A
340自动油门在飞机滑跑速度为84海里／小时，接通THRI-HLD(推力保持)一直到离地后多少英尺变为预位?
A.400英尺   
B.800英尺    
C.1000英尺
D.
答案：B
341自动油门有哪些基本工作方式?
A.N1和速度
B.ARM和推力保持
C.A和B
D.N1和速度和垂直导航
答案：C
342自动油门接通在某种方式(THR  HLD和ARM方式除外)，人工调置油门杆之后，自动油门会怎样?
A.保持松手时的位置    
B.重新调整油门杆的位置，使它与计算机所要求的推力一致
C.会脱开
D.
答案：B
343自动油门接通时，人工调整油门杆会不会导致自动油门的脱开?
A.会
B.不会
C.
D.
答案：B
344自动油门的复飞方式什么时候预位?
A.在下降到2000英尺无线电高度以下时
B.当下滑道截获时
C.当出现“FLARE"拉平预位时
D.
答案：A
345自动驾驶自动落地后，自动驾驶和自动油门将怎样脱开?
A.自动驾驶和自动油门接地后自动脱开
B.自动驾驶和自动油门需人工脱开
C.自动驾驶接地后自动脱开，自动油门需人工脱开
D.自动油门接地后自动脱开，自动驾驶需人工脱开
答案：D
346自动驾驶复飞后高于400英尺无线电高度，如果先改变了俯仰方式，那么横滚方式将如何?            
A.保持双通道自动驾驶控制的TO／GA方式
B.接通在人工驾驶盘操纵横滚方式
C.单通道自动驾驶控制的TO／GA方式
D.
答案：B
347自动驾驶的俯仰接通在CWS方式而横滚接通在CMD方式，是否可以?
A.可以
B.不可以
C.
D.
答案：A
348自动驾驶ILS进近，在相差多少个点时下滑道截获?
A.1个点
B.1／2个点
C.2／5个点
D.
答案：C
349自动驾驶ILS进近，航道截获点与哪些因素有关?
A.切入角
B.接近率
C.A和B
D.C和距跑道头的距离
答案：C
350自动飞行系统由什么组成？
A.自动驾驶仪、飞行指引仪和自动油门系统
B.一部飞行控制计算机
C.三裕度控制显示组件和飞行管理计算机
D.双裕度方式控制板
答案：A
351自动飞行系统提供速度、俯仰和推力指令以避免超过哪些限制速度?
A.Vmo／Mmo
B.起落架、襟翼标牌速度
C.最小速度
D.以上都是
答案：D
352在选择垂直速率为俯仰方式时，并且：
A.选择一个垂直速率
B.A和选择一个空速
C.按压自动油门的速度方式电门
D.
答案：B
353在调谐了ILS频率和航道后，按压进近(APP)电门选择进近方式，无论是航道或下滑道，任何一个都可先截获。
A.对 
B.错  
C.
D.
答案：B
354在所选择的MCP高度上作高度保持(ALTHLD)时，选择了一个新的高度，下面哪个说法正确?
A.会使高度保持电门灯亮
B.使垂直速率方式预位
C.可以选择另一种俯仰方式
D.以上都对
答案：D
355在双通道自动驾驶复飞期间，MCP的速度窗显示空白，对吗?
A.对  
B.错
C.
D.
答案：A
356在使用垂直导航方式时，高度警告工作吗?
A.工作
B.不工作
C.
D.
答案：A
357在什么情况下，ADI的自动驾驶状态指示“F/D”?
A.飞行指引仪接通，自动驾驶关断
B.飞行指引仪接通，自动驾驶接通在人工驾驶盘操纵方式
C.A或B    
D.
答案：C
358在起飞中出现单发，飞行指引仪的起飞方式给出的俯仰指令目标速度是多少?
A.如速度小于V2，则为V2
B.如速度介于V2和V2+20之间，保持当时的速度
C.如速度大于V2+20，则为V2+20
D.以上都是
答案：D
359在哪些情况下，自动油门会自动脱开?
A.自动油门系统存在故障
B.A和着陆接地2秒后
C.双通道进近时在拉平预位显示后，两个油门杆相差在10度以上。
D.以上都是   
答案：D
360在哪些飞行阶段能够使用自动油门?
A.除起飞以外的所有飞行阶段
B.所有飞行阶段
C.除复飞以外的所有阶段
D.除自动着陆以外的所有阶段
答案：B
361在哪里有飞行方式的显示?
A.MCP上
B.ADI上
C.HSI上
D.中央仪表板上
答案：B
362在进近中，为使双通道自动驾驶工作，下面哪个说法是错的?
A.两部VHF  NAV接收机均须调谐到ILS频率
B.两部自动驾驶均须选择在CMD位
C.低于800英尺须人工接通第二套A/P
D.
答案：C
363在单通道A／P正常飞行时怎样人工脱开自动驾驶仪?
A.使用主电动配平电门
B.按压驾驶盘上AW脱开电门
C.压下A／P脱开杆(如安装)
D.以上都是
答案：D
364在单发飞行指引仪复飞期间，MCP的速度窗显示空白，对吗?
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
365在垂直导航速度下降过程中，自动油门逐渐收回至慢车位？
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
366在VNAV方式下，自动驾驶仪/飞行指引仪系统和自动油门系统的工作方式由什么控制？
A.近地报警系统
B.方式控制板
C.飞行管理计算机
D.飞行控制计算机
答案：C
367在MCP上有哪些飞行指引仪、自动驾驶仪的俯仰方式电门?
A.高度层改变、垂直速率、垂直导航
B.A和高度保持
C.B和进近 
D.速度、垂直速率、高度保持
答案：C
368在ILS进近时，在多少英尺无线电高度，飞行指引仪指令杆收回?    
A.50英尺      
B.200英尺
C.400英尺
D.1500英尺
答案：A
369在CWS(人工驾驶盘操纵)方式，如果飞机坡度小于或等于6度松开手，  自动驾驶将使机翼改平同时保持当时航向。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
370在CWS(人工驾驶盘操纵)方式，操纵力比人工飞行时所需的操纵力：
A.要小
B.要大
C.相当
D.
答案：C
371在CWS　R方式下，在飞机坡度小于多少度情况下开松开驾驶盘飞机会自动改平？
A.小于等于15度
B.小于等于8度
C.小于等于6度
D.小于等于10度
答案：C
372在ADI上自动油门方式显示“FMC  SPD”，下列哪个说法是对的?
A.自动油门保持FMC的指令速度
B.自动油门不受N1值的限制
C.自动油门也能保持MCP窗口的速度
D.
答案：A
373用下列哪种方法能终止VNAV工作方式?
A.选择另一俯仰方式
B.下滑道截获
C.到达水平导航航路终点
D.以上都是
答案：D
374用哪种方式脱开自动油门时，红色的自动油门脱开灯不亮?
A.人工脱开时
B.由于自动油门计算机的失效引起脱开时
C.着陆接地后自动脱开时        
D.把自动油门预位电门关断时
答案：C
375用哪种方式可以切入航道?
A.HDG  SEL,CWS  ROLL或LNAV
B.仅HDG  SEL
C.仅CWS  ROLL
D.仅LNAV
答案：A
376要想自动油门加到全复飞N1限制值，何时第二次按压任一TO／GA电门?
A.连续按压
B.在自动油门达到减推力复飞推力后按压无线电高度800尺以下
C.在达到计划的爬升率后按压
D.
答案：B
377要想进近方式能接通，必须有一部甚高频导航接收机调谐到ILS频率吗?
A.是
B.不是
C.
D.
答案：A
378下列哪种情况下不提供最小速度转换？
A.自动油门断开且自动驾驶仪/飞行指引仪系统工作在ALT　HOLD方式
B.自动驾驶仪/飞行指引仪系统工作在V/S方式
C.在VNAV　PTH的任何阶段
D.自动油门接通且在下滑道截获后
答案：A
379推力方式表示什么?
A.每个飞行阶段的N1限制参考值
B.自动油门的工作方式
C.人工还是自动控制油门
D.
答案：A
380水平导航接通时飞机转弯的坡度受不受坡度选择旋钮的控制?
A.受
B.不受
C.
D.
答案：B
381双自动驾驶进近到400英尺无线电高度，安定面自动地配平额外的机头向上的量，如果随后脱开了自动驾驶，下面哪个说法正确?   
A.可能需要前推操纵杆以便保持所需的俯仰姿态
B.不需要前推操纵杆以便保持所需的俯仰姿态
C.安定面失去配平灯亮
D.
答案：A
382双通道自动驾驶进近中在航道和下滑道截获后，人工超控自动驾驶将使：
A.自动驾驶脱开
B.转换到CWS方式
C.松手后，又回到原来CMD方式
D.
答案：A
383使用自动飞行系统的LVL CHG方式爬升和下降时，所控制的飞行速度显示在什么位置？
A.备用高度/空速表
B.自动油门计算机
C.MCP上的IAS/MACH显示窗
D.FMS的MCDU草稿行
答案：C
384什么是最小速度?
A.是抖杆速度
B.是当时襟翼形态的失速速度
C.是当时襟翼形态的失速速度的1．3倍
D.
答案：C
385如果指令的俯仰和横滚方式接通，飞行指引仪电门接通,ADI上的飞行指令杆由谁来控制?
A.FMC
B.FCC
C.符号发生器
D.
答案：B
386如果飞行前F／D电门未接通，在2000英尺以下，空速大于80海里／小时和离地后150秒以内，按压了TO／GA电门，将使F／D指令杆出现，给出起飞指引。
A.对
B.错 
C.
D.
答案：A
387如果B通道A／P接通，A／P使用哪边的航道选择器和甚高频导航接收机?
A.机长的航道选择器和1号VHF导航接收机
B.副驾驶的航道选择器和2号VHF导航接收机
C.
D.
答案：B
388人工移动油门杆不会导致自动油门断开，双通道进近期间且当FLARE方式预位后，两油门杆位置相差超过多少度将导致自动油门将断开？
A.84度
B.15度
C.10度
D.60度
答案：C
389人工脱开自动油门的方法?
A.按压任意一个油门杆外侧的脱开按钮
B.搬下自动油门的预位开关到关位
C.按压自动油门的红色脱开灯
D.A和B   
答案：D
390起飞离地后，怎样将自动油门从起飞推力减为爬升推力?
A.通过按压N1电门
B.当接通VNAV时
C.当高度截获或高度保持接通时
D.以上都是
答案：D
391哪种A/T方式允许人工调整推力而不受A／T的影响?
A.速度和预位
B.N1和预位
C.推力保持和预位
D.复飞和预位
答案：C
392哪个无线电高度表向自动油门提供无线电高度?
A.机长的
B.副驾驶的
C.
D.
答案：A
393哪边的主用(MA)灯亮表示哪边的飞行控制计算机在控制飞行指引仪的方式?
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
394两套自动驾驶接通在指令方式，接地后按压任一TO／GA电门将引起：
A.继续起飞
B.自动驾驶脱开
C.如果F／D电门在关位飞行指引仪出现
D.
答案：B
395两套自动驾驶接通于APP方式时，人工超控自动驾驶转换到CWS方式是否可以?
A.可以
B.不可以
C.
D.
答案：B
396两部VHF  NAV接收机调谐的频率和航道不同，会导致机长和副驾驶的飞行指引仪横滚指令杆指示不一致。
A.对
B.错  
C.
D.
答案：A
397接通自动驾驶CMD电门，在什么情况下接通了CWS方式?
A.未选择俯仰或横滚方式
B.俯仰或横滚方式脱开了
C.使用驾驶杆作用力人工操纵俯仰或横滚方式
D.以上都是
答案：D
398驾驶员前后推拉驾驶杆超控自动驾驶仪的操作时将导致下列什么情况出现？
A.LNAV方式断开
B.自动驾驶仪将衔接在LNAV方式
C.飞行管理信号牌将显示LVL　CHG方式
D.自动驾驶仪将工作在CWS　P方式
答案：D
399关于在自动驾驶仪接通情况下使用副翼配平的叙述下面哪一个是正确的？
A.可以使用副翼配平
B.禁止使用副翼配平
C.在无线电高度400英尺以下可以使用
D.在顶风25海里/小时以内可以使用
答案：B
400关于下滑道截获，哪个说法是错的?
A.在相差2／5个点时下滑道截获
B.如果航道也已截获，进近(APP)灯会灭
C.在推力方式指示上显示CRZ
D.
答案：C
401关于单通道自动驾驶ILS进近，下面哪个说法是错的?
A.没有全自动拉平和接地能力。
B.安定面会自动配平以附加一个使飞机抬头的操纵力
C.没有自动驾驶复飞能力
D.
答案：B
402复飞时，当按压一下复飞电门后，自动油门将提供一个什么样的复飞马力?
A.减推力复飞推力
B.全推力复飞马力
C.最大连续马力
D.起飞马力
答案：A
403飞机下降，高度在2000英尺无线电高度以下，如果飞行指引仪电门关断，按下TO／GA电门，是否可以接通F／D的复飞方式?
A.可以
B.不可以
C.
D.
答案：A
404飞机离地后，自动油门系统的“THR　HLD”方式将一直工作到
A.无线电高度800英尺和离地后18秒
B.无线电高度400英尺和离地后18秒
C.无线电高度800英尺
D.无线电高度400英尺
答案：C
405飞行指引仪在哪些飞行阶段能够使用?
A.除起飞阶段都能使用
B.除起飞、复飞阶段都能使用
C.所有的飞行阶段都能使用
D.
答案：C
406飞行前做驾驶舱准备时，将F／D电门接通，F／D指令杆没有出现在相应的ADI上，这是因为：
A.还没有接通指令的俯仰和横滚方式
B.F／D指令杆失效了
C.起飞阶段F／D不能工作
D.
答案：A
407方式控制面板上速度窗显示空白，表示：
A.速度窗的显示故障了
B.双发自动飞行指引系统的复飞阶段
C.VNAV方式接通
D.B和C
答案：D
408方式控制面板上速度窗里出现“8”符号闪亮，表示：
A.飞机实际速度接近最小速度
B.实际速度超过了Vmo或Mmo
C.速度窗的显示故障了
D.起落架襟翼标牌速度
答案：D
409对于自动飞行系统指令的速度，下面哪种说法正确?
A.小于但不会等于限制速度
B.可以等于但不会超过限制速度
C.
D.
答案：B
410对于自动飞行系统，当飞机的实际速度等于或稍稍小于最小速度时，下面那种说法是错的?
A.低速符号将出现在MCP的速度窗中
B.自动飞行系统将指令一个大于最小速度5海里／小时的速度
C.当选择一个大于最小速度5海里／小时的速度时，低速符号消失
D.
答案：C
411对于MCP上的速度窗中选择的速度，下面那种说法是错的?
A.能选择大于Vmo／Mmo的速度
B.不能选择大于Vmo／Mmo的速度
C.能选择大于襟翼、起落架标牌速度的速度
D.能选择小于最小速度的速度
答案：A
412第二套自动驾驶仪在什么时候开始工作?
A.按下第二套自动驾驶仪电门时
B.低于1500英尺显示“FLARE'’(拉平)预位时
C.到达800英尺时
D.50英尺显示“FLARE”(拉平)接通时
答案：B
413低于2000英尺无线电高度，单通道自动驾驶进近，当按下任一TO／GA电门时引起：
A.使自动驾驶脱开
B.自动复飞
C.继续进近
D.
答案：A
414低于1500英尺无线电高度时显示“FLARE'，表明自动驾驶的复飞方式预位。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
415低于1500英尺无线电高度时显示"FLARE"，表明自动驾驶的复飞方式预位。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
416当自动驾驶接通在人工驾驶盘操纵方式时，是否可以接通飞行指引仪在指令方式?
A.可以
B.不可以
C.
D.
答案：A
417当自动驾驶或指引仪在ILS进近中，截获航道时，转弯跟踪所使用的最大坡度，是否受坡度选择器所选择的坡度限制?
A.受
B.不受
C.
D.
答案：B
418当选择高度层改变或垂直导航速度下降时，  自动油门将接通在：
A.SPD方式
B.N1方式
C.收油门方式，  当油门杆在慢车位时变为预位(ARM)方式
D.
答案：C
419当选择高度层改变或垂直导航爬升时，  自动油门将接通在：
A.CLB方式
B.N1方式
C.MCP  SPD或FMC  SPD
D.
答案：B
420当下滑道截获时，  自动油门自动接通在：
A.MCP  SPD方式
B.ARM方式
C.N1方式
D.DES方式
答案：A
421当通过选择其它的俯仰方式终止复飞方式时，哪套A／P将被脱开?
A.在CMD第一套的A／P
B.先接通CMD方式的A/P控制飞机，而另一部脱开
C.两套 
D.
答案：B
422当航向选择方式接通后，航向旋钮朝哪边转横滚指令飞机也朝哪边转．
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
423当出现下列何种情况时，  自动驾驶会自动脱开?
A.相应的液压系统失去液压
B.一个惯性基准系统失效
C.失去电源
D.以上都是
答案：D
424单发飞行指引仪复飞，一开始飞行指引仪俯仰指令机头向上多少度?
A.13度
B.15度
C.20度
D.
答案：A
425单发飞行指引仪复飞，如果在复飞接通前出现的发动机故障，随着爬升率的增大，飞行指引仪俯仰指令保持什么速度为目标速度?
A.选择的MCP速度
B.复飞接通时的速度
C.当前速度
D.
答案：A
426垂直导航方式是：
A.自动油门的一种工作方式
B.F／D、A／P的一种俯仰方式
C.自动油门、F／D、A／P的方式
D.
答案：C
427出现自动油门限制“A/T”时，由谁来计算推力限制值?
A.FMC
B.相应发动机电子控制（EEC）的减级N1 推力限制值
C.推力管理计算机
D.
答案：C
428必须满足下列哪些条件时，  自动驾驶才能接通在指令方式或人工驾驶盘操纵方式?
A.驾驶盘上没有施加力
B.安定面配平自动驾驶切断电门在正常位
C.A和B
D.C和飞行指引仪接通
答案：C
429按压任一TO／GA电门接通复飞方式，如果两部自动驾驶不工作，飞行指引仪是否给出复飞指引?
A.是
B.否
C.
D.
答案：A
430按压了进近“APP”电门后，下面哪个说法是错的?
A.使LOC和G／S预位
B.进近电门灯亮
C.使两套A/P均接通，且工作。
D.
答案：C
431VOR/LOC方式有预位状态吗?
A.有
B.没有
C.
D.
答案：A
432MCP上的航向选择旋钮能控制哪里?
A.航向窗内的航向
B.两个HSI上的预选航向游标
C.无线电距离磁指示器上的预选航向游标
D.A和B
答案：D
433LNAV方式在什么情况下自动断开？
A.下滑道截获后
B.下滑道截获条件满足后
C.抵达航路中断点时
D.接通VNAV方式时
答案：C
434自动油门脱开指示灯闪亮(琥珀色)，在下列情况，指示速度误差：飞行中、襟翼未收上&速度与指令值相差___，并且未趋向指令值。 
A.
A.+或-10海里/小时
B.
B.+10或-5海里/小时
C.
C.+5或-10海里/小时
D.
D.+15或-10海里/小时
答案：B
435自动油门接通着陆，接地后___秒自动油门将脱开。
A.
A.2 秒
B.
B.5 秒
C.
C.8 秒
D.
D.10 秒
答案：A
436自动油门关断且AFDS在ALT HOLD方式下或G/S后，可提供最小速度转换。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
437自动驾驶接通指令方式时,起飞后显示__俯仰方式。
A.
A.CWS P
B.
B.MCP SPD
C.
C.VNAV
D.
D.V/S
答案：B
438自动复飞过程中按压TO/GA电门时，正确的FMA显示为__。（推力方式/横滚方式/俯仰方式） 
A.
A.N1 / VOR/LOC / TO/GA
B.
B.GA / LNAV / MCP SPD
C.
C.GA / - / TO/GA
D.
D.MCP SPD / - / GA
答案：C
439正常起飞后，预计__俯仰指令。 
A.
A.V2
B.
B.V2至V2+15海里/小时
C.
C.V2至V2+20海里/小时
D.
D.V2+20海里/小时
答案：D
440在CWS横滚方式工作过程中松开驾驶盘操纵力，当坡度为__时飞机将横滚至机翼水平。 
A.
A.5度或更小
B.
B.6度或更小
C.
C.10度或更小
D.
D.15度或更小
答案：B
441在ALT HOLD FL180下，将气压调置由STD更改为QNH Q1030。飞机将__。 
A.
A.飞机将爬升500英尺至新压力高度层
B.
B.飞机将下降500英尺至新压力高度层
C.
C.在ALT HOLD方式下不能改变高度。
D.
D.飞机将保持在FL180，但 ALT 读数将改变。
答案：D
442在3000英尺高度已建立ILS且无意中按压了一次TO/GA电门。下列哪种情况将会出现？ 
A.
A.A/P将脱开，但A/C将保持在进近逻辑
B.
B.A/P将保持连接，但FMS将改为G/A 逻辑
C.
C.由于A/C未下降至2000´以下，所以不会发生任何事。
D.
D.A/P将断开且A/T增加推力至减小的G/A, F/D指示15度上仰
答案：D
443在‘ARM’自动油门方式下，推力手柄自动油门伺服机构将推力保持在推力方式显示选择的N1限制。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
444向驾驶盘施力时，自动驾驶不能接通。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
445下列哪种情况下尾部天线转换到机头天线？
A.
A.选择VOR频率且VOR/LOC预位或接通。
B.
B.仅选择LOC频率
C.
C.选择LOC频率且VOR/LOC预位或接通。
D.
D.仅选择VOR频率。
答案：C
446通常，__向自动油门提供N1限制和目标N1。 
A.
A.A/T计算机
B.
B.FMC
C.
C.IRUs
D.
答案：B
447双通道进近过程中显示拉平预位前，如推力手柄之间位置差大于10度，自动油门脱开。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
448使用驾驶盘电动配平电门配平安定面会断开自动驾驶。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
449如在飞行指引起飞或复飞阶段遭遇风切变，飞行指引俯仰指令杆发出指令以保持V2+20海里/小时，直至垂直速率下降至约__。
A.
A.600英尺/分钟
B.
B.800英尺/分钟
C.
C.1000英尺/分钟
D.
D.1200英尺/分钟
答案：A
450如在ILS进近过程中遭遇风切变，飞行指引和自动驾驶都尝试保持飞机高度或下滑道截获后尝试保持在下滑道上，而不受迎角或抖杆的限制。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
451如用驾驶杆操纵力人工超控自动驾驶ALT HOLD方式，下列哪种情况会出现？
A.
A.脱开自动驾驶
B.
B.LNAV脱开
C.
C.如在所选高度250英尺范围内松开操纵力，自动驾驶变为CWS P且回到ALT HLD。
D.
D.LEVEL CHANGE自动接通。
答案：C
452如起飞过程中发动机发生故障，俯仰指令目标速度： 
A.
A.速度低于V2，为V2
B.
B.速度在V2和V2+20之间，为当前的速度
C.
C.速度大于V2+20，为V2+20
D.
D.以上所有
答案：D
453两个独立的无线电高度表向相应的FCCs提供无线电高度。一个无线电高度表不工作时，LOC和GS截获后__秒自动驾驶将脱开。 
A.
A.立刻
B.
B.2秒
C.
C.2-5秒之间，取决于高度
D.
D.4秒
答案：B
454离地后，自动油门保持THR HLD方式直至： 
A.
A.无线电高度400英尺
B.
B.无线电高度800英尺
C.
C.无线电高度400英尺&离地后18秒
D.
D.无线电高度800英尺&离地后18秒
答案：B
455可用HDG SEL、LNAV或 CWS R方式切入航向道 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
456接通LVL CHG或VNAV爬升方式则自动接通自动油门N1方式。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
457接通ALT HOLD时，飞机在所选高度平飞。改变MCP高度至少100英尺，预位V/S方式。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
458将安定面配平自动驾驶切断电门放至CUTOUT位将脱开自动驾驶。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
459即使接通自动驾驶指令方式，飞机也可以CWS方式飞行。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
460航向道和下滑道截获后，人工超控俯仰和横滚方式无法接通CWS。人工超控自动驾驶可使自动驾驶脱开。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
461单通道自动驾驶ILS进近飞行指引复飞时，在无线电高度2000英尺以下按压TO/GA电门，下列哪种情况会出现？ 
A.
A.自动驾驶脱开
B.
B.飞行指引的GA方式接通
C.
C.自动油门前推推力手柄至减级复飞N1
D.
D.以上所有均正确。
答案：D
462单飞行指引复飞过程中，按压任一TO/GA电门：
A.
A.飞行指引指令横滚以保持当前航向。
B.
B.飞行指引指令横滚以保持当前的地面航迹。
C.
C.飞行指引指令横滚以保持当前航向,直至飞越400英尺
D.
答案：B
463单发飞行指引复飞过程中，飞行指引俯仰方式指令__度上仰姿态。随着爬升率的增加，飞行指引俯仰指令保持目标速度。 
A.
A.8度
B.
B.10度
C.
C.13度
D.
D.15度
答案：C
464垂直导航方式接通时，AFDS俯仰方式和A/T方式由__指令。
A.
A.MCP
B.
B.FMC
C.
C.FCC
D.
答案：B
465超控自动驾驶CMD方式所需的驾驶盘操纵力__
A.
A.小于正常的CWS力
B.
B.大于正常的CWS力
C.
C.等于正常的CWS力
D.
答案：B
466必须人工脱开LNAV以截获ILS航向道。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
467白色的A/T LIM符号出现在上显示组件。 下列哪项正确？
A.
A.假设温度的A/T已达到推力限制
B.
B.已人工设定N1而不是由FMC设定，因此A/T LIM将亮
C.
C.A/T使用升级的BLT性能信息
D.
D.FMC不向A/T提供N1限制值
答案：D
468ILS双通道进近过程中，如FLARE方式未预位，在__高度两部自动驾驶自动脱开。
A.
A.无线电高度350英尺
B.
B.无线电高度500英尺
C.
C.无线电高度50英尺
D.
D.不脱开
答案：A
469ILS进近过程中，在第二部自动驾驶上选择‘CMD’的最低高度（AGL）是__。
A.
A.2000英尺
B.
B.1500英尺
C.
C.800英尺
D.
D.500英尺
答案：C
470F/D接通时的起飞过程中，指示空速达到__后，AFDS指令俯仰高度__度。 
A.
A.60海里/小时后，指令机头向上10度
B.
B.60海里/小时后，指令机头向上15度
C.
C.84海里/小时后，指令机头向上10度
D.
D.84海里/小时后，指令机头向上15度
答案：B
471AFDS有__部独立的FCCs?
A.
A.一部
B.
B.两部
C.
C.三部
D.
D.四部（每个通道两部）
答案：B
472机组可以利用ACARS　向客运配载询问、请求哪些信息＿＿
A.桥位
B.LOADSHEET舱单及相关信息
C.特殊服务（例如：轮椅，救护等）
D.
答案：B
473音频控制面板在减级方式下无法听到高度警戒、近地警告系统和风切变警告系统的声响警告：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
474抹去驾驶舱语音记录器上的磁带记录需要怎么做？
A.飞机必须有地面上
B.停机刹车必须设定
C.压下抹音按钮两秒钟
D.所有上述
答案：D
475公司现有飞机机载设备中CVR可保留数据时长为：
A.1小时
B.2小时
C.6小时
D.12小时
答案：B
476CVR是指：
A.舱音记录器
B.机组通信记录器
C.飞行数据记录器
D.语音数据记录器
答案：A
477超短波的传播主要依靠：
A.空间波
B.天波
C.地波
D.
答案：A
478在音频选择面板上，“R／T—I／C”电门的“R／T”和“I／C”各表示什么含义?
A.R／T为按压发话，I／C为飞行内话
B.R／T为备用通话方式，I／C为正常通话方式
C.R／T为通过发射机选择电门选择的通讯系统进行发话，I／C为通过飞行内话系统发话
D.R／T为正常通话，I／C为飞行内话
答案：C
479在同一个音频选择面板上，不能同时接收多个接收机电门。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
480在什么条件下，驾驶舱话音记录器面板上的“ERASE”按钮才可以工作?
A.只要飞机上有交流电即可
B.只要飞机在地面时
C.只要飞机在地面且停留刹车刹好时
D.在空中且有交流电时
答案：C
481在减级方式下，各电台的发射和接收的组合为：
A.机长/VHF-1，副驾驶/VHF-2，观察员/VHF-2
B.机长/VHF-2，副驾驶/VHF-1，观察员/VHF-1
C.机长/VHF-1，副驾驶/VHF-1，观察员/VHF-1
D.机长/VHF-1，副驾驶/VHF-2，观察员/VHF-1
答案：D
482在驾驶盘背后的“MIC—INT”电门，其“MIC”位的作用，与在音频选择面板上的“R／T—PC”电门的“R/T”位的作用是一样的。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
483在机组耳机里听到的高度警告声、近地警告系统的警告声和风切变警告声的音量大小，机组能不能调节?
A.可以在一定范围内调节    
B.只有近地警告声可调，其它的不可调
C.都不能调，保持调定的音量     
D.可以随意调节
答案：C
484通讯系统的手提麦克风的使用，受不受“面罩一吊杆”电门的位置的影，向?
A.受
B.不受
C.
D.
答案：B
485顺时针旋转HF通讯面板上的“RF  SENS”旋钮会：
A.增强对弱信号或远距离台的接收灵敏度并减小噪音
B.降低灵敏度以减小噪音和干扰
C.增强对弱信号或远距离台的接收灵敏度，同时也增加了噪音和干扰
D.增大通讯音量
答案：C
486如果音频系统工作在降级方式下，不能通过音频控制板使用旅客广播系统。如果机长、副驾驶或观察员的音频系统工作在降级方式下，相应机组成员可使用的通讯设备是什么？
A.机长/VHF－1，副驾驶VHF－2，观察员/VHF－1
B.机长/VHF－1，副驾驶VHF－1，观察员/VHF－1
C.机长/VHF－2，副驾驶VHF－1，观察员/VHF－1
D.机长/VHF－1，副驾驶VHF－2，观察员/VHF－2
答案：A
487如果1号选择呼叫灯亮，表示哪个通讯系统有通讯要求? 
A.VHF—1或VHF-2
B.VHF-2或HF
C.VHF-1
D.VHF—1或VHF-2或HF
答案：C
488旅客广播系统的工作有优先顺序。驾驶舱的广播有最高优先权可超控其它任何广播；乘务员的广播可超控音乐系统。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
489进行驾驶舱话音记录器测试时，状态指示灯啥指示? 
A.状态灯保持亮
B.状态灯瞬时亮
C.
D.
答案：B
490将音频选择面板上的滤波电门放到“V”位可接收什么信号?
A.接收NAV和ADF台识别信号距离(代码)音频信号
B.接收NAV和ADF台话音和距离音频信号
C.接收NAV和ADF台话音音频信号
D.接收VOR和ADF台话音和距离音频信号
答案：C
491将音频选择面板上的“ALT—NORM”电门放到“ALT”位：
A.向相应的音频选择面板提供备用工作电源
B.所有的通讯系统都工作在备用方式
C.音频选择面板以降级方式工作
D.会导致相应的音频选择面板上的“R／T—I／C”电门完全不工作
答案：C
492将后顶板上的“SERVICE  INTERPHONE”电门放到“OFF”位：
A.关掉了驾驶舱和飞行乘务员之间的通讯
B.关掉了整个服务内话系统
C.外部插孔被解除工作
D.只有外部插孔可以工作
答案：C
493将HF通讯的灵敏度调得太小可能导致不能接收，包括对HF无线电的选择呼叫的监听。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
494机组在自己的音频选择面板上用发送选择电门选择了某个无线电或系统用于通讯时，在该机组人员位置上的任何麦克风都可以通过该被选定的系统进行话音发送。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
495机长、副驾驶和观察员座位处各安装有一个音频选择面板，它们之间有没有关联?
A.机长的与副驾驶的有关联，观察员的是独立的
B.机长的与观察员的有关联，副驾驶的是独立的
C.观察员的与副驾驶的有关联，机长的是独立的
D.它们都是相互独立的
答案：D
496话音记录器用以记录并保持：
A.机组最近120分钟内的机内通话和与外部的通话实况
B.飞机最后30分钟内的高度、速度
C.记录飞机的加速度
D.机组最近60分钟内的机内通话和与外部的通话实况　　　
答案：A
497关于音频控制板上的“按压通话（PUSH　TO　TALK）”开关，下列哪一种叙述正确？
A.只有在将MASK－BOOM开关设置在MASK位置时才有作用
B.在I/C（内话）位置时，可使用氧气面罩或吊杆话筒的麦克风以及发射机选择器的设定进行通讯
C.在R/T（无线电发射）位时，可使用氧气面罩或吊杆话筒的麦克风以及发射机选择器的设定进行通讯
D.在I/C（内话）位时，可使用氧气面罩或吊杆话筒的麦克风以及发射机选择器的设定直接进行内话通讯
答案：C
498关于驾驶舱话音记录器下列那一叙述正确？
A.60分钟之前的记录数据将被自动抹音
B.使用区域麦克风和一个数据通道记录驾驶舱的声音
C.其它通道所记录的信息可以通过音频控制板上的输出接口（头戴耳机）或观察员语音输出接口输出
D.驾驶舱话音记录器使用两个独立通道可记录120分钟的驾驶舱语音信息
答案：B
499关于驾驶舱CALL（呼叫）灯下述哪一种叙述正确？
A.灯亮粉红色，同时伴随着两声谐音。
B.灯具亮蓝色，表明呼叫住处来自于前轮舱区域或乘务员工作区域。
C.灯亮粉红色，表明呼叫驾驶舱的信号来自乘务员或地面人员。
D.灯亮蓝色，同时伴随一声音谐音。
答案：B
500关于高度警戒、近地警告系统以及风切变音响警告下述哪一种叙述正确？
A.在降级方式下通过音频控制板发出警告信号
B.是飞行方式警告系统的一部分
C.在降级方式下，在音频控制板上将扬声器开关接通就可听到音响警告。
D.在降级方式下，不可能通过音频系统听到语音警告。
答案：D
501服务内话系统提供什么人员之间的内部通讯?
A.机组与乘务员之间
B.机组与地面人员之间
C.乘务员与地面人员之间
D.乘务员、机组和地面人员之间
答案：D
502飞机上的甚高频通讯的频率范围是　
A.118￣136MHz
B.2￣29.999　MHz
C.108￣117.95　MHz　　
D.
答案：A
503飞机的无线电高度表所发射的是：
A.调频波
B.调幅波
C.等幅波
D.
答案：A
504飞行内话系统仅用于驾驶舱内机组成员之间的通讯。
A.对
B.不对  
C.
D.
答案：B
505当机长的音频选择面板工作在降级方式时，机长可以使用多少个无线电进行通讯?
A.1个
B.2个
C.3个
D.音频面板上的所有系统
答案：A
506当机长的音频选择面板工作在降级方式时，副驾驶可以使用多少个通讯系统进行通讯?
A.1个
B.2个
C.3个
D.音频面板上的所有系统
答案：A
507当观察员的音频选择面板工作在降级方式时，观察员可以使用哪个无线电进行通讯?
A.VHF-1
B.VHF-2
C.HF
D.VHF-1和VHF-2
答案：A
508当副驾驶的音频选择面板工作在降级方式时，副驾驶的耳机和喇叭能不能听到近地警告、高度警告和风切变警告的声音?
A.能
B.不能
C.
D.
答案：B
509按压音频选择面板上的“MIC  SELECTOR”电门：
A.选择相应的通讯系统用于发射
B.在通一块音频选择面板上，一次只能选择一个电门，按压另一个电门将解除对现用电门的选择
C.不论接收机电门是否在接通位，相应的接收机均被选择接通
D.以上全对    
答案：D
510按压接通音频选择面板上的“SPKR”电门，则在喇叭里可以听到什么?
A.飞行内话系统的通话
B.导航台的音频信号
C.发射机选择电门选择的通讯系统的通话
D.已被选择了的接收机的音频信号
答案：D
511按压VHF通讯面板上的“TEST”电门可以：
A.去除自动消噪功能，使系统能够接收背景噪音，从而测试接收机的工作
B.改进对弱信号的接收性能
C.供维护人员测试故障使用
D.上述A和B都对
答案：D
512在减级方式下，ACP发射机选择电门是否可用？ 
A.
A.是
B.
B.否
C.
D.
答案：B
513在减级方式，无法听到音频系统的高度警戒、近地警告系统和风切变警告系统的声响警告。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
514在ACP上，机舱呼叫指示灯出现“ON”。将持续亮__
A.
A.保持亮10秒
B.
B.保持亮20秒
C.
C.保持亮30秒
D.
D.保持亮40秒
答案：C
515使用MASK-BOOM电门可选择氧气面罩话筒或吊杆话筒。MASK-BOOM电门不影响手持话筒的工作。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
516减级音频系统使用： 
A.
A.无法听到高度警戒的声响警告
B.
B.无法听到高度警戒和GPWS的声响警告。风切变警告不受影响。
C.
C.无法听到高度警戒、GPWS和风切变警告系统的声响警告。
D.
答案：C
517驾驶舱语音记录器在AUTO位:
A.
A.1号DC汇流条有电时始终向CVR供电
B.
B.2号DC汇流条有电时始终向CVR供电
C.
C.AC转换汇流条有电时始终向CVR供电
D.
D.从第一台发动机启动至最后一台发动机关车后五分钟始终向CVR供电
答案：C
518驾驶舱语音记录器何时有效？ 
A.
A.电瓶电门ON的任何时候
B.
B.仅在空中
C.
C.DC电源可用的任何时候
D.
D.115 VAC供给飞机的任何时候
答案：D
519机组人员用呼叫系统联系客舱时，客舱中会有灯光信号显示和声响（谐音或喇叭声）提醒，以引起客舱注意。如驾驶舱呼叫客舱，客舱中的灯光信号是：
A.
A.蓝色
B.
B.粉红色
C.
C.绿色
D.
D.蓝色，5秒后变为红色
答案：B
520当ACP上的ALT‐NORM电门置于 ALT时:
A.
A.该位置的ACP不工作，且机组不能使用任何无线电通信。
B.
B.该位置的ACP不工作，但机组可使用一部无线电通信。
C.
C.ACP变为备用ACP，所有功能正常工作且机组可使用所有无线电通信。
D.
D.ACP变为备用ACP，除PA和内话外所有功能正常工作。
答案：B
521CVR使用四个独立的声道记录驾驶舱内最长__的语音。 
A.
A.30分钟
B.
B.60分钟
C.
C.90分钟
D.
D.120分钟
答案：D
522CVR（黑匣子）位于：
A.
A.在前电气/电子设备舱内
B.
B.在后货舱的右后部位置
C.
C.在驾驶舱 (机长位置下方)
D.
D.在后厨房
答案：B
523静变流机的功用是：
A.将直流电能变换成交流电能；
B.将低压直流电变换成高压直流电；
C.将交流电能变换成直流电能。
D.
答案：A
524装载交流汇流条的APU发电机交流电压表的正常值为：
A.
A.100 - 125 伏
B.
B.110-125 伏
C.
C.110 - 135 伏
D.
D.115 - 125 伏
答案：B
525主电瓶由哪个汇流条充电？
A.一号直流汇流条
B.二号直流汇流条
C.二号交流地勤汇流条
D.一号交流主汇流条
答案：C
526主电瓶充电器由____供电。
A.
A.1号直流汇流条
B.
B.2号地面勤务交流汇流条
C.
C.1号主交流汇流条
D.
D.1号转换汇流条
答案：B
527只要____，转换热电瓶汇流条就通电。
A.
A.1号变压整流器通电
B.
B.1号转换汇流条通电
C.
C.地面勤务交流汇流条通电
D.
D.电瓶电门在开位
答案：D
528正常情况下，TR3脱开继电器是闭合的。这种情况下，TRl、TR2和TR3分别供电给谁?
A.TRl和TR2分别供电给1号和2号直流汇流条，TR3供电给热电瓶汇流条并可作为TRl和TR2的后备电源
B.TRl和TR2分别供电给1号直流汇流条和电瓶汇流条，TR3供电给热电瓶汇流条并可作为TRl和电瓶汇流条的后备电源
C.TRl和TR2分别供电给电瓶汇流条和2号直流汇流条，TR3供电给1号直流汇流条并可作为TR2和电瓶汇流条的后备电源
D.TRI和TR2分别供电给1号和2号直流汇流条，TR3供电给电瓶汇流条并可作为TRl和TR2的后备电源             
答案：D
529正常飞行中，飞机电气系统的直流电由谁提供?
A.左、右发动机发电机
B.变压整流器组件和飞机电瓶
C.1＃、2＃直流汇流条、电瓶汇流条和电瓶
D.1＃、2＃直流汇流条、电瓶汇流条和热电瓶汇流条
答案：B
530正常飞行中，备用交、直流汇流条由谁供电? 
A.备用AC由1＃发电机汇流条供电，备用DC由1＃DC汇流条供电
B.备用AC由1＃转换汇流条供电，备用DC由电瓶汇流条供电
C.备用AC由1＃转换汇流条供电，备用DC由TR1,TR2,TR3供电
D.备用AC由1＃发电机汇流条供电，备用DC由电瓶汇流条供电
答案：C
531正常电源可用时，将电瓶电门放到“OFF”位，会关掉什么的电源?
A.电瓶汇流条
B.电瓶汇流条和热电瓶汇流条
C.电瓶汇流条和转换热电瓶汇流条
D.电瓶汇流条、转换热电瓶汇流条和静变流机
答案：C
532在什么情况下，TR3脱开继电器自动断开，把1＃和2＃直流汇流条隔离开?
A.汇流条转换电门放到“OFF”位时
B.在飞行指引仪或自动驾驶ILS进近中截获下滑道后
C.进近中，有一个发电机失效时
D.上述A或B
答案：D
533在空中，左、右发动机发电机都在供电。如果将“备用电源”电门扳到“BAT”位，则备用交、直流汇流条由谁供电?    
A.备用交流汇流条由1＃转换汇流条供电，备用直流汇流条由1＃直流汇流条供电    
B.备用交流汇流条由1＃转换汇流条供电，备用直流汇流条由热电瓶汇流条供电    
C.备用交流汇流条由电瓶经静变流机供电，备用直流汇流条由电瓶供电    
D.备用交流汇流条由热电瓶汇流条经静变流机供电，备用直流汇流条由热电瓶汇流条供电
答案：C
534在空中，一台发动机发电机从电网中脱开，汇流条转换开关在自动位置，飞行员将看到故障一侧的什么指示？
A.电源断开和发动机断开汇流条灯亮，转换汇流条断开灯亮。
B.燃油泵，探头加温和液压泵灯亮
C.电源断开和发电机断开汇流条灯亮，转换汇流条灯保持灭
D.一个转换汇流条断开灯和一个发动机断开汇流条灯亮
答案：C
535在空中，如果失去所有交流电源，则备用交、直流汇流条由谁供电? 
A. 备用交、直流汇流条也都没电，除非将备用电源电门扳到“BAT”位
B.  备用交流汇流条由电瓶汇流条经静变流机供电，备用直流汇流条由热电瓶汇流条直接供电
C. 备用交流汇流条由热电瓶汇流条经静变流机供电，备用直流汇流条由热电瓶汇流条直接供电
D. 备用交流汇流条由电瓶经静变流机供电，备用直流汇流条由电瓶直接供电                   
答案：D
536在空中，如果失去所有交流电源，则备用交、直流汇流条由谁供电?
A.备用交、直流汇流条也都没电，除非将备用电源电门扳到“BAT”位
B.备用交流汇流条由电瓶汇流条经静变流机供电，备用直流汇流条由热电瓶汇流条直接供电
C.备用交流汇流条由热电瓶汇流条经静变流机供电，备用直流汇流条由热电瓶汇流条直接供电
D.备用交流汇流条由电瓶经静变流机供电，备用直流汇流条由电瓶直接供电
答案：D
537在空中，如变压整流器组件（TRUNIT）灯将亮。
A.任一变压整流器组件失效
B.1号变压整流器失效
C.2号和3号变压整流器失效
D.B和C正确
答案：D
538在靠近外部电源插座的面板上，有一个状态指示灯，它是用来指示什么的?
A.指示机上是否正在使用外部电源
B.指示外部电源的电气参数是否在正常范围内
C.指示机上的用电量是否超出了外部电源的负荷能力
D.以上都不对
答案：A
539在飞机上发电机是由恒速转动装置驱动的，它的作用是：
A.保证交流发电机的转速恒定
B.调整发动机转速
C.按比例减小发动机转速传给发电机
D.发动机转速变化时，调节发电机转速随之变化
答案：A
540在飞行指引仪或自动驾驶仪盲降进近时，当下滑到截获时互联自动保持开位，为了：
A.隔离DC汇流条1和AC汇流条2
B.防止一个DC汇流条故障影响到两个导航信号接收和飞行控制计算机
C.提供更多的电力到AC备用汇流条
D.确保DC备用汇流条有电
答案：B
541在地面时，当电瓶开关在断开位，备用电源开关在自动位，电瓶汇流条将：
A.由电瓶供电
B.没有电
C.由TR3供电
D.由热电瓶汇流条供电
答案：B
542在地面或在空中，如琥珀色的ELEC指示灯亮表明直流电源系统或备用电源系统有故障。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
543在地面，左右发动机发电机都在工作并都在向电气系统供电；地面电源已经插上，且“地面电源生效”灯亮；将地面电源电门扳到“接通”位：  
A.左、右交流转换汇流条都转换到由地面电源供电
B.左、右交流转换汇流条仍保留由左、右发电机供电
C.左交流转换汇流条转换到地面电源供电，右交流转换汇流条仍保持由右发电机供电
D.左交流转换汇流条仍保持由左发电机供电，右交流转换汇流条转换到地面电源供电
答案：A
544在地面，一个琥珀色的电气灯亮
A.只是AC电源系统故障
B.AC电源系统，DC电源系统或者是备用电源系统故障
C.DC电源系统或者是备用电源系统故障
D.AC电源系统或者是备用电源系统故障
答案：C
545在地面，失去所有交流电源时，备用交、直流汇流条： 
A.任何条件下都没有电
B.由电瓶直接供电
C.由电瓶汇流条供电     
D.由热电瓶汇流条供电
答案：B
546在地面，如电气（ELEC）灯将亮。
A.交流或备用电源系统存在故障
B.直流或备用电源系统存在故障
C.交流、直流或备用电源系统存在故障
D.只有交流电源系统存在故障
答案：B
547在地面，电瓶电门在关位且备用电源电门在自动位，则电瓶汇流条：
A.无电
B.由3号变压整流器供电
C.由热电瓶汇流条供电
D.由电瓶供电
答案：A
548在地面，BATTERY电门置于OFF位且STANDBY POWER电门置于BAT位，则转换热电瓶汇流条：
A.
A.未通电
B.
B.由3号变压整流器供电
C.
C.由热电瓶汇流条供电
D.
D.由电瓶供电
答案：A
549在地面，APU发电机可以单独满足所有地面条件所需的电源，但是，在空中，APU不能单独满足大多数飞行条件所需的电源，必须有另一个电源共同供电。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
550在APU正常工作期间，电瓶电门必须放在"接通"位
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
551右点火器是用什么电源进行点火：　　
A.备用交流汇流条
B.备用直流汇流条
C.电瓶汇流条
D.热电瓶汇流条
答案：A
552巡航中，如一台发动机驱动发电机断电且汇流条转换电门在自动位，飞行员将看到什么指示？
A.一个转换汇流条关灯和一个发电机断开汇流条灯亮
B.电源关灯，发电机断开汇流条灯亮，并且转换汇流条关灯灭
C.燃油泵、空速管加温和液压泵灯亮
D.B和C正确
答案：B
553下列哪些设备为3号变压整流器供电？
A.
A.1号转换汇流条
B.
B.2号转换汇流条
C.
C.备用交流汇流条
D.
D.以上都不对
答案：B
554下列哪些设备为1号变压整流器供电？
A.
A.1号转换汇流条
B.
B.2号转换汇流条
C.
C.备用交流汇流条
D.
答案：A
555为整个直流系统供电需要多少个变压整流器？
A.
A.任意一个变压整流器
B.
B.两个变压整流器
C.
C.三个变压整流器
D.
D.任意变压整流器及电瓶
答案：B
556外接电源向一个转换汇汇流条供电，而APU向另一个转换汇流条供电是否可行？
A.可以
B.不可以
C.
D.
答案：B
557通过交流表上选择开关选择相应的电源可以观察交流安培：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
558瞬时按下地面电源开关到接通位，地面电源可用，将：
A.如果电源质量合格，连接地面电源到AC转换汇流条
B.从AC转换汇流条上断开
C.如果电源质量合格，连接地面电源到AC主汇流条上
D.从DC转换汇流条上移去先前连接上的电源
答案：A
559什么情况下，所有厨房电源自动卸载?     
A.在空中或地面，只有一台发电机工作时
B.在空中只有一台发电机工作时          
C.在地面只有一台发电机工作时
D.在空中，只有APU发电机工作时
答案：D
560如果转换汇流条开关在自动位置，给转换汇流条供电的汇流条断开或者故障，向另一侧转换汇流条供电的电源会通过互联自动向该转换汇流条流条供电
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
561如果汇流条转换开关在自动位，互联在哪种情况下自动打开：
A.当交流伏特大于26伏的时候（正负4伏）
B.当TR1和TR2故障时
C.当飞行指引仪和自动驾驶仪处于盲降进近，下滑道截获时
D.航道截获时
答案：C
562如果电瓶开关在接通位，将备用电源开关放在电瓶位超控自动转换,将使电瓶供电给交流备用汇流条，直流备用汇流条和电瓶汇流条。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
563热电瓶汇流条与转换的热电瓶汇流条有何区别?
A.没有区别；任何时候，只要电瓶有电，它们就有电
B.热电瓶汇流条的供电不受电瓶电门的控制，而转换的热电瓶汇流条只有在电瓶电门在“ON”位时才有电
C.热电瓶汇流条是由电瓶直接供电，而转换的热电瓶汇流条则是由热电瓶汇流条供电
D. 
答案：B
564起飞时由APU向两个转换汇流条供电：
A.离地后一个转换汇流条自动断开
B.如APU关车或失效，发动机发电机将自动向相应的转换汇流条供电
C.如APU关车或失效，发动机发电机将不会自动接通
D.离地后，两个转换汇流条将自动断开
答案：B
565每个发电机都是发电机驱动组件的一部分，在发动机正常工作范围内，整体驱动发电机保持恒定转速。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
566两个发电机失效后，可以从电瓶得到电力的直流汇流条是：
A.DC备用汇流条，可开关的热电瓶汇流条和热电瓶汇流条
B.只有可开关的热电瓶汇流条
C.只有电瓶汇流条和热电瓶汇流条
D.可开关的热电瓶汇流条，电瓶汇流条，热电瓶汇流条和DC备用汇流条
答案：D
567两个AC转换汇流条都可以由哪个汇流条来供电？
A.在地面或者空中都可以由一个独立的发电机来供电
B.电瓶
C.在地面只能由APU供电
D.空中或地面可以由APU或者是外接电源供电
答案：A
568蓝色的发电机断开汇流条灯亮说明：
A.相关的转换汇流条没有电
B.相关的主汇流条没有电
C.APU在工作但是没有供电
D.一个独立的发电机没有向相关的转换汇流条供电
答案：D
569蓝色的地面电源可用灯亮说明：
A.外接电源接连上，但是，电源质量不符合。
B.外接电源连接上，同时AC1地面服务汇流条自动被供电。
C.外接电源连接上，同时电源质量合格。
D.外接电源连接上，两个AC地面服务汇流条自动供电。
答案：C
570蓝色的“GEN  OFF  BUS”灯亮表明什么?   
A.相应的发电机已经达到工作状态，可以供电，但还没有供电
B.相应的发电机还没有工作
C.相应的发电机汇流条电气参数不符合使用要求
D.相应的发电机没有向相应的转换汇流条供电
答案：D
571空中，琥珀色的TR组件灯亮：
A.如果TR1和TR3故障
B.任何一个TR故障
C.互联保持在开位
D.TR1故障，或者TR2和TR3故障
答案：D
572交流发电机的输出电压可以通过下列哪种控制调节
A.控制交流发电机的转速；
B.控制励磁的输出电压
C.控制转子绕组内的电阻　　
D.
答案：B
573交流发电机的输出电压可以通过下列哪种控制来调节
A.控制交流发电机的转速；
B.控制励磁的输出电压
C.控制转子绕组内的电阻　　
D.
答案：B
574将“地面电源”电门扳到“ON”位接通地面电源的供电时，地面服务汇流条由谁供电?
A.由地面电源车通过地面服务电门直接供电
B.由1＃发电机汇流条供电              
C.由1＃主汇流条供电    
D.1，2号地面勤务汇流条由相应交流转换汇流条供电
答案：D
575将“备用电源”电门扳到“OFF”位：在空中，备用交、直流汇流条仍可以由电瓶供电；在地面，备用交直流汇流条都没电，且“STANDBY  PWR  OFF”灯亮。    
A.对    
B.错    
C.
D.
答案：B
576汇流条转换电门在“OFF”位可以防止什么?    
A.防止转换汇流条转换供电
B.防止TRl和TR2并联供电    
C.防止电瓶充电器用电转换到2#主汇流条
D.A和B
答案：D
577互联保持在自动位置，下面那种情况会导致DC1汇流条和DC2汇流条隔离开？
A.在空中，如果琥珀色的转换灯亮。
B.一个发动机发电机从电网中脱开
C.汇流条转换开关在断开位
D.当飞行指引仪和自动驾驶仪处于盲降进近，航道截获时候
答案：C
578琥珀色的电源断开灯亮：
A.无人工选择的电源向相应的转换汇流条供电
B.当发电机断开汇流条开关被瞬时压下
C.当人工选择一个电源连接上
D.当没有AC电源可用的时候
答案：A
579琥珀色的电瓶放电灯亮说明：
A.电瓶没有电
B.当直流电表选择在电瓶位置，电瓶开关在接通位置，电瓶在放电。
C.当电瓶开关在接通位置时候过度放电
D.电瓶过度放电
答案：C
580琥珀色的备用电源断开灯亮，说明下列哪个汇流条没有电？
A.DC一号汇流条
B.电瓶汇流条
C.DC一号和二号
D.AC一号转换汇流条
答案：B
581琥珀色的备用电源断开灯亮，说明可能下列哪个汇流条没有电？
A.DC一号汇流条
B.电瓶汇流条
C.DC一号和二号
D.AC一号转换汇流条
答案：B
582琥珀色的DRIVE灯亮说明滑油压力低，由于下面哪种情况造成的？
A.发动机N1转速低
B.一个独立的发电机故障
C.一个独立的发电机通过发电机备用电源开关断开
D.由于高滑油压力导致一个独立的发电机断开
答案：B
583恒速驱动装置是一个发电机的机械装置，保持恒定的转速。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
584关于电器系统，下面哪个说法是正确的？
A.每个恒速驱动装置（IDG）只供电给自己一侧的汇流条
B.交流电源可以通过一个自动/平行系统向电网平行供电
C.连接到转换汇流条上的电源可以自动的断开现有电源
D.电器系统可以划分成交流系统，直流系统
答案：C
585辅助电瓶充电器由以下哪些汇流条供电：
A.
A.1号地面勤务交流汇流条
B.
B.2号地面勤务交流汇流条
C.
C.2号转换汇流条
D.
D.1号转换汇流条
答案：A
586飞机上的28伏直流电由几个TR组件提供　　　　　
A.3
B.2
C.4
D.1
答案：A
587飞机上的28伏直流电由　　　　套TR组件提供　　　　　
A.3
B.2
C.4
D.1
答案：A
588飞机交流电频率和电压是多少：
A.240HZ/115V
B.400HZ/115V
C.400HZ/240V
D.
答案：B
589飞机电源系统可以分为哪几个主要组成部分?
A.左和右电气系统两部分
B.直流电源和交流电源两部分
C.直流电源系统、交流电源系统和备用电源系统三部分
D.正常电源系统和备用电源系统两部分
答案：C
590飞机电气系统有两个基本的工作原则是什么?
A.交流电源不能并联供电；直流电源可以并联供电
B.左右交流电源可以互相转换供电；左右直流电源可以并联供电
C.交流电源不能并联供电；将一个电源接到转换汇流条上，先前的电源就自动断开
D.将一个电源接到发电机汇流条上，先前的电源就自动断开；左右系统可以转换供电
答案：C
591飞行中，在只有单个电瓶供电的情况下，电瓶可以提供至少多长时间的备用电源？
A.30分钟
B.20分钟
C.35分钟
D.充满电的电瓶：30分钟，未充满电的电瓶：不能确定
答案：D
592飞行中，在只有单个电瓶（已充满）供电的情况下，电瓶可以提供至少多长时间的备用电源？
A.30分钟
B.20分钟
C.35分钟
D.
答案：A
593飞行中，两台发动机发电机都失效后，电瓶可以向哪些直流汇流条供电?
A.电瓶汇流条
B.电瓶汇流条和直流备用汇流条
C.电瓶汇流条、直流备用汇流条和热电瓶汇流条
D.电瓶汇流条、直流备用汇流条、热电瓶汇流条和转换的热电瓶汇流条
答案：D
594飞行中，当发电机驱动脱开电门扳到“脱开”位后，如何重新接通该发电机驱动?
A.不能重新接通
B.将“脱开”电门护盖盖下即可
C.将“脱开”电门护盖盖下并按压复位电门
D.将“脱开”电门护盖盖下并接通相应发电机的电门
答案：A
595飞行中，当发电机驱动脱开电门扳到“脱开”位后，能不能重新接通该发电机驱动?
A.不能重新接通
B.能，将“脱开”电门护盖盖下即可
C.能，将“脱开”电门护盖盖下并按压复位电门
D.能，将“脱开”电门护盖盖下并接通相应发电机的电门
答案：A
596飞行中，当电瓶是唯一的电源时，将电瓶电门放到“OFF”位，将关掉什么的电源?    
A.电瓶汇流条和转换热电瓶汇流条
B.备用交、直流汇流条
C.静变流机
D.以上A、B和C
答案：D
597发动机恒速驱动装置：
A.保持发电机在发动机转速的正常范围内变化
B.提供三相，115伏，400赫斯直流电
C.不能被电器－机械断开
D.保持发电机在发动机转速的正常范围内转速恒定
答案：D
598对于APU，两个转换汇流条可以被供电：
A.仅在飞行中
B.仅在地面上
C.仅通过IDGs；APU在一个时刻只能给一个转换汇流条供电
D.在地面上或飞行中
答案：D
599电源关（SOURCE  OFF）灯亮表明
A.没有人工选择电源向相应的转换汇流条供电
B.人工选择的电源被断开
C.如选择的电源向相对的转换汇流条供电，两个转换汇流条均有电
D.以上均正确
答案：D
600电气系统的一个基本工作原则是：
A.所有发电机汇流条电源可通过备用电源系统自动连接
B.交流电源不能并联供电
C.任何电源都不能并联供电
D.一个交流电源可以与一个直流电源并联供电
答案：B
601电气系统安装自动卸载功能。以下哪个汇流条会第一个被卸载？
A.
A.1号转换汇流条上的厨房汇流条第一个被卸载
B.
B.2号转换汇流条上的厨房汇流条第一个被卸载
C.
C.备用交流汇流条第一个被卸载
D.
D.以上都不对
答案：B
602电气系统安装自动卸载功能。以下哪个汇流条会第二个被卸载？
A.
A.1号转换汇流条上的厨房汇流条
B.
B.2号转换汇流条上的厨房汇流条
C.
C.地面勤务交流汇流条
D.
D.备用交流汇流条
答案：A
603电瓶向备用汇流条供电时，辅助电瓶和主电瓶并联工作。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
604电瓶、三个变压整流器、直流备用电源和电瓶汇流条的电压和电流可以在直流电压表和电流表上读出。
A. 对
B. 错
C.
D.
答案：A
605地面服务电门用来控制什么?
A.接通1＃发电机汇流条向地面服务汇流条的供电
B.接通地面电源向地面作业汇流条的供电
C.接通地面电源向地面服务汇流条的直接供电
D.控制地面服务汇流条向地面作业汇流条的供电
答案：C
606地面电源正在向左右发电机汇流条供电；当APU起动好后，将APU发电机右边的电门接通：
A.左、右交流转换汇流条仍保留由地面电源供电
B.左交流转换汇流条断开供电，右交流转换汇流条由APU供电
C.左交流转换汇流条仍保留由地面电源供电，右交流转换汇流条转换到由APU发电机供电
D.左右发电机汇流条都转换到由APU供电
答案：D
607地面电源正在向飞机电气系统供电时，将电瓶电门扳到“OFF”位，会使地面电源电门自动断开供电。               
A.对                    
B.错   
C.
D.
答案：B
608地面电源已经插上，且电源可用，“GRD  POWER  AVAILABLE”灯何时灭?
A.当地面电源电门扳到“ON”位时
B.当地面电源电门扳到“OFF”位时
C.当左或右发电机汇流条由其它的电源供电时
D.不论是否接通向飞机电气系统的供电，该灯都不会灭 
答案：D
609地面电源可用（GRDPOWERAVAILABLE）灯亮表示：
A.外部地面电源已接通并符合飞机电源质量标准
B.外部地面电源已接通但不确保符合飞机电源质量标准
C.外部地面电源已接通但只确保交流电源质量
D.外部地面电源已接通且地面勤务汇流条自动供电
答案：A
610当起飞时，APU向两个转换汇流条供电：
A.离地后两个转换汇流条会自动断开
B.如果APU关车或者故障，发动机发电机不会自动接入电网。
C.如果APU关车或者故障，发动机发电机自动给相关的汇流条供电。
D.离地后一个转换汇流条会自动断开
答案：C
611当汇流条转换电门在“AUTO”位时，哪些变压整流器(TR)可以并联工作?
A.TRl、TR2和TR3
B.TRl和TR2         
C.TR2和TR3
D.TRl和TR3
答案：A
612当电源关（SOURCEOFF）灯亮时表示：
A.没有人工选择电源向相应的转换汇流条供电
B.人工选择的电源被断开
C.如选择的电源向相对的转换汇流条供电，两个转换汇流条均有电
D.以上均正确
答案：D
613当电瓶开关"OFF"位时，APU火警探测线路是否有电？
A.有
B.没有
C.
D.
答案：B
614当备用电源开关在自动位置，如果失去所有交流电源会导致电瓶向备用负载供电：
A.只有在地面上时
B.只有在空中
C.只有在备用电源开关在电瓶位置
D.空中和地面都可以
答案：D
615当备用电源开关在断开位
A.静变流机提供28伏直流电到AC转换汇流条
B.备用电源断开灯将亮
C.交流备用汇流条，静变流机和之路备用汇流条有电
D.交流备用汇流条由电瓶通过静变流机供电
答案：B
616当备用电源电门在自动位，失去所有交流电源将使电瓶向备用负载供电：
A.只有在空中
B.只有在地面
C.空中和地面
D.没有一个正确
答案：C
617当“备用电源电门”在“BAT”位时，电瓶电门在“ON”位或在“OFF”位，对备用交、直流汇流条的供电有没有影响。    
A.有    
B.没有    
C.
D.
答案：B
618厨房汇流条由____供电：
A.
A.交流转换汇流条
B.
B.发电机汇流条
C.
C.电瓶汇流条
D.
D.主汇流条
答案：A
619超负载状况解决以后，应如何恢复厨房汇流条？
A.
A.它会自动恢复
B.
B.将厨房电源电门移至关位然后再移至开位
C.
C.需由一名地面工程师在电子/电气设备舱中重新选择合适的电门
D.
答案：A
620不论在空中还是在地面，不论电气系统是否有电，也不论电瓶电门是在“开”位还是在“关”位，只要“备用电源”电门扳到“BAT”位，电瓶汇流条就由电瓶供电。             
A.对    
B.错
C.
D.
答案：A
621不论在空中还是在地面，不论电气系统是否有电，也不论电瓶电门是在“开”位还是在“关”位，只要“备用电源”电门扳到“BAT”位，电瓶汇流条就由电瓶供电。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
622变压整流器的作用是：
A.将交流电转变为28伏直流电
B.将交流电转变为30伏直流电
C.将28伏直流电转换为交流电
D.将30伏直流电转换为交流电
答案：A
623备用地平仪是由电瓶汇流条供电的：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
624TRI、TR2和TR3分别由谁供电?         
A.1＃交流转换汇流条、2＃交流转换汇流条和2＃主汇流条
B.1＃主汇流条、1＃转换汇流条和2＃转换汇流条  
C.1＃转换汇流条、2＃转换汇流条和，TR3由2号转换汇流条供电（ 1号作备用电源）
D.1＃交流转换汇流条、2＃转换汇流条2＃主汇流条
答案：C
625TR3电源来自：
A.一号发电机汇流条
B.一号主汇流条
C.二号转换汇流条
D.二号主汇流条
答案：C
626STANDBY POWER OFF指示灯亮表明： 
A.
A.1号直流汇流条未通电
B.
B.2号直流汇流条未通电
C.
C.备用交流汇流条未通电
D.
D.热电瓶汇流条未通电
答案：C
627APU发电机遵循下列条件：供气的最大高度是　英尺，同时供气和供电的最大高度是　英尺，供电的最大高度是　英尺。
A.15000，17000，　41000
B.10000，14000，41000
C.17000，10000，41000
D.10000，17000，41000
答案：C
628APU发电机和发动机发电机是一样的，但没有发电机驱动组件，因为APU本身就可以保持恒定速度。
A. 对
B.  错
C.
D.
答案：A
629AC转换汇流条
A.如果事先被连接，可以由外接电源或APU供电，无论何时发动机发电机向另一侧的转换汇流条供电
B.向110伏AC主汇流条供电
C.可以由外接电源和APU同时供电
D.通过发电机断路器互联可以由任何可用的电源供电，如果AC电源转换汇流条故障或断开
答案：A
630737电器系统的基本操作原理是：
A.交流电源可以和直流电源平行使用
B.所有的发电机汇流条可以自动和备用电源系统连接
C.交流电源不能平行使用
D.任何电源不能平行使用
答案：C
631115伏AC备用汇流条由哪个汇流条供电：
A.如果转换汇流条故障或者断开，直流电源有电，任何电源。
B.如果双发和APU故障，由电瓶通过TR1供电。
C.正常情况下由115伏AC主汇流供电
D.正常情况下由115伏AC转换汇流条供电
答案：D
632“汇流条转换”电门在“AUTO”位有什么作用?
A.当一个交流转换汇流条没电时，立即转换到可用的交流转换汇流条上
B.允许TRl、TR2并联工作
C.飞行中，当1＃电气系统没电时，备用交、直流汇流条自动转换到电瓶汇流条供电
D.上述A和B
答案：D
633“SOURCE  OFF”灯亮表明什么?             
A.无人工选择的电源向相应的转换汇流条供电，或人工选择的电源已断开       
B.相应的发电机没有向发电机汇流条供电
C.相应的发电机汇流条和转换汇流条都没电
D.相应的发电机汇流条电门有故障
答案：A
634“APU  GEN  OFF  BUS”灯何时亮?
A.APU发电机没有向任何一个发电机汇流条供电时
B.任何有一个发电机汇流条由APU发电机供电时
C.APU处于工作转速但没有向任何一个交流转换汇流条供电时
D.APU发电机不工作时
答案：C
635 电气系统直流电源电压的正常指示为：
A.24＋／—4伏
B.26＋／－4伏
C.28＋／—4伏
D.30＋／—4伏
答案：B
636直流电压表和电流表显示电瓶和三个变压整流器的直流电压和电流。备用电源和电瓶汇流条只显示直流电压。正常值为：______ 伏。
A.
A.24 +/- 4
B.
B.26 +/- 6
C.
C.24 +/-2
D.
D.26 +/-4
答案：D
637在两发动机的发电机都失效和主油箱泵都失效情况下，容易导致发动机推力品质变差或熄火的高度是什么？
A.低于30000英尺
B.高于30000英尺
C.高于25000英尺
D.高于33000英尺
答案：B
638因为发动机发电机直接为转换汇流条供电，且转换汇流条通过汇流条连接系统相连接，所以一台发动机驱动发电机断开并不一定会导致任意汇流条断开。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
639以下哪个为备用交流汇流条供电？
A.
A.通常情况下由1号转换汇流条
B.
B.2号转换汇流条
C.
C.1号主交流汇流条
D.
D.通常情况下由电瓶交流条通过静变流机供电
答案：A
640外部直流电源接通外部直流电源插座时：
A.
A.可使用外部直流电源启动APU
B.
B.电瓶与外部直流电源并联
C.
C.所有通常由电瓶供电的电路全部通电
D.
D.没有外部直流电源插座
答案：D
641推荐使APU运转_____之后再使用APU作为引气气源 
A.
A.20 秒
B.
B.30 秒
C.
C.45 秒
D.
D.满1分钟
答案：D
642如启动循环结束前APU GEN OFF BUS灯不亮，则：
A.
A.FAULT指示灯亮
B.
B.MAINT指示灯亮
C.
C.APU自测失败且OVERSPEED指示灯亮
D.
D.无与此故障相关的指示灯
答案：A
643如机组未能恰当地完成正常程序且在APU为两个转换汇流条供电的情况下起飞，＿＿（选出不正确的表述）： 
A.
A.离地后一个转换汇流条将自动断开
B.
B.爬升时，厨房电源不可用
C.
C.无线电高度400英尺以上或离地12秒钟后两个主汇流条可能都不工作
D.
D.如APU关闭或失效，发电机将自动接通
答案：C
644如TR UNIT指示灯在空中亮，它表明一个或多个变压整流器失效，机组不应当再使用AFDS进近方式。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
645如APU是唯一的电源：
A.
A.飞行中，厨房汇流条自动卸载
B.
B.飞行中，APU试图承担全部电气负载
C.
C.在地面，厨房汇流条自动卸载
D.
D.在地面，如感应到超负载，则主汇流条先卸载
答案：A
646两台发电机失效后，由电瓶供电的直流汇流条包括：
A.
A.电瓶汇流条,备用直流汇流条,热电瓶汇流条
B.
B.备用直流汇流条,热电瓶汇流条&转换热电瓶汇流条
C.
C.电瓶汇流条,备用直流汇流条,热电瓶汇流条&转换热电瓶汇流条(即使当电瓶电门处于关位时)
D.
D.电瓶汇流条,备用直流汇流条,热电瓶汇流条&转换热电瓶汇流条
答案：D
647蓝色GEN OFF BUS指示灯亮表明：
A.
A.相应的发电机汇流条未通电
B.
B.相应的转换汇流条未通电
C.
C.整体驱动发电机未向相应的转换汇流条供电
D.
D.发电机未向相关的发电机汇流条供电
答案：C
648拉出APU火警电门
A.
A.将释放APU灭火瓶
B.
B.将释放APU灭火瓶并关断APU
C.
C.将释放APU灭火瓶并关闭引气活门
D.
D.将跳开发电机控制继电器和跳开关,预位相应的灭火瓶，关闭引气活门，关闭燃油关断活门和APU进气门
答案：D
649仅使用电瓶电源启动APU时，电表面板上有一个正常指示显示APU发电机已启动可以选择。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
650仅使用电瓶电源启动APU时，电表面板上无指示显示APU发电机已启动可以选择。APU发电机接通供电前，频率和电压表读数均为零。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
651飞机电瓶已耗尽时，可使用直流外部电源启动APU。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
652飞行中，如APU为唯一电源，所有厨房汇流条自动卸载。如电气负载仍超过设计限制，则两个主汇流条自动卸载直至电气负载在设计限制内。在地面，APU试图承担全部电气负载。如感应到超负载，则APU先将厨房汇流条卸载，然后将两个主汇流条卸载，直至电气负载在设计限制内。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
653对于地面勤务，地面勤务电门位于：
A.
A.驾驶舱后顶板
B.
B.后乘务面板
C.
C.前乘务面板
D.
D.飞机外部右侧的外部插座
答案：C
654地面勤务交流汇流条为____供电：
A.
A.客舱照明
B.
B.通用插座
C.
C.电瓶充电器
D.
D.以上所有
答案：D
655当STANDBY电门在AUTO位时，所有发动机或APU电源断开将导致系统从通常使用的电源自动转换至备用以便使用备用电源： 
A.
A.仅在空中
B.
B.仅在地面
C.
C.在空中或在地面
D.
D.不会发生
答案：C
656TR3汇流条交连继电器在下滑道截获时自动打开是为了：
A.
A.防止因一个汇流条故障而影响两部导航接收机和两部飞行控制计算机的工作
B.
B.为备用交流汇流条提供更多电力
C.
C.确保备用直流汇流条通电
D.
D.为1号直流汇流条提供更多电力
答案：A
657STANDBY POWER OFF指示灯亮表明：
A.
A.备用交流汇流条未通电
B.
B.备用直流汇流条未通电
C.
C.电瓶汇流条未通电
D.
D.以上均正确
答案：D
658GROUND SERVICE电门的作用在于？
A.
A.自动控制地面勤务汇流条
B.
B.自动控制地面勤务汇流条（两个）
C.
C.人工控制地面勤务汇流条
D.
D.人工控制地面勤务汇流条（两个）
答案：D
659DRIVE指示灯亮表明：
A.
A.整体驱动发电机失效
B.
B.由于滑油温度高，整体驱动发电机自动脱开
C.
C.用发电机驱动脱开电门脱开整体驱动发电机
D.
D.以上均正确
答案：D
660APU启动循环过程中，正常EGT上升前APU的EGT显示可能在0°至1100°之间变动且LOW OIL PRESSURE指示灯可能循环开关很多次。这些指示对于启动APU无不利影响。启动过程中无需监控EGT。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
661APU启动电源由_____提供:
A.
A.电瓶汇流条或DC地面电源接口
B.
B.电瓶电源或任一AC转换汇流条
C.
C.任一AC或DC备用汇流条
D.
D.1号转换汇流条（如可用）如无交流电源，使用电瓶电源。
答案：D
662APU工作期间，燃油自动加温以防止结冰。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
663APU发电机电流表： 
A.
A.在FMC中可直接显示
B.
B.在电气面板上以数字读数格式显示
C.
C.显示APU发电机电压
D.
D.在驾驶舱不再显示APU发电机电流
答案：B
664APU电子控制组件(ECU)：
A.
A.在探测到超速、滑油压力低、滑油温度高时提供自动关车保护。
B.
B.在APU火警、燃油控制组件失效、EGT超温时，提供自动关车保护。
C.
C.通过电子燃油组件自动控制APU速度。
D.
D.以上均正确
答案：D
665APU电门OFF位的自动关车会延迟： 
A.
A.30 秒
B.
B.60 秒
C.
C.120 秒
D.
D.135 秒
答案：B
666APU_____向两个转换汇流条供电。 
A.
A.仅在地面
B.
B.仅在空中
C.
C.在地面或空中
D.
D.从不
答案：C
667APU OVERSPEED指示灯亮表明:
A.
A.超过 APU RPM 限制，导致APU自动关车
B.
B.在正常的APU关车过程中，超速关车保护功能未通过系统自测。
C.
C.前两项均正确
D.
D.以上均不正确
答案：C
668115伏的备用交流汇流条由以下哪些设备供电：
A.
A.通常情况下由115伏的1号转换汇流条
B.
B.通常情况下由电瓶汇流条通过静变流机供电
C.
C.两台发动机驱动发电机都失效时由电瓶汇流条通过静变流机供电
D.
D.A和C两个选项都正确
答案：D
669____时,琥珀色DRIVE主注意指示灯亮：
A.
A.整体驱动发电机感应到滑油压力低
B.
B.由于滑油压力高整体驱动发电机自动断开
C.
C.使用发电机驱动断开电门人工断开整体驱动发电机
D.
D.发动机不运转
答案：D
670_____将电瓶电门置于关位可自动关断APU。
A.
A.仅在地面
B.
B.仅在空中
C.
C.在地面或空中
D.
D.从不
答案：C
671_____APU可向两个空调组件供气。
A.
A.仅在地面
B.
B.仅在空中
C.
C.在地面或空中
D.
D.从不
答案：A
672_____,SOURCE OFF指示灯亮:
A.
A.当选择为转换汇流条供电的电源失效且自动汇流条转换功能关闭汇流条连接跳开关以从其它电源为转换汇流条供电时
B.
B.当选择为转换汇流条供电的电源及自动转换功能都失效导致转换汇流条处于未通电状态时
C.
C.当TRANSFER BUS OFF指示灯亮时
D.
D.以上所有
答案：D
673中央仪表板上显示的推力方式是什么推力方式?
A.现用发动机起飞推力限制的基准方式
B.目前状态下最佳的推力基准方式
C.起飞或复飞N1的限制方式
D.现用的N1限制基准方式
答案：D
674正常情况下，APU工作使用的燃油如何供给?
A.由1#油箱供油
B.机上没电时，从1#油箱吸油；有电时，  由中央油箱供油
C.油箱交流燃油泵不工作时，从1#油箱吸油；工作时，  由左侧燃油总管供油
D.机上没电时，从1＃油箱吸油；有电时，  三个油箱都可以供油
答案：C
675在正常情况下，哪种发动机指示是EEC用来控制推力的？
A.N1
B.N2
C.EGT
D.Fuel　Flow
答案：A
676在正常操作期间，哪个液压系统作动反推？
A.系统B作动两个反推
B.系统A作动两个反推
C.备用系统作动两个反推
D.系统A作动发动机一号反推并且系统B作动发动机二号反推
答案：D
677在下列哪一种情况下，发动机会处于高慢车转速状态：
A.起落架放下
B.PMC关断　
C.后缘襟翼在15或大于15
D.一个燃油箱的两个增压泵都失效
答案：C
678在关车程序中，发动机引气开关的位置是什么？
A.HIGH
B.ON
C.AUTO
D.OFF
答案：B
679在反推选择以前，什么是油门杆的必须位置？
A.任何前向油门杆位置
B.起飞推力位置
C.连续推力位置
D.慢车推力位置
答案：D
680在发动机起动期间，什么时候可以将起动手柄提到慢车位?
A.N2达到25％时
B.N2达到20％以上时
C.最大马达工作转速时
D.N2达到25％或最大启动机工作转速时
答案：D
681在电瓶启动中，什么时候EEC开始得到电源
A.5%N1
B.15%N1
C.5%N2
D.15%N2
答案：D
682在地面／空中起动发动机时，起动手柄提到慢车位后，必须在多少秒钟内看到EGT上升？
A.30秒／10秒
B.20秒／20秒
C.15秒／30秒
D.30秒／30秒
答案：C
683右点火器由谁供电?
A.发电机汇流条
B.交流转换汇流条
C.备用交流汇流条
D.主汇流条
答案：C
684用于启动APU的电源来自：
A.交流转换汇流条1或飞机电瓶
B.直流地面电源接收器
C.其中一个交流转换汇流条
D.厨房汇流条C&D
答案：A
685一般情况下，APU由    提供燃油。
A.左侧的燃油总管
B.2号主油箱
C.中央油箱
D.辅助油箱
答案：A
686压缩器发生喘振时，将引起涡轮前燃气温度如何变化？
A.急剧下降
B.急剧上升
C.恒定不变
D.忽高忽低
答案：B
687下列哪一情况导致APU停车：
A.将电瓶电门置于关位
B.APU控制面板维护灯亮
C.右主油箱燃油低压灯亮
D.以上均不正确
答案：A
688万一热启动会发生什么？
A.EEC自动关闭点火，关断供发动机的燃油
B.当EGT下降到启动限制的时候，指示回复到白色。
C.发动机关车后，一个红的框罩住EGT的数字指示
D.以上都正确
答案：D
689如果APU是唯一的电源：
A.在地面上，如果一个过载条件被感应到，主汇流条首先被卸载
B.在飞行中，厨房汇流条是自动卸载的
C.在飞行中，APU尝试承载全部的电气负载
D.在地面上，厨房汇流条是自动卸载的
答案：B
690燃烧室出口温度应受到什么工作条件限制？
A.受到燃烧室局部过热限制
B.受到喷管安全工作限制
C.受到发动机最大转速限制
D.受到涡轮叶片材料温度限制
答案：D
691起动手柄控制：　
A.起动机和燃油　
B.燃油和点火
C.空气压力和燃油
D.点火与起动机
答案：B
692启动机断开速度是：
A.大约56%的N2
B.25%的N2
C.46%的N2
D.大约50%的N1
答案：A
693哪个APU信号牌灯不与APU的自动关车相关联？
A.OVERSPEED
B.FAULT
C.MAINT
D.LOW　OIL　PRESSURE
答案：C
694空中起动发动机时，地面起动的保护特性不起作用。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
695交流电源可用，启动器使用交流电源来启动APU。没有交流电源可用，启动器发电机使用电瓶电源来启动APU。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
696将发动机起动手柄提起到“IDLE”位有什么作用？
A.通过发动机电子控制接通点火系统
B.电动打开位于机翼前缘吊架外侧的翼梁燃油关断活门
C.通过发动机电子控制，电动打开发动机燃油关断活门
D.以上全是
答案：D
697后顶板上的"REVERSER"灯何时亮?
A.反推隔离活门或反推控制活门不在指令位
B.一个或多个反推套筒不在指令状态
C.自动收回线路被启动
D.上述任何一种或几种情况
答案：D
698何时可使用发动机反推：
A.巡航中当推力手柄在慢车位
B.当任一无线电高度表测得低于10英尺
C.当空/地安全传感器探测到地面方式
D.B和C均正确
答案：D
699发动机引气活门由？
A.交流电控制并通过压力作动
B.直流电控制并通过压力作动
C.压力控制并通过交流电作动
D.压力控制并通过直流电作动
答案：B
700发动机燃油关断阀门
A.和增压燃油关断阀门一起关闭，无论何时他们相关的发动机火警手柄拉出或者发动机启动手柄在关断位
B.同发动机火警手柄和发动机启动开关共同控制
C.是唯一的燃油关断阀门，相应的蓝色在前顶板的燃油面板上
D.和增压燃油关断阀门都需要交流电操作
答案：A
701发动机起动期间，如果排气温度表的读数闪亮，则表明的是一种什么状况?
A.仅表明发动机出现了超温现象
B.发动机温度指示不正常
C.温度表的指示信号不可靠
D.发动机电子控制器探测到可能导致热启动的情况
答案：D
702发动机起动机通过附件齿轮箱直接带动哪个转子?
A.N1转子
B.N2转子
C.N1转子和N2转子
D.高压转子
答案：B
703发动机启动机已经断开的指示是什么？
A.发动机启动开关转到FLT，N1达到17%－20%，并且N2转速稳定。
B.发动机启动开关在36%的N2时回到OFF位（或自动点火时在自动位）
C.发动机启动开关在56%的N2时回到OFF位（或自动点火时在自动位）并且启动活门打开机组警戒熄灭。
D.燃油低压灯在56%N1熄灭
答案：C
704发动机电子控制（EEC）为以下哪项提供红线超速保护？
A.仅N1，在正常和备用方式
B.仅N2，在正常和备用方式
C.N1和N2，在正常方式
D.N1和N2，在正常和备用方式
答案：D
705发动机“滑油滤旁通”灯何时开始亮?
A.滑油进油滤即将旁通时
B.滑油进油滤已经旁通时
C.滑油回油滤即将旁通时
D.滑油回油滤上游的压力超过限制值时
答案：C
706电子发动机控制非正常启动保护：
A.在地面上和空中，被用来提供EGT启动超限和湿启动保护
B.在启动前，需要液压系统B被增压
C.仅在地面上，被用来提供EGT启动超限和湿启动保护
D.是不工作的，没有非正常启动保护
答案：C
707点火器选择电门在“L"位，  当起动电门扳到"FLT"位时，哪个点火器提供点火?
A.两台发动机的左点火器同时点火
B.仅左发动机的两个点火器同时点火    -
C.两台发动机的左右点火器同时点火
D.仅左发动机的左点火器点火
答案：C
708地面起动发动机时，如探测到湿起动，发动机电子控制（EEC）在起动手柄提至慢车位15秒后将自动关断点火并切断燃油：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
709除地面起动外，发动机电子控制（EEC）不提供EGT超红线保护？
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
710把APU开关放到OFF位：
A.120秒后导致自动关断
B.导致燃油活门和入口门保持打开
C.对于无引气负载，在关车之前旁通建议的一分钟时间延迟
D.跳开APU发电机，关闭APU引气活门，并且熄灭APU　GEN　OFF　BUS灯
答案：D
711IDG的滑油温度高将会导致IDG自动脱开。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
712EEC只能工作在一个备用模式下。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
713EEC在空中自动选择进近慢车当：
A.襟翼在着陆形态或至少其中一个发动机防冰接通
B.襟翼在着陆形态并且至少其中一个发动机油门杆角度高于34度
C.襟翼在着陆形态或发动机启动开关被放到CONT或FLT位
D.机下降到低于15，000英尺MSL
答案：A
714EEC提供______种慢车能力
A.1
B.2
C.3
D.4
答案：C
715CFM56型发动机的N1转子由什么构成？
A.四级低压压气机和四级低压涡轮
B.一级风扇，一个低压压缩机，一个低压涡轮
C.三级风扇叶片、三级低压压气机和九级低压涡轮
D.三级低压压气机和四级低压涡轮
答案：B
716B737NG的APU可以在地面同时向2个空调组件供气。
A.对
B.错
C.需要再启动一台发动机
D.
答案：A
717B737-700/800上装有EEC，EEC在空中能够防止发动机熄火。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
718APU自动关断是由于：　
A.超速或火警
B.滑油温度高或压力低
C.以上任一种情况
D.
答案：C
719APU起动循环可达：
A.90秒
B.120秒
C.135秒
D.60秒
答案：B
720APU起动好之后，在使用APU引气之前，为了延长APU使用寿命，应让APU工作多长时间?
A.不需延时，可以立即接通引气
B.30秒
C.60秒
D.120秒
答案：C
721APU启动循环间隔可以是：
A.60秒
B.120秒
C.90秒
D.
答案：B
722APU启动和工作直到：
A.41，000英尺
B.17，000英尺
C.35，000英尺
D.37，000英尺
答案：A
723APU冷却空气：
A.流经APU进气门
B.来源于冲压空气系统
C.流经APU排气口上部的冷却空气入口
D.来源于空调组件
答案：C
724APU可以在    同时提供电源和引气源：
A.17，000英尺
B.10，000英尺
C.30，000英尺
D.25，000英尺
答案：B
725APU供引气给两个空调组件：
A.仅在地面上
B.仅在一个紧急情况；APU正常情况下不能作为两个PACK组件的一个引气源
C.仅在飞行中
D.在地面上和飞行中
答案：A
726在下列哪一高度以下，APU可同时提供电源和气源？
A.10000英尺
B.17000英尺
C.25000英尺
D.35000英尺
答案：A
727左右发动机反喷装置工作所需液压压力由谁提供?  
A.左发由液压A系统，右发由液压B系统
B.都由液压A系统或备用液压系统
C.都由液压B系统或备用液压系统
D.左发由液压A系统，右发由液压B系统，也都可以使用备用液压系统
答案：D
728左点火器由谁供电?   
A.发电机汇流条
B.交流转换汇流条
C.备用交流汇流条 
D.主汇流条
答案：B
729自动再点火功能提供熄火保护。一旦发动机电子控制探测到发动机熄火，两个点火器都将工作。出现以下情况时探测到熄火：
A.
A.N1非指令性快速减小，
B.
B.如N1非指令性快速减小或N2低于慢车RPM时，即探测到熄火。
C.
C.如N2非指令性快速减小或N2低于慢车RPM时，即探测到熄火。
D.
D.如N1非指令性快速减小或N2低于慢车RPM或EGT 低于200°C
答案：C
730指令收回反推手柄时，位于后顶板的反推指示灯亮，并在隔离活门关闭10秒钟后熄灭。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
731正常情况下哪个液压系统为反推提供动力？
A.
A. A系统
B.
B. B系统
C.
C. A系统提供给1号发动机，B系统提供给2号发动机
D.
D. A系统提供给2号发动机，B系统提供给1 号发动机
答案：C
"732正常发动机启动过程中
A.
A. 将发动机启动电门置于GND之前仅滑油量和发动机振动可用
B.
B. 将发动机启动电门置于GND之前仅N1,N2，滑油量和发动机振动可用	
C.
C. 发动机加速到15%N2之前，EEC无电。
D.
D. 将发动机启动电门置于GND之前发动机指示仅可见圆形刻度
答案：B"
733着陆期间，无线电高度表指示的无线电高度为多少时，反推装置可以打开?                   
A. 0英尺
B.2英尺或以下
C. 5英尺或以下
D.10英尺或以下
答案：D
734着陆后，压下反推手柄时，后顶板上的“REVERSER”灯亮多长时间灭是正常的?         
A.10秒
B.12秒
C. 14秒
D.16秒
答案：A
735着陆后，压下反推手柄时，后顶板上的“REVERSER”灯亮超过多长时间会导致主警告灯和系统信号牌亮? 
A.8秒
B. 10秒
C.12秒
D.14秒
答案：C
736在中到大雨双发均失去推力，重新启动成功后，可能需要_____加速至慢车。
A.
A.30 秒
B.
B.60 秒
C.
C.2分钟
D.
D.3分钟
答案：D
737在正常启动期间，在把发动机启动开关放到GRD位以前，EEC没有被供电：
A.对于发动机指示只有数字读数可见
B.直到发动机加速到速度超过15%的N2
C.仅有N1，N2，滑油量，和发动机振动可工作并且直接通过发动机传感器显示
D.只有滑油量和发动机振动可工作
答案：C
738在双发丧失推力的情况下，启动APU之前应等待发动机启动成功。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
739在空中或地面，APU正常工作并向机上电气系统供电时，如果将电瓶电门关掉，对APU有何影响?
A.没有影响
B.APU自动关车    
C. APU延时60秒后自动关车
D. APU延时60秒后自动关车
答案：B
740在空中发动机电子控制（EEC）何时选择进近慢车：
A.当飞机下降通过15000英尺气压高度
B.当襟翼放至着陆形态，或发动机起动电门在连续或飞行位
C.当襟翼放至着陆形态，且任一发动机推力手柄角度大于34°
D.当襟翼放至着陆形态或任一发动机防冰电门在接通位
答案：D
741在关APU前，为了延长APU的涡轮寿命，应让APU无气源负荷工作多长时间?
A. 不需要
B. 30秒
C. 60秒
D.  120秒
答案：C
742在飞行任何时候EEC自动选择接近慢车： 
A.
A. 飞机下降低于MSL15000英尺
B.
B. 襟翼在着陆形态或发动机启动电门置于CONT或FLT
C.
C. 襟翼在着陆形态且任一发动机的推力手柄角度大于34度
D.
D. 襟翼在着陆形态或任一发动机的防冰ON
答案：D
743在发动机起动期间，最迟在什么时候必须看到有滑油压力指示? 
A.N1达到15％时
B.N1达到46％时
C.N2达到46％时
D.慢车转速时
答案：D
744在发动机起动期间，什么时候可以将起动手柄提到慢车位?  
A.N2达到25％时
B.N2达到20％以上时
C.最大马达工作转速时
D.N2达到25％或最大启动机工作转速时
答案：D
745在地面起动发动机时，EEC监控哪些参数来探测可能导致的非正常起动状态?                 
A. N1，N2，燃油流量，EGT
B.N2，燃油流量，EGT，外界大气压力和温度
C.N1，燃油流量，EGT，外界大气温度
D.N2，燃油流量，EGT 
答案：D
746在地面／空中起动发动机时，起动手柄提到慢车位后，必须在多少秒钟内看到EGT上升?                
A.30秒／10秒
B.20秒／20秒
C.15秒／30秒
D.30秒／30秒
答案：C
747在APU使用期间，“MAINT”灯亮了：
A.必须关掉APU
B.可以继续使用APU
C.可以再使用20分钟    ·
D.出现了必须维护的故障
答案：B
748右点火器由谁供电?             
A.发电机汇流条
B.交流转换汇流条
C.备用交流汇流条
D.主汇流条
答案：C
749液压A系统失效时，左发反推装置打开和收回的速率会比右发的慢， 从而导致发动机推力不对称。 
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
750推力手柄在同一位置上，EEC备用方式推力总是等于或大于正常方式的推力。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
751什么情况会使发动机燃油关断活门关闭? 
A.将发动机起动手柄放到“CUT OFF”位
B.飞机整个电气系统没电或将发动机起动手柄放到"CUTOFF"位
C.提起发动机的灭火手柄
D.将发动机起动手柄放到“CUT OFF”位或提起发动机的灭火手柄
答案：D
752什么情况会导致发动机的“滑油低压”灯亮? 
A.发动机滑油压力到达或低于红线
B.发动机滑油压力到达或低于黄区
C.发动机滑油压力到达或低于黄区超过5分钟
D.对应于发动机当时的推力状态，滑油压力不能满足需要
答案：A
753丧失一个DEU导致启动EEC的备用方式。哪一个是正确的？
A.
A.EEC自动转换进入硬方式且发动机可能超压
B.
B.先输入软备用方式，使用最后的有效飞行条件定义发动机参数
C.
C.如推力手柄减小，输入硬方式，发动机参数将使用最后的有效飞行条件
D.
D. 通过发动机控制面板上人工选择才能输入硬方式
答案：B
754丧失任一DEU:
A.
A. 对EEC无影响
B.
B. 导致受影响的EEC丧失信号
C.
C. 导致两部发动机电子控制的信号丧失。
D.
答案：C
755如探测到湿启动，何时EEC将切断发动机的燃油： 
A.
A. 地面启动过程中启动活门打开后15秒
B.
B. 地面启动过程中启动手柄移至慢车后15秒
C.
C. 启动手柄移至慢车后在地面10秒或在空中30秒
D.
D. 湿启动时不提供自动关车
答案：B
756如空中启动过程中需要交输引气启动，N2刻度以上将显示X BLEED START 指示。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
757如果一个湿启动被探测到，电子发动机控制关闭点火并且切断到发动机的燃油：
A.在地面启动时把启动手柄放到慢车位15秒后
B.把启动手柄移到慢车位后，在地面上10秒钟或飞行中30秒
C.立刻超过EGT极限
D.在地面启动期间，启动活门打开后15秒
答案：A
758如果当起飞推力设定时，发动机滑油压力指示在琥珀色的区域：
A.不要起飞
B.起飞后减推小推力来保持可接受的滑油温度
C.连续地监控滑油压力
D.无需动作
答案：A
759如果APU"超速”灯亮是由于人工中断起动造成的，则“超速”灯何时灭?
A. 将APU电门重新放到"START"位后
B. APU起动机重新接通后
C.APU重新起动成功达到工作转速后
D. 按压“超速”灯
答案：C
760起动发动机期间，什么时候必须看到有N1指示?  
A.N2达到20％时
B.N2达到25％时
C.起动手柄提到慢车位后10秒
D.起动手柄提到慢车位前
答案：D
761哪些情况会造成APU自动关车?
A.“APULOWOILPRESSURE”灯亮
B.“APUOVERSPEED”灯亮
C.“APUFAULT”灯亮
D.上述A、B、C都会
答案：D
762每台发动机都有两个点火电咀。发动机电子控制预位由点火选择电门选择的点火电咀。左点火电咀由相应的备用直流汇流条供电，右点火电咀由备用交流汇流条供电。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
763交流电源可用，启动器发电机使用交流电源来启动APU。没有交流电源可用，启动器发电机使用电瓶电源来启动APU。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
764将发动机起动手柄提起到“IDLE”位有什么作用？ 
A.通过发动机电子控制接通点火系统
B. 电动打开位于机翼前缘吊架外侧的翼梁燃油关断活门
C.通过发动机电子控制，电动打开发动机燃油关断活门
D.以上全是
答案：D
765将发动机起动电门扳到"GRD"位后，起动电门何时跳回到"OFF"位?
A.N1达到46％时
B.N2达到46％时
C.起动机脱开时                    
D.N1或N2任何有一个达到46％时
答案：C
766将APU电门放到“OFF”位，会使APU关车、断开APU发电机的供电并关闭APU引气活门；APU关车也可以通过拔出APU火警电门来完成。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
767后顶板上的"REVERSER"灯何时亮?       
A.反推隔离活门或反推控制活门不在指令位
B.一个或多个反推套筒不在指令状态
C.自动收回线路被启动
D.上述任何一种或几种情况  
答案：D
768飞行中，如故障使EEC接收不到襟翼或防冰信号，则进近慢车程序开始于：
A.
A.MSL20000英尺以下
B.
B.MSL15000英尺以下
C.
C.MSL10000英尺以下
D.
D.MSL5000英尺以下
答案：B
769反推自动收回线路工作时，通过控制什么来防止反推套筒打开? 
A.通过打开反推隔离活门来引导液压去收上反推套筒，并在这之后的使用中抑制反推开锁
B.通过打开反推隔离活门并指令控制活门至回收位置来引导液压去收上反推套筒
C.通过反推套筒超控管路用液压强制收上
D.通过锁定回油管路来防止反推套筒继续打开
答案：B
770反推自动回收电路工作后，反推隔离活门何时恢复正常状态?  
A.当指令反推装置打开或采取了正确的维护措施时
B.当反推手柄在压下位并采取了正确的维护措施时    ，
C.当按压反推装置复位电门时    
D.飞机着陆后且空速减小到低于60海里时
答案：A
771反推手柄拉到“反推慢车”位后，何时可以继续向上拉？  
A.10秒以后
B.相应的反推放出60％以上后
C.相应的反推放出80％以上后
D.相应的反喷罩达到全放出位后    
答案：B
772反推手柄可以被伸展：
A.当其中一个无线电高度表感受到低于10英尺高度或空／地安全传感器在地面模式
B.巡航期间当油门杆在慢车
C.当其中一个无线电高度表感受到低于２７英尺高度
D.空／地安全传感器在空中模式
答案：A
773反推连锁的作用是什么?        
A. 防止意外放出反推
B. 当反推手柄移动到反推位时，防止前推手柄移动
C. 前推手柄不在慢车位时，反推手柄拉不起来
D.上述B和C
答案：D
774反推可放出：
A.
A. 在飞行中，当推力手柄在慢车
B.
B. 当任一无线电高度表感应到少于10英尺高度
C.
C. 当空中/地面安全传感器在地面方式
D.
D.以上所有
答案：D
775反推的自动收回线路在什么情况下工作?   
A.反推出现收回不完全时
B.反推隔离活门与控制活门位置不一致时
C.反推套筒非指令打开时
D.上述A或C
答案：D
776发动机左、右点火器提供怎样的点火能量?   
A.左点火器提供低能点火，右点火器提供高能点火
B.左点火器提供高能点火，右点火器提供低能点火
C.在发动机起动期间，提供低能点火，达到慢车转速后，提供高能点火
D. 只提供高能点火
答案：D
777发动机在慢车推力时发动机滑油压力在黄区以下哪个说法正确
A.
A. 可接受，无需采取措施
B.
B. 正常，但需要继续监控滑油温度
C.
C. 不需要，仅在完成飞行时允许，最好在减推力设置时
D.
D. 不安全并尽快关断发动机
答案：A
778发动机起动手柄控制：　
A.起动机和燃油　
B.燃油和点火
C.空气压力和燃油
D.点火与起动机
答案：B
779发动机起动期间，如果排气温度表的读数闪亮，则表明的是一种什么状况?          
A.仅表明发动机出现了超温现象
B.发动机温度指示不正常
C.温度表的指示信号不可靠  
D.发动机电子控制器探测到可能导致热启动的情况
答案：D
780发动机起动机需要什么才能工作? 
A.电源
B.增压空气
C. 电源和增压空气
D.电源、增压空气和液压压力
答案：C
781发动机启动前琥珀色双引气指示灯亮你应该做什么？ 
A.
A. 不用做什么，这是正常情况
B.
B. 不得启动发动机
C.
C. 关断APU
D.
D. 使用气源地面车启动发动机
答案：A
782发动机滑油压力是如何调节的?  
A.由发动机推力手柄调节
B.由滑油压力调节器调节
C. 由N1转速调节
D.不可调节且主要随发动机转速（N2）变化
答案：D
783发动机滑油压力的大小主要受什么因素的影响?  
A.N1转速
B.N2转速
C.推力大小
D.推力手柄位置
答案：B
784发动机滑油压力表指示的是什么位置的压力?  
A.发动机滑油回油管里的压力
B.发动机滑油箱里的压力
C.发动机滑油滤上游的压力
D.在进入发动机润滑之前的滑油泵出口管路中的压力
答案：D
785发动机滑油压力表上的黄区何时有效?  
A.在发动机所有工作期间内都有效
B.在慢车推力时
C.在起飞推力时
D.在推力手柄角度大于20度时
答案：C
786发动机滑油温度表指示的温度是什么位置的温度?  
A.发动机滑油进油温度
B.发动机滑油箱里的滑油温度
C.在进入发动机润滑之前的滑油泵出口管路中的压力
D.发动机滑油系统中滑油温度最高的温度
答案：C
787发动机附件齿轮箱由哪个转子驱动?   
A.N1转子
B.N2转子
C. N1和N2转子
D.低速时为N2转子，高速时为NI转子
答案：B
788发动机反推装置通过什么使空气转折向前产生反推力?   
A.通过折流门改变风扇排出空气的方向
B.通过折流门改变发动机排出空气的方向    ．
C.通过哈蚧门改变风扇排出空气的方向
D.通过哈蚧门改变发动机排出空气的方向
答案：A
789发动机反推套筒的运动什么时候受到抑制?
A. 反推手柄在压下位时
B.反推手柄在压下位，且反推套筒收上并锁好时
C.飞机在空中时
D.飞机滑跑速度大于90海里时
答案：B
790发动机“滑油滤旁通”灯何时开始亮?  
A.滑油进油滤即将旁通时
B.滑油进油滤已经旁通时
C.滑油回油滤即将旁通时
D.滑油回油滤上游的压力超过限制值时
答案：C
791对于APU，把电源开关放到OFF位：
A.经过3分钟的延迟后关断APU
B.不影响APU，它有自己的电源
C.自动关断APU，因为失去了电子控制组件的电源
D.两分钟后关断APU
答案：C
792电瓶启动过程中，EEC什么时候有电
A.
A. 启动电门置于GND时
B.
B. N2大于15%
C.
C. 启动手柄提至慢车
D.
D. 大于25% N1
答案：B
793地面仅APU供气．隔离电门放在AUTO位时，左组件有气，右组件无气．
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
794当EEC没有供电，下面的指示直接从发动机传感器获得显示：
A.滑油温度，滑油压力和滑油量
B.燃油流量和滑油压力
C.滑油温度和发动机振动
D.N1，N2，滑油量和发动机振动
答案：D
795按压“燃油流量／已用燃油”电门后，燃油流量表如何回到正常的流量显示?              
A.按压“复位”电门后等10秒，就会自动回到正常显示
B.5秒后自动回到正常显示
C.10秒后自动回到正常显示
D.再次按压“燃油流量／已用燃油”电门即可
答案：C
796N2值较小时，滑油回油泵可能无法提供足够压力使滑油返回油箱，因而滑油量指示较小。启动后应指示正常滑油量
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
797N1外圈调定旋钮在“自动”时，基准N1游标是由FMC根据什么调置的？
A.根据N1限制页面调置
B.根据起飞基准页面调置
C.根据N1限制页面和起飞基准页面调置
D.根据N1限制页面或起飞基准页面调置
答案：C
798EGT显示，显示框和刻度均变红色，EEC自动关断点火并关闭至发动机的燃油，表明：
A.
A. 地面启动过程中探测到即将热启动
B.
B. 在地面启动或空中启动过程中探测到即将热启动
C.
C. 地面启动过程中EGT超出启动限制
D.
D. 在地面或空中启动过程中EGT超出启动限制
答案：C
799EEC硬备用模式推力是：
A.仅用在假设温度减推力起飞和复飞
B.对于同样的油门杆位置总是小于正常模式推力
C.不允许使用
D.对于同样的油门杆位置总是等于或大于正常模式推力
答案：D
800EEC提供红线超速保护用于：
A.N1和N2，在正常和备用模式
B.N1和N2仅在正常模式
C.仅N2，在正常和备用模式
D.仅N1，在正常和备用模式
答案：A
801EEC 为以下哪个提供红线超速保护：
A.
A. 仅在正常和备用方式的N1
B.
B. 仅在正常和备用方式的N2
C.
C. 仅在正常方式的N1和N2
D.
D. 在正常和备用方式的N1和N2
答案：D
802CFM56型发动机是什么类型的发动机？
A.双转子轴流式桨扇发动机
B.双转子离心式涡扇发动机
C.双转子轴流式涡扇发动机
D.双转子轴流式喷气发动机
答案：C
803CFM56型发动机的N1转子由什么构成？  
A.四级低压压气机和四级低压涡轮   
B.一级风扇，一个低压压缩机，一个低压涡轮   
C.三级风扇叶片、三级低压压气机和九级低压涡轮  
D.三级低压压气机和四级低压涡轮
答案：B
804CFM56型发动机的N1转子和N2转子是如何连接的?  
A.通过连动轴连接
B.通过附件齿轮系连接
C.通过电动控制的专用联接器连接
D.相互独立，没有连接
答案：D
805B737-700上装有EEC，EEC在空中能够防止发动机熄火。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
806B737-700的APU较好，可以在地面同时向2个空调组件供应。
A.对
B.错
C.需要再启动一台发动机
D.
答案：A
807APU在飞行中关车发生在：
A.当MAINT信号牌灯亮
B.通过移动电瓶开关到OFF位自动发生
C.仅当一个超速发生时
D.在一号主油箱中一个低压燃油警戒
答案：B
808APU燃油控制组件控制什么?
A. 控制APU燃油的供给
B.控制APU发动机速度
C.控制APU排气温度
D.上述B和C
答案：D
809APU可以在控制同时提供电源和引气源直到：
A.17，000英尺
B.10，000英尺
C.30，000英尺
D.25，000英尺
答案：B
810APU滑油冷却器和发电机的冷却气流由谁提供?
A. 由冷却空气进气门提供冲压冷却空气
B.由一个电动马达驱动的风扇提供
C. 由一个齿轮驱动的风扇提供             
D. 从APU空气进气门由专门管道直接引导冷却气流  
答案：D
811APU工作期间，如果由于电气负荷和引气负荷过大导致EGT超温，则：
A.APU立即关车      
B.APU引气活门会快速关闭，APU继续运转，不会关车
C.APU引气活门会快速关闭，APU继续运转60秒后自动关车
D.PU引气活门会逐渐关闭，当引气活门完全关闭后，如果EGT仍超温，则APU自动关车
答案：D
812APU工作期间，APU使用的燃油会自动加温以防止结冰。
A. 对
B. 错
C.
D.
答案：A
813APU工作期间，“APULOWOILPRESSURE”灯亮：
A.要求机组关掉APU
B.可以继续使用APU，但不能使用APU引气
C. 要求机组将APU电门放到“OFF”位后，再放到“START”位1-2秒松手   
D.APU自动关车
答案：D
814APU电子控制组件提供：
A.APU火警，燃油控制组件故障，和EGT超限时的自动关车保护
B.通过电子燃油控制人工控制APU速度
C.超速情况，低滑油压力，和低滑油温度的人工关车保护
D.低速情况，高滑油压力，和高滑油温度的自动关车保护
答案：A
815APU电子控制组件监测到燃油控制组件失效，会造成APU自动关车。 
A. 对             
B.   错
C.
D.
答案：A
816APU的冷却空气：
A.通过机身两边的冲压空气门进入
B.通过机身右侧的空气入口门进入
C.通过空调PACK提供
D.通过APU排气出口上部的冷却空气入口进入
答案：D
817APU GEN OFF BUS 指示灯将亮： 
A.
A. 当APU 在运转且未向AC转换汇流条供电
B.
B. 任何时候APU为1号发电机汇流条提供电源
C.
C. 任何时候APU为2号发电机汇流条提供电源
D.
D. 任何时候APU为主汇流条而不是相关的转换汇流条提供电源
答案：A
818737-NG使用什么发动机?
A.CFM56-7
B.JT8D-17A
C.RB21l—3
D.JT9D
答案：A
819“APULOWOILPRESSURE”灯何时亮是正常的?
A. APU电门放在“ON”位而APU还没有工作时
B.APU关车后
C.APU起动期间滑油压力上升到正常之前
D.任何时候亮都是不正常的
答案：C
820 正常关APU期间，如果“APUOVERSPEED”灯亮了，表明：
A. 在此之前的APU工作中，最高转速曾超过转速限制值
B.APU超速保护功能自测失败
C. APU关车期间的转速超过限制
D.APU电门在“OFF”位时，超速灯不会亮
答案：B
821 将APU电门放到“OFF”位关车后，如果“MAINT”灯仍亮，则表明APU需要加滑油。
A. 对
B.  错   
C.
D.
答案：B
822主轮舱灭火系统由什么组成?    
A.灭火瓶和灭火电门
B.灭火瓶、灭火电门和灭火瓶释放灯
C.灭火瓶、灭火电门、灭火瓶释放灯和灭火瓶测试电门
D.主轮舱没有灭火系统
答案：D
823主轮舱火警探测系统由什么汇流条供电?
A.电瓶汇流条
B.热电瓶汇流条
C.备用交流汇流条
D.2号交流转换汇流条
答案：D
824主轮舱火警警告为：
A.两个主火警警告灯亮和火警铃响
B.“轮舱”火警灯和两个主火警警告灯亮及火警铃响
C.“轮舱”火警灯、轮舱过热灯和两个主火警警告灯亮及火警铃响
D.“轮舱”火警灯、轮舱过热灯、主警告灯、系统信号灯和两个主火警警告灯亮及火警铃响    
答案：B
825主轮舱防火系统包括由___供电的火警探测器。
A.
A.电瓶汇流条
B.
B.1号交流转换汇流条
C.
C.转换的热电瓶汇流条
D.
答案：B
826主轮舱安装双火警探测环路。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
827在双环路探测系统正常工作，且过热探测电门在正常位，只有在两个环路都探测到火警时才会出现火警警告：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
828在地面，如果APU火警警告喇叭响了，如何终止警告声。
A.按压任何一个主火警警告灯
B.按压“过热／防火”面板上的“火警铃切断”电门
C.按压在主轮舱里的APU地面控制面板上的“喇叭切断”电门
D. 以上都可以
答案：D
829在地面，当对火警系统进行测试时，位于轮舱的警告喇叭同时响：　　
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
830在地面，APU出现火警时，按压APU地面控制面板上的“HORN  CUT  OUT”电门会：
A.抑制APU火警喇叭，并使APU火警灯停止闪亮但仍保持亮
B.抑制火警铃和APU火警喇叭
C.抑制火警铃和APU火警喇叭，并使APU火警灯停止闪亮但仍保持亮
D.抑制火警铃和APU火警喇叭，熄灭主火警警告灯，并使APU火警灯停止闪亮但仍保持稳亮
答案：C
831在地面，APU出现火警时，按压“过热／防火”面板上的“BELL  CUT  OUT"电门会：
A.熄灭两个主火警警告灯，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
B.熄灭两个主火警警告灯并抑制火警铃，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
C.熄灭两个主火警警告灯，抑制火警铃和远距APU火警喇叭
D.熄灭两个主火警警告灯，抑制火警铃和远距APU火警喇叭，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
答案：D
832在厕所洗手池下面的小门内侧，有一个温度标牌，如果标牌上的前两个白圈变黑，表明什么?
A.表明当时的最高温度已经超过了200○F
B.表明当时的最高温度接近或达到第二个标所对应的温度
C.表明当时的最高温度处于180—200○F之间
D.表明当时的最高温度处于180—200○C之间
答案：C
833在厕所洗手池下面，有一个灭火瓶，其喷嘴为浅黑色或铝色各表明什么含义?
A.浅黑色表明灭火瓶已经释放，铝色表明情况正常
B.铝色表明灭火瓶已经释放，浅黑色表明情况正常
C.浅黑色表明灭火瓶为大容量，铝色表明灭火瓶为小容量
D. 不同的颜色表明不同的灭火剂
答案：B
834在APU启动前，测试火警/超温：
A.地面人员应该注意
B.液压系统B压力应该有
C.电瓶开关不需要在开位
D.确定灭火手柄准备好
答案：A
835右灭火瓶可喷入左发动机：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
836以下哪些部位装有灭火系统来提供火警保护：
A.发动机、APU、轮舱和盥洗室
B.发动机、APU和盥洗室
C.
D.
答案：B
837一旦货舱火警，货舱火警（FWD/AFT）指示灯亮红色。 
A.
A.每个环路里至少有一个探测器探测到烟雾(如一个环路失去电源，剩下的环路里至少有一个探测器探测到烟雾)
B.
B.每个环路里至少有一个探测器探测到烟雾
C.
C.每个环路里至少有一个探测器探测到烟雾或火警
D.
答案：A
838什么时候扳动APU地面控制面板上的“BOTTLE  DISCHARGE”电门可以释放APU灭火瓶?
A. 当出现APU火警警告时
B. 当出现APU火警警告并按压了主火警警告灯或火警铃切断电门时
C. 当APU地面控制面板上的火警控制手柄被拉下时
D. 任何时候都可以
答案：C
839设有过热探测系统的装置有：
A.发动机
B.发动机和APU
C.发动机、APU和主轮舱
D.发动机、APU、厕所和主轮舱
答案：A
840设有防火和灭火系统的装置有：
A.发动机和APU
B. 发动机、APU和厕所
C.发动机、APU、厕所和主轮舱
D. 发动机、APU、厕所、厨房和主轮舱
答案：B
841如烟雾/异味不可控制，机组应下降至最低安全高度和14,000英尺或更低，排气活门电门打开时，增压方式选择电门应置于人工位。排气活门打开的主要目的是__?
A.
A.使机舱释压
B.
B.提供最大程度机舱通风
C.
C.防止其它机舱烟雾/异味污染
D.
D.这样能使客舱气流将烟雾或异味带到客舱后部。
答案：D
842如OVHT DET电门置于A或B位，系统以单环路工作。未选择的环路不受监控。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
843如DETECTOR FAULT指示灯亮（琥珀色），表明一个或两个货舱的至少一个环路失效。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
844任何时候，只要APU出现火警，在主轮舱的APU火警警告喇叭都会响。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
845前轮舱有怎样的火警探测系统?
A.由电瓶汇流条供电的单环路火警探测系统
B.由热电瓶汇流条供电的单环路火警探测系统
C.由1瑞换汇流条供电的单环路火警探测系统
D.前轮舱没有火警探测系统
答案：D
846灭火系统提供什么类型的灭火？
A.APU，轮区和货舱区域灭火
B.只有发动机和APU灭火
C.发动机，APU，轮区和漱洗室灭火
D.发动机，漱洗室和货舱区域灭火（选装）
答案：D
847灭火器给相应的发动机、APU、轮舱和洗手间提供火警保护：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：B
848灭火瓶电源来自：
A.转换汇流条1
B.电瓶汇流条
C.热电瓶汇流条
D.以上都不对
答案：C
849灭火瓶测试电门用来测试什么?
A.测试灭火瓶的爆炸帽是否失效
B. 测试灭火瓶内灭火剂的压力是否足够
C. 测试灭火瓶释放线路
D.测试用于灭火瓶释放的电源电压是否足够
答案：C
850轮舱起火后必须注意以下哪种空速？
A.放轮速度限制270节/.82
B.放轮速度限制280节/.72
C.最大收轮速度245节
D.所有高度250节
答案：A
851轮舱火警探测系统只监控主轮舱，而不监控前轮舱。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
852轮舱火警后，如由于飞机性能原因必须收上起落架，WHEEL WELL火警指示灯熄灭后保持起落架放下__分钟。
A.
A.10分钟
B.
B.15分钟
C.
C.20分钟
D.
D.30分钟
答案：C
853两个探测环必须都感应到一个火警或过热条件来触发发动机过热或火警警戒。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
854拉开发动机火警手柄：
A.使得相关的发动机液压泵低压灯亮
B.同时关断发动机燃油关断阀门和增压燃油关断阀门
C.打开机翼防冰阀门
D.相关发动机的液压流量关断阀门打开使得反喷有效
答案：B
855拉出一台发动机的火警开关将：
A.切断燃油、引气、反推和液压关断活门　
B.断开发电机控制继电器
C.使发动机每一个灭火瓶上的一个释放引爆头处于准备状态
D.所有以上各项
答案：D
856拉出发动机火警电门： 
A.
A.关闭发动机燃油关断活门和翼梁燃油关断活门
B.
B.仅当电瓶电门在ON位时，关闭发动机燃油关断活门和翼梁燃油关断活门
C.
C.关闭翼梁燃油关断活门。必须使用发动机启动手柄关闭发动机燃油关断活门
D.
D.关闭发动机燃油关断活门。必须使用发动机启动手柄关闭翼梁燃油关断活门
答案：A
857拉出二发的灭火手柄将切断至      的液压。
A.两个电驱动液压泵
B.系统A的发动机驱动泵
C.系统B的发动机驱动泵
D.两个发动机驱动泵
答案：C
858拉出APU火警手柄：
A.打开APU引气阀门
B.打开燃油关断阀门和APU引气口，防止APU火警手柄旋转
C.断开发电机继电器和发电机断路器，预位相关的APU灭火，备份自动关车特性
D.打开APU进气阀门
答案：C
859拉出APU火警电门 
A.
A.释放APU灭火瓶
B.
B.跳开发电机控制继电器和发电机跳开关，预位相应的灭火瓶并关闭引气活门
C.
C.关闭燃油关断活门和APU进气门
D.
D.后两项正确
答案：D
860将过热探测电门放到“A’’或“B”位，且所选择的环路失效：
A.“故障’’灯亮且系统不工作
B.“故障’’灯亮且系统自动转换到另一个未被选择的环路工作
C.“故障’’灯不会亮且系统自动转换到另一个未被选择的环路工作
D.“故障’’灯、主警告灯和系统信号灯亮且系统不工作
答案：A
861将故障/不工作和超温/火警测试开关放到故障/不工作位置测试：
A.APU火警探测环路不工作灯和发动机超温探测
B.APU火警探测环路不工作灯，故障灯和APU灭火瓶释放灯
C.双发和APU火警探测环路故障灯亮
D.发动机超温探测
答案：C
862将TEST电门置于FAULT/INOP位测试：
A.
A.发动机过热探测器
B.
B.两台发动机和APU故障探测电路
C.
C.APU DET INOP指示灯, FAULT 指示灯和APU BOTTLE DISCHARGE
D.
答案：B
863货舱烟雾探测由__供电： 
A.
A.热电瓶汇流条
B.
B.转换热电瓶汇流条
C.
C.1号转换汇流条
D.
D.1号、2号直流汇流条
答案：D
864货舱灭火系统：前翼梁的空调混合舱装有一个灭火瓶。前或后货舱探测到火警时，前或后货舱火警指示灯亮。按压货舱火警ARMED电门则预位相应的灭火瓶。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
865货舱火警测试时，单个探测器故障仅可由人工测试来探测。MASTER CAUTION指示灯不亮。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
866琥珀色的发动机/超温故障灯亮：
A.指示一个发动机火警
B.指示两个发动机火警探测环路故障
C.将脱开发电机断路器
D.将会使主警戒灯亮
答案：B
867琥珀色的APU火警探测环路不工作灯亮意味着：
A.Apu没有安装
B.当启动APU的时候需要的注意
C.没有火警保护，不要运转APU
D.APU启动失败
答案：C
868过热／防火面板上的“发动机过热”灯亮会导致哪些警告出现?
A.主警告灯、“过热／探测”系统信号灯、主火警警告灯和警铃响
B.主警告灯、“过热／探测”系统信号灯和主火警警告灯
C.主警告灯和“过热／探测”系统信号灯
D.主警告灯、“过热／探测”系统信号灯、主火警警告灯和灭火手柄灯
答案：C
869盥洗室烟雾探测系统监控是否存在烟雾。探测到烟雾时：-出现警告声响-盥洗室烟雾探测器面板的红色警告指示灯亮。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
870飞机上烟雾探测与火警探测的不同点在于
A.烟雾探测的温度比火警探测的温度高　
B.烟雾探测是据烟雾的浓度输出为探测信号，火警是据温升和温度输出火警信号
C.烟雾探测是据光线的明暗，输出信号　
D.
答案：B
871飞行中，过热探测电门在正常位，过热／防火面板上的“故障”灯亮，表明什么?
A.至少有一台发动机的两个探测环路都已经故障
B.两台发动机的四个探测环路中，至少有一个探测环路已经故障
C. 左发和右发各有一个探测环路已经故障
D. 左右发动机的四个探测环路都已经故障
答案：A
872飞行中，过热／防火面板上的“故障”灯亮会导致主警告灯和“过热／探测”系统信号灯亮。
A. 对
B. 错
C.
D.
答案：B
873飞行中，APU出现火警时，按压“过热／防火”面板上的“BELL  CUT  OUT"电门会：
A. 熄灭两个主火警警告灯，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
B.熄灭两个主火警警告灯并抑制火警铃，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
C.熄灭两个主火警警告灯，抑制火警铃和远距APU火警喇叭
D. 熄灭两个主火警警告灯，抑制火警铃和远距APU火警喇叭，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
答案：B
874发生轮舱火警时，应考虑的空速为：
A.观察放起落架限制速度（280海里/小时/*75马赫）
B.最大收起落架速度245海里/小时
C.观察放起落架限制速度（270海里/小时/*82马赫）
D.
答案：C
875发动机有两个灭火瓶，其中，左灭火瓶只能释放到左发，右灭火瓶只能释放到右发。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
876发动机如何进行过热和火警探测?
A.发动机的两个探测环路都可以进行火警和过热探测；  当温度上升到一定值时为过热，温度再高时为火警；通常两个探测环路同时探测到火警或过热情况才会发出相应的警告
B.发动机有两个探测环路，一个进行火警探测，另一个进行过热探测；任何一个探测到过热或火警信号，都会发出相应的警告，但如果过热和火警信号同时探测到，则发出火警警告
C.发动机有A、B两个探测环路；当A、B环路同时探测到过热信号时，会发出过热警告，而任何一个探测环路探测到火警信号，都会发出火警警告
D.发动机的两个探测环路，一个为现用，另一个为备用；工作的环路探测到火警或过热信号都会发出相应的警告
答案：A
877发动机灭火系统由什么汇流条供电?
A.备用直流汇流条
B.1＃直流汇流条
C.电瓶汇流条
D.热电瓶汇流条
答案：D
878发动机灭火系统包括：
A. 两个发动机灭火瓶，两个发动机火警电门，两个灭火瓶释放灯及一个测试电门
B.两个发动机灭火瓶，每个发动机上的两个探测环路，两个发动机火警警告电门，两个灭火瓶释放灯及一个测试电门
C.两个发动机灭火瓶，每个发动机上的两个探测环路，一个“故障”灯，两个发动机火警警告电门，两个灭火瓶释放灯及一个测试电门
D.两个发动机灭火瓶，每个发动机上的两个探测环路，两个过热探测电门，一个“故障”灯，  两个发动机火警警告电门，两个灭火瓶释放灯及一个外部测试电门
答案：A
879发动机灭火手柄通常都是锁在压下位以防止发动机意外关车；此电门锁什么情况下自动开锁?
A. 当发动机灭火手柄灯亮时
B. 当发动机过热灯亮时
C.当发动机灭火手柄灯亮时或人工开锁
D. 当发动机灭火手柄灯或发动机过热灯亮时
答案：D
880发动机火警探测正常需要：
A.两个火警环路探测到火警或者是超温条件
B.得到一个超温信号，主警戒出现
C.只有一个探测环路必须探测到火警或者是超温
D.三个环路探测到火警，但是只有一个环路探测到超温
答案：A
881发动机火警期间，在向左转动灭火手柄后，发现“L  BOTTLE  DISCHARGE”灯亮了，说明什么?
A.左灭火瓶已经释放
B.左灭火瓶释放线路有故障
C.左灭火瓶释放爆炸帽不能引爆
D.左灭火瓶灭火剂压力不足，释放不完全
答案：A
882发动机火警过热探测电门在“NORMAL"位时，哪个探测环路是现用环路?
A.A环路
B.B环路
C.A和B环路
D. A环路现用，A环路故障后自动转换到B环路
答案：C
883发动机火警的指示如主警戒灯，一号或者二号发动机超温灯，主火警灯和红色的火警开关灯，还有哪些指示？
A.上部显示器中发动机EGT的红色警告
B.火警铃响
C.左或右灭火瓶释放灯亮
D.发动机系统警告灯亮
答案：B
884发动机火警的警告为：
A.两个主火警警告灯亮，火警铃响
B.两个主火警警告灯和相关的发动机火警警告电门亮，火警铃响
C.两个主火警警告灯、相关发动机的过热灯和火警警告电门亮，火警铃响
D.两个主火警警告灯、主警告灯、系统信号灯、相关发动机的过热灯和火警警告电门亮，火警铃响
答案：C
885发动机过热探测电门在“正常’’位时，如果有一个环路发生故障，探测系统会怎样?    
A.相应的探测系统失效
B.自动转换到单环路工作状态
C.不能探测过热状态，只能探测火警状态    
D.只有将相应的过热探测电门扳到“A’’或“B”位，才能恢复系统的功能
答案：B
886发动机过热和防火探测系统由什么汇流条供电?
A.备用直流汇流条
B.1＃直流汇流条
C. 电瓶汇流条
D.热电瓶汇流条
答案：C
887发动机过热的警告为：
A. 两个土警告灯和“过热探测”系统信号灯亮    
B. 相关的发动机过热灯、两个主警告灯和“过热探测”系统信号灯亮
C. 相关的发动机过热灯、两个主警告灯、两个上火警警告灯和‘‘过热探测”系统信号灯亮
D. 相关的发动机过热灯、两个主警告灯、两个主火警警告灯和‘‘过热探测”系统信号灯亮，火警铃响
答案：B
888发动机防火由哪些系统组成?
A.发动机过热和防火探测系统
B.发动机过热和防火探测系统及发动机灭火系统
C. 发动机过热和防火探测系统，火警警告系统和发动机灭火系统
D.发动机过热和防火探测系统，火警警告系统、灭火手柄和发动机灭火系统
答案：B
889当过热探测电门在正常位，发动机过热探测系统单环路失效或双环路失效，在驾驶舱里会有什么警告出现？
A.单环路失效会导致“故障”灯亮，但主警告灯和系统信号灯不会亮；双环路失效会导致“故障”灯、主警告灯和系统信号灯亮    
B.单环路失效没有任何警告：双环路失效会导致“故障”灯、主警告灯和系统信号灯亮
C.单环路失效没有任何警告：双环路失效会导致“故悼”灯亮，但主警告灯和系统信号灯不亮
D.单、双环路失效都只会导致“故障”灯亮，主警告灯和系统信号灯都不亮
答案：C
890当电瓶开关在"OFF(关)"位时，拉出火警手柄并旋转也能释放所选灭火瓶
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
891拔出发动机灭火手柄对液压系统有何影响?
A.会导致相应的发动机液压泵输出压力低及相应的低压灯亮
B.会导致相应的液压系统输出压力低，但相应的低压灯不会亮
C.没有影响
D.会导致相应的发动机驱动泵液压活门关断，但相应的低压灯不会亮
答案：D
892拔出APU灭火手柄，会导致：
A.APU灭火瓶电路预位，并关闭APU燃油和液压关断活门、引气活门和空气进气门
B.APU灭火瓶电路预位，关闭APU燃油和液压关断活门、引气活门和空气进气门，并使APU发电机控制继电器和APU发电机断电器跳开
C. APU灭火瓶电路预位，关闭APU燃油关断活门、引气活门和空气进气门，并使APU发电机控制继电器和APU发电机断电器跳开，还允许APU灭火手柄旋转
D.APU灭火瓶电路预位，关闭APU燃油和液压关断活门、引气活门和空气进气门，并使APU发电机控制继电器和APU发电机断电器跳开，还允许APU灭火手柄旋转
答案：C
893按压“主火警警告”灯会：
A.熄灭两个主火警警告灯，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
B.熄灭两个主火警警告灯并抑制火警铃响，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
C.熄灭两个主火警警告灯，抑制火警铃和远距APU火警喇叭响
D.熄灭两个主火警警告灯，抑制火警铃和远距APU火警喇叭响，复位火警警告系统，为下一次警告做好准备
答案：D
894OVHT DET电门在NORMAL位，以双环路系统正常工作，仅在A环路中的一个探测器组件和B环路中的一个探测器组件表明过热或火警时启动警戒功能。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
895APU灭火的电源是：
A.电瓶电
B.AC转换汇流条1
C.可开关的常通电汇流条
D.热电瓶汇流条
答案：D
896APU火警探测系统与发动机火警探测系统一样，都具有由电瓶汇流条供电的双探测环路。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
897APU火警探测环路可以发出什么警告?
A.由于只有一个探测环路，所以，只能发出过热警告
B.温度达到一定值时，发出过热警告，温度更高时，发出火警警告
C.只能发出火警警告
D.
答案：C
898APU火警，记忆项目是：1) APU 电门.........................OFF ;  2) APU FIRE WARNING 电门..................拉出&转动 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
899APU防火由______构成
A.电瓶汇流条供电的APU火警探测系统和灭火系统
B. 热电瓶汇流条供电的APU火警探测系统和灭火系统
C. 电瓶汇流条供电的APU火警探测系统和热电瓶汇流条供电的APU灭火系统
D.以上都不对
答案：C
900APU DET INOP指示灯亮也会导致MASTER CAUTION和OVHT/DET信号牌指示灯亮。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
901“轮舱”火警灯亮会导致哪些警告出现?
A.仅主火警警告灯亮
B.主火警警告灯亮且火警铃响
C. 土火警警告灯、主警告灯亮和火警铃响
D.主火警警告灯、主警告灯、系统信号灯亮和火警铃响
答案：B
902“APUDETINOP"灯亮会出现哪些警告?
A.没有任何警告出现
B.仅主警告灯亮
C.主警告灯和“过热／探测”系统信号灯亮
D.主火警警告灯、主警告灯和“过热／探测”系统信号灯亮
答案：C
903 APU有没有过热警告?
A.有
B.没有
C.
D.
答案：B
904最直接地获得襟翼最大限制速度的方法是？
A.查看安装在中央仪表板上的襟翼限制速度标牌
B.查阅操作手册中的飞机限制数据章节
C.查阅FMC的APPROACH　REF页
D.只能从波音工程师那里得到
答案：A
905无线电高度低于多少时不要使用空中减速板？
A.1500英尺
B.700英尺
C.400英尺
D.1000英尺
答案：D
906左右机翼上表面各有几块飞行扰流板？
A.2块
B.3块
C.4块
D.6块
答案：C
907自动驾驶仪配平和水平安定面配平：
A.使用相同的液压驱动系统
B.使用各自的电动马达
C.使用相同的电动马达
D.使用各自的液压驱动系统
答案：C
908自动驾驶配平和主安定面配平使用不同的马达。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
909自动缝翼系统：
A.在大于VMO/MMO时放出缝翼
B.当襟翼位置在1至5且飞机临近失速时，驱动缝翼到全放出位
C.通常由液压系统A提供动力
D.通常由动力转换组件（PTU）提供动力
答案：B
910主飞行操纵装置的正常工作由液压A和B系统供压，如果有一个液压系统失效，剩下的一个液压系统能否作动所有的主飞行操纵装置?
A.能
B.不能
C.
D.
答案：A
911主飞行操纵舵面有哪些?
A.升降舵和方向舵
B.副翼、安定面和方向舵
C.副翼、升降舵和方向舵
D.安定面、副翼、升降舵和方向舵
答案：C
912主方向舵PCU（动力控制组件）由什么供压?
A.液压A系统和B系统
B.液压A系统和备用液压系统
C. 液压B系统和备用液压系统
D. 液压A系统、B系统和备用液压系统
答案：A
913主电动配平有高速和低速两种速度方式。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
914主电动配平和自动驾驶配平有两种速度方式：襟翼放出时的高速方式和襟翼收上时的低速方式。
A. 对
B. 错
C.
D.
答案：A
915正常着陆襟翼位置为：
A.15—40
B.15、30和40
C. 30和40
D.        30
答案：B
916正常着陆过程中，飞行扰流板和地面扰流板总是同时放出。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
917正常落地时，飞行扰流板和地面扰流板总是同时打开：
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
918正常落地时，飞行扰流板和地面扰流板是不是总在同一时间打开：
A.是
B.不是
C.
D.
答案：B
919正常飞行中，如果驾驶杆的运动方向与主电动配平的方向相反，则：
A.可以打配平，驾驶杆动不了
B.驾驶杆可以动，配平打不了
C.驾驶杆动不了，配平也打不了
D.驾驶杆可以动，配平也可以打，但会导致杆力越来越重
答案：B
920正常飞行中，琥珀色“YAWDAMPER”灯亮表明偏航阻尼器系统有故障
A. 对
B.错  
C.
D.
答案：B
921着陆时如果轮子加速信号没有被探测到并且减速板待命，飞行扰流板何时自动释放：
A.不会，飞行扰流板着陆后不会释放
B.只有当右起落架减震支柱被压缩后
C.当空/地系统探测到地面模式时（任何一个减震支柱被压缩后）
D.地面扰流板释放之后
答案：C
922着陆时减速板预位，未探测到机轮滚动信号，飞行扰流板________自动放出 
A.
A. 仅当右主起落架支柱压缩
B.
B. 当空/地逻辑感应到地面方式（任意起落架支柱压缩）
C.
C. 当地面扰流板放出
D.
D. 着陆时飞行扰流板不放出，仅地面扰流板放出
答案：B
923着陆时，如果没有探测到机轮转动的信号，扰流板能否自动放出?
A.不能
B. 当左主起落架减震支柱压缩时：减速板手柄自动移动到“UP”位，所有的扰流板自动放出    
C. 当左、右土起落架减震支柱都压缩时，减速板手柄自动移动到“UP”位，所有的扰流板自动放出
D. 当空／地系统传感到在地面方式时，减速板手柄自动移动到“UP”位， 所有的飞行扰流板自动放出 
答案：D
924着陆时，当减速板手柄自动移动到“UP”位时，哪些减速板先放出?
A.地面减速板
B.飞行扰流板
C. 地面减速板和飞行扰流板同时放出    
D.都没有放出
答案：B
925着陆时，当减速板手柄自动移动到“UP”位时，地面减速板何时放出?
A.与飞行扰流板同时放出
B.当上起落架机轮速度大于80KT时
C.当左主起落架减震支柱压缩时
D.当右主起落架减震支柱压缩时
答案：D
926着陆期间，什么情况下，减速板手柄会自动移动到“UP"位?
A.当减速板手柄在“ARMED”位且“SPEED  BRAKE  ARMED”灯亮时
B.两个推力手柄都在“慢车”位时
C.主起落架机轮转速大于60KT时
D. 以上A、B和C同时满足时
答案：D
927着陆期间，减速板手柄放到“ARMED”位，且绿色的“SPEED  BRAKE ARMED”灯亮，则着陆后，减速板和扰流板如何放出?
A.减速板手柄自动移动到“UP”位，所有的地面扰流板自动放出到最大位
B.减速板手柄必须人工移动到“UP”位后，所有的飞行和地面扰流板都自动放出到最大位
C.减速板手柄自动移动到“FLT”位，所有的飞行和地面扰流板都自动放出到飞行中的最大位
D.减速板手柄自动移动到“UP”位，所有的飞行和地面扰流板都自动放出到最大位
答案：D
928着陆后，可以通过放出飞行扰流板和地面扰流板的方法来增强刹车效果。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
929着陆后，减速板手柄移动到“UP”位会：
A.使所有的地面扰流板放到全放出位，而飞行扰流板仍保持在飞行位
B.使所有的地面扰流板和飞行扰流板都放到全放出位
C.使所有的地面扰流板放到全放出位，而飞行扰流板仍保持不动
D.使所有的地面扰流板和飞行扰流板都放到飞行中的最大位
答案：B
930增升装置包括哪些?
A. 前缘襟翼和后缘襟翼
B.前缘襟翼、后缘襟翼和副翼
C.前缘襟翼、前缘缝翼和后缘襟翼
D. 前缘襟翼、前缘缝翼、后缘襟翼和副翼
答案：C
931在自动驾驶接通时使用副翼配平：    
A.配平量可以在驾驶盘的位置上反映出来
B.会使自动驾驶脱开
C.会失去配平状态，而在自动驾驶脱开时使飞机出现突然的横滚运动
D.自动驾驶不会脱开，但会飞机会出现短暂的横滚
答案：C
932在中断起飞或着陆后，如果前推任一推力手柄，正常情况下，减速板手柄会自动移到“DOWN”位。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
933在液压系统A和B失效的情况下，可以用备用系统操作副翼、升降舵和方向舵。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
934在使用方向舵配平时，方向舵脚蹬会成正比地随动。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
935在起飞期间，什么情况下，减速板手柄会自动移动到“UP"位放出所有的扰流板?
A.当主起落架机轮转速大于60KT且两个推力手柄都收回到慢车位时
B. 主起落架机轮转速大于60KT，两个推力手柄都收回到慢车位且两个反推手柄都在反推力位时
C. 当主起落架机轮转速大于85KT且两个推力手柄都收回到慢车位时
D. 主起落架机轮转速大于85KT，两个推力手柄都收回到慢车位且两个反推手柄都在反推力位时
答案：B
936在后电子板上，有两个副翼配平电门，如何用它们进行副翼配平?
A.向要配平的方向扳动前面一个电门即可，后面一个电门是备用的
B.将前面的电门向要配平的方向扳动，后面的电门反向扳动
C.两个电门一起向要配平的方向的反向扳动
D.两个电门一起向要配平的方向扳动
答案：D
937在高高度飞行时，为了避免由于马赫数的增加而出现过大的结构载荷，在高度______以上不要放出襟翼：
A. 10000英尺
B.14000英尺
C.20000英尺
D. 25000英尺
答案：C
938在飞机操作期间,速度配平系统提高了飞机的操作性能，它的工作条件是：
A.大重量,前重心和小推力且自动驾驶仪没有接通
B.小重量,后重心和小推力且自动驾驶仪接通
C.大重量,后重心和大推力且自动驾驶仪接通
D.小重量,后重心和大推力且自动驾驶仪没有接通
答案：D
939在地面稳定右转弯过程中，偏航阻尼器指示器的正确指示是：
A.
A. 稳定的全刻度左偏转
B.
B. 稳定的全刻度右偏转
C.
C. 稳定在中心位置
D.
答案：A
940在ALTERNATE FLAPS OPERATION 程序过程中，你必须计划襟翼15着陆。预位ALTERNATE FLAPS MASTER SWITCH(最大230海里/小时），设置襟翼至所需襟翼位置并按机动速度计划放出襟翼。LE FLAP TRANSIT指示灯将保持亮直至襟翼接近：
A.
A. 襟翼1位置
B.
B. 襟翼5位置
C.
C. 襟翼10位置
D.
D. 襟翼15位置
答案：C
941用于提供飞机横滚操纵的装置有哪些?
A.两块副翼
B.两块副翼和两块飞行扰流板
C. 两块副翼和八块飞行扰流板   
D.一块副翼和两块飞行扰流板
答案：C
942用于提供飞机俯仰操纵的装置有哪些?
A.升降舵
B.副翼和升降舵
C.全动水于安定面和副翼
D.升降舵和全动水平安定面
答案：D
943以下哪种说法是正确的：
A.飞行扰流板只用作增加阻力和减少升力
B.后缘襟翼可以使用备用襟翼驱动系统放出但是不能通过此系统收回.
C.在一定的条件下,动力转换组件自动为后缘装置提供动力
D.主飞行控制由液压系统A和B驱动,备用液压系统为方向舵提供备份以及副翼和升降舵可以进行人工机械操作
答案：D
944以下哪个条件不是速度配平系统的工作条件？
A.自动驾驶仪接通
B.松开配平开关至少5秒
C.起飞离地至少10秒
D.速度在100节到马赫数0.68之间
答案：A
945液压B系统失效后，偏航阻尼器如何工作?
A.使用备用液压系统的液压工作
B.使用电动马达驱动
C.使用PTU的液压工作
D.不能工作
答案：D
946要使自动缝翼系统工作,襟翼位置必须是：
A.任何的襟翼设定
B.5.15或30
C.1,5或者15
D.1,2或者5
答案：D
947下降过程中，你需要用减速板，减速板手柄正确位置为：
A.预位位置
B.飞行卡位
C.下卡位
D.任何中间位置
答案：B
948系统A和B 均丧失时，升降舵FEEL DIFF PRESS指示灯将亮：
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
949为了操作感觉系统，升降舵感觉计算机使用：
A.
A. 液压系统A 或系统B 压力
B.
B. 液压系统A 或系统B 压力(以较高者为准）
C.
C. 液压系统A
D.
D. 液压系统B
答案：B
950速度配平系统是用来改善在起飞全重小、中心靠后、推力较大时的行性能的。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
951速度配平系统的输入参数有哪些?
A. 安定面的位置、推力手柄的位置和空速
B.安定面的位置、推力手柄的位置和垂直速度  
C. 安定面的位置、推力手柄的位置、空速和垂直速度
D.        安定面的位置、推力手柄的位置、空速和水平速度
答案：C
952速度配平系统的工作条件是？
A.襟翼收回
B.自动驾驶仪没接通
C.任何一台发动机的N1超过65%
D.起落架收上
答案：B
953速度配平系统操作条件包括：
A.N1超过56%
B.自动驾驶仪没有衔接
C.松开配平开关至少10秒
D.空速在100节到马赫0.50之间
答案：B
954瞬间地将ALTERNATE　FLAPS位置开关放置DOWN位将：
A.使用备用液压压力完全放出前缘装置,如果开关保持在DOWN位将电动地放出后缘襟翼直到开关松开
B.使用备用液压压力完全放出前缘装置,并且电动地放出后缘襟翼
C.使用备用液压压力将前缘装置放出至中立位并且,电动地放出后缘襟翼
D.使用备用液压压力将前缘装置放出至中立位,如果开关保持在DOWN位将电动地放出后缘襟翼直到开关松开
答案：A
955水平安定面可以用什么来控制?
A.主电动配干电门
B.主电动配平电门和自动驾驶
C.主电动配平电门、人工配平和自动驾驶
D.主电动配平电门、速度配平、人工配平和自动驾驶
答案：C
956使用方向舵脚蹬控制前轮转弯的角度是多少?
A.中心线两侧各3．5度
B.中心线两侧各7度
C.中心线两侧各14度
D.中心线两侧各67度
答案：B
957使用备用方式放襟翼时，襟翼载荷限制器是否会起作用?
A.会
B. 不会 
C. 
D.
答案：B
958使用ALTERNATE FLAPS 放襟翼至襟翼15需要大约_____
A.
A. 30 秒
B.
B. 1分钟
C.
C. 2分钟
D.
D. 4分钟
答案：C
959失去液压系统B压力不会导致偏航阻尼电门脱开：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
960失去液压系统B，系统A正常工作：
A.
A. 只要液压系统A提供正常压力且偏航阻尼器电门ON,主偏航阻尼器功能可用
B.
B. 只要液压系统A提供正常压力且偏航阻尼器电门ON,备用偏航阻尼器功能可用
C.
C. 主偏航阻尼器和备用偏航阻尼器功能丧失
D.
D. 如FLT CONTROL B 电门置于STBY RUD 且YAW DAMPER 电门复位至ON, 备用偏航阻尼器功能可用
答案：C
961失去液压B系统压力不会导致琥珀色YAW DAMPER 指示灯亮或偏航阻尼器断电
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
962升降舵转换机械装置允许：
A.
A. 升降舵感觉和定中组件转换升降舵作动筒的电源至液压系统A或B,取决于哪个产生更大的压力
B.
B. 如果发生升降舵卡阻，可以人工分离驾驶杆
C.
C. 来自任一驾驶杆的力传输至安定面
D.
D. 升降舵感觉和定中组件转换适当的空气动力至驾驶杆
答案：B
963升降舵系统感觉由升降舵感觉计算机提供。该计算机接收_____的输入信号： 
A.
A. 高度和升降舵位置
B.
B. 升降舵平衡调整片位置
C.
C. 仅系统A液压
D.
D. 空速和安定面位置
答案：D
964升降舵感觉计算机使用什么液压系统的压力来使感觉力系统工作?
A.A和B液压系统
B.A或B液压系统，用压力大的系统
C.A或备用液压系统，用压力大的系统
D. B或备用液压系统，用压力大的系统
答案：B
965升降舵感觉计算机根据什么提供模拟的气动感觉力?
A.空速和飞行高度
B. 空速和安定面位置
C.空速、液压压力和安定面位置
D.空速、飞行高度和安定面位置
答案：B
966升降舵感觉计算机根据空速（来自升降舵皮托系统）和安定面位置模拟空气动力。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
967升降舵的PCU（动力控制组件）由什么液压系统供压?
A.A系统和备用液压系统
B.B系统和备用液压系统
C.A系统和B系统
D.A系统、B系统和备用液压系统
答案：C
968什么情况会导致“FEEL  DIFF  PRESS”灯亮?
A.当A或B液压系统失效时，或当升降舵皮托系统故障时
B.当A或B液压系统失效时，或当机长的空速管探头故障时
C.当A或B液压系统失效时，或当副驾驶的空速管探头故障时
D.   当A或B或备用液压系统失效时，或当升降舵皮托系统故障时
答案：A
969如着陆后前推推力手柄，减速板手柄将向前移动且所有扰流板将收上
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
970如扰流板发生卡阻，机组可以使用：
A.
A. 副驾驶的驾驶盘操作副翼
B.
B. 机长的驾驶盘操作副翼
C.
C. 选择ALT扰流板系统
D.
D. 副驾驶的驾驶盘操作扰流板和副翼
答案：B
971如启动顶板的FLT CONTROL 电门至STBY RUD：
A.
A. 备用液压系统泵
B.
B. 备用液压系统泵，关闭飞行操纵关断活门，隔离副翼和升降舵
C.
C. 启动备用系统液压泵并打开备用方向舵关断活门，给备用方向舵电源控制组件增压
D.
答案：C
972如果使用人工配平而使安定面配平超出了电动配平范围，可以使用安定面配平电门使安定面回到电动配平范围之内。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
973如果扰流板系统卡阻，如何进行横侧操纵?
A. 由机长的驾驶盘控制副翼来操纵
B.由副驾驶的驾驶盘控制副翼来操纵
C.由机长的驾驶盘控制副翼和减速板手柄控制飞行扰流板来操纵
D.不能操纵
答案：A
974如果你失去液压系统B的压力,YAW　DAMPER开关会移至OFF位吗?
A.不会.开关将保持在ON位直到B　FLT　CONTROL开关被放置OFF或STBY　RUD　位
B.会的,开关将立刻断开
C.不会.偏阻尼器将由液压系统A供压.
D.不会.开关不会断开因为它对飞行是必须的.
答案：A
975如果副翼操纵卡阻，如何进行横侧操纵?
A.由机长的驾驶盘控制飞行扰流板来操纵
B.由副驾驶的驾驶盘控制飞行扰流板来操纵
C.由减速板手柄控制飞行扰流板来操纵
D.不能操纵
答案：B
976如飞行中SPEEDBRAKES EXTENDED 指示灯亮表明：
A.
A. 任一TE襟翼放出超过襟翼5或无线电高度低于500英尺时，减速板手柄超出ARMED位置
B.
B. 任一TE襟翼放出超过襟翼10或无线电高度低于800英尺时，减速板手柄超出ARMED位置
C.
C. 任一TE襟翼放出超过襟翼15或无线电高度低于2500英尺时，减速板手柄超出ARMED位置
D.
D. 任一TE襟翼放出超过襟翼1或无线电高度低于800英尺时，减速板手柄超出ARMED位置
答案：B
977任何时候，任何原因导致的安定面运动都会引起配平手轮的转动。
A. 对
B.错
C.
D.
答案：A
978前缘装置通过______正常工作 
A.
A. 液压系统A
B.
B. 液压系统B
C.
C. 液压系统A和B
D.
D. 备用液压系统
答案：B
979起飞时，水平安定面配平应置于：
A.绿区任何位置
B.最大抬机头位置
C.按飞机的重心
D.飞行员是不可选择的
答案：C
980起飞时，如果安定面配平不在绿区范围，会有什么警告?
A. 正常，没有警告
B.警笛声
C. 连续的喇叭声
D.不连续的喇叭声
答案：D
981起飞过程中，空速达到多少时，方向舵开始产生气动效应?
A.40KT  
B.60KT
C. 40—60KT之间    ．
D.60—80KT之间
答案：C
982偏航阻尼器指示器指示的是什么?
A.方向舵的偏转量
B.由脚蹬引起的方向舵的偏转量
C.方向舵主偏航阻尼器的移动
D.由脚蹬和偏航阻尼器共同引起的方向舵的偏转量
答案：C
983偏航阻尼器输入（主或备用）可被超控
A.
A. 仅当偏航阻尼器电门关闭时
B.
B. 通过配平输入但不是方向舵脚蹬输入
C.
C. 通过方向舵脚蹬输入但不是配平输入
D.
D. 通过配平或方向舵脚蹬输入
答案：D
984偏航阻尼器使用哪个系统的液压?
A.液压A系统
B.液压B系统
C.备用液压系统
D.液压A和B系统
答案：B
985偏航阻尼器的作用是什么?
A.阻止飞机的荷兰滚运动
B.协调转弯
C.阵风阻尼
D.上述全是     
答案：D
986偏航阻尼器的输入（主用或备用方式）可以被超控：
A.使用配平或方向舵脚蹬
B.使用方向舵脚蹬但不可以通过配平
C.使用配平但不可以通过方向舵脚蹬
D.只有当YAW　DAMPER开关在OFF位
答案：A
987偏航阻尼器的功能由什么控制?  
A. 偏航阻尼器作动筒        
B. 由失速管理/偏航阻尼器计算机控制
C. 惯性基准系统
D. FMC
答案：B
988偏航阻尼器的功能是：
A.阻止荷兰滚,减小阵风影响和帮助协调转弯
B.重定位方向舵感觉及定中组件并使方向舵脚蹬踏板按比例地移动
C.减小来自方向舵脚瞪的力反馈
D.阻止飞机长周期的颠簸并且放大阵风反应
答案：A
989偏航阻尼器的工作会不会引起方向舵脚蹬的随动?
A.会
B.不会
C.
D.
答案：B
990偏航阻尼器操纵的方向舵的偏转量随空速如何变化?
A.随空速的增加而增加
B.随空速的增加而减小  
C.不随空速变化
D.一定速度以下，不随空速变化；大于一定速度时，随空速的增加而增加
答案：B
991你失去了液压系统B（液压系统A正常工作）。将B　FLT　CONTROL开关放至OFF或STBY　RUD位将：
A.只要液压系统A提供正常压力并且YAW　DAMPER开关在ON位，备用偏航阻尼器功能就一直有效
B.只要液压系统A提供正常压力并且YAW　DAMPER开关在ON位，主用偏航阻尼器功能就一直有效
C.如果YAW　DAMPER开关被重置到ON位，备用偏航阻尼器功能就一直有效
D.YAW　DAMPER开关断开，琥珀色的YAW　DAMPER灯亮并且YAW　DAMPER开关不能被重置
答案：D
992每边机翼有　　　　块缝翼
A.3
B.2
C.6
D.4
答案：D
993每边机翼上有___块扰流板?
A.3.0
B.2.0
C.6.0
D.4.0
答案：C
994每边机翼上有　　块地面扰流板?
A.3
B.2
C.6
D.4
答案：B
995每边机翼的上表面各有　　　　块飞行扰流板。
A.6
B.2
C.3
D.4
答案：D
996马赫数达到多少时，马赫配平系统开始工作?
A. 大于0．50M
B.大于0．515M
C. 大于0．615M
D.大于0．655M
答案：C
997马赫配平系统在多少马赫数以上提供速度稳定：
A.0.515
B.0.615
C.0.715
D.0.785
答案：B
998马赫配平系统通过移动安定面向上修正马赫下俯。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
999马赫配平系统通过什么来进行马赫配平?
A.通过调整与副翼对应的升降舵位置
B.通过调整与安定面对应的升降舵位置
C.通过调整与方向舵对应的升降舵位置
D.通过调整安定面的位置
答案：B
1000马赫配平系统的作用是什么?
A. 马赫数较大时，提供推力的稳定性
B.马赫数较大时，缩小安定面配平的范围和减小配平速率
C.马赫数较大时，提供速度的稳定性
D.马赫数较大时，提供高度的稳定性
答案：C
1001马赫配平系统：
A.在马赫超过0.615时提供速度稳定性
B.通过感觉压差组件重定位升降舵感觉和定中组件,进而调节驾驶杆中立位.
C.通过驾驶杆人工操作
D.当空速增加时,根据升降舵的位置调节水平安定面
答案：A
1002两个驾驶盘之间如何连接?
A.刚性连接
B.柔性连接    
C.用齿轮系连接
D.用机械转换机构
答案：D
1003两对方向舵脚蹬之间为______连接。
A. 由钢索机械连接
B. 柔性
C. 齿轮
D. 机械转换机构
答案：A
1004控制速度配平系统的FCC(飞行控制计算机)单通道失效会导致哪些警告出现?
A.仅“SPEED  TRIM  FAIL”灯亮
B.“SPEED  TRIM  FAIL”灯、主警告灯和系统信号灯亮
C.没有任何警告出现，也无法让故障显示出来
D.没有任何警告出现，但按压信号牌重现时可以使相应的故障灯和主警告灯亮
答案：D
1005襟翼自动卸荷在时工作。
A.所有襟翼位置
B.襟翼15，30和40
C.襟翼30和40
D.襟翼40
答案：C
1006襟翼载荷限制器预位后，空速超过多少时，后缘襟翼会自动收回到襟翼30的位置?
A.153KT
B.158KT      
C. 163KT
D.  168KT
答案：C
1007襟翼应设定为多少时前缘缝翼在FULL EXTEND 位置？
A.
A. 1
B.
B. 1至5
C.
C. 大于5
D.
D. 5至40
答案：C
1008襟翼卸载系统的操作：
A.只在襟翼40位
B.所有的襟翼位置
C.襟翼15，30和40位
D.襟翼30和40位
答案：D
1009襟翼手柄位置多少时，襟翼载荷释放系统预位?
A.襟翼30位
B.襟翼30和40位
C.襟翼40位     
D. 所有着陆襟翼位都可以
答案：B
1010襟翼手柄的什么襟翼位置，设有机械挡块?
A. 襟翼1和襟翼5
B.襟翼1和襟翼15
C. 襟翼5和襟翼15
D.襟翼2和襟翼10
答案：B
1011襟翼负载释压系统的操作：
A.只在襟翼40位
B.所有的襟翼位置
C.襟翼15，30和40位
D.襟翼30和40位
答案：D
1012襟翼大于15时，用起落架警告切断电门无法终止起落架形态警告声。
A.对
B.错
C.
D.飞机接地后，起落架结构警告将触发
答案：B
1013襟翼/前缘缝翼电子组件（FSEU）提供：
A.除自动缝翼工作以外的2号到7号缝翼偏斜的探测
B.前缘装置不对称保护
C.前缘装置或后缘襟翼的非指令移动保护
D.以上说法都正确
答案：D
1014襟翼/缝翼电子组件（FSEU)提供：
A.
A. 除了在自动缝翼操作过程中，前缘偏斜探测缝翼2至7
B.
B. 如探测到不对称，将卸载至后缘襟翼的液压
C.
C. 非指令性移动保护前缘装置和后缘襟翼
D.
D.以上均正确
答案：D
1015襟翼/ 缝翼电子组件
A.提供缝翼1到8的扭转保护，除了自动缝翼操作期间
B.只为前缘装置提供非指令移动保护
C.只为后缘装置提供非指令移动保护
D.提供后缘襟翼不对称保护
答案：D
1016将备用襟翼主电门放到“ARM”位会：
A.关断后缘襟翼旁通活门
B.起动备用液压泵
C. 使备用襟翼位置电门预位
D.上述全对
答案：D
1017将备用襟翼主电门放到“ARM”位后，再将备用襟翼位置电门瞬时扳到“DOWN”位，会：
A.“保持”在DOWN位时才为0
B. 电动放出后缘襟翼
C.使用备用液压将前缘装置和后缘襟翼放出
D.上述A和B
答案：D
1018将备用襟翼主电门放到“ARM”位后，再将备用襟翼位置电门扳到“UP”位，会：
A.电动收上后缘襟翼
B.使用备用液压收上前缘装置
C.上述A和B
D.使用备用液压收上后缘襟翼
答案：A
1019将安定面配平超控电门放到“OVER  RIDE”位：
A.安定面配平手轮不随安定面配乎的变化转动
B.切断供向安定面配子系统的电信号
C.主电动配超人工配子轮的输入
D.旁通由驾驶杆作动的安定面配严切断电门而恢复安定面配平电门的电源
答案：D
1020将安定面配平“超控”电门放在“超控”位时，电动配平的工作受不受驾驶杆位置的影响?
A. 受
B.不受
C.受，除非“安定面配平主电动”切断电门放在“CUT  OUT”位
D.受，除非“安定面配平自动驾驶”切断电门放在“CUT  OUT”位
答案：B
1021将ALTERNATE　FLAPS主控开关位置ARM位，哪种说法是正确的？
A.关闭备用电动泵
B.打开后缘襟翼旁通活门
C.预位备用襟翼位置开关
D.关闭备用电动泵，打开后缘襟翼旁通活门
答案：C
1022驾驶杆卡阻时，一个超控机构允许：
A.升降舵感觉和定中组件向驾驶杆传输适当的气动力
B.任何一个机组成员都可以在驾驶杆上施加力，但是只能断开机长的驾驶杆
C.两边的驾驶杆机械分离
D.起飞或着陆时，在驾驶杆上使用比正常操作力小的力
答案：C
1023机翼上的缝翼是装在机翼前缘处的一个可动的翼形，它的功用是：
A.代替襟翼，增加机翼的升力
B.作为扰流或减速用
C.在起飞时增大飞机速度
D.降低飞机失速速度
答案：D
1024琥珀色的LE　FLAPS　TRANSIT灯：
A.指示前缘缝翼完全伸出
B.指示所有的前缘装置完全伸出
C.提供后缘襟翼不对称保护
D.飞行中，自动缝翼操作期间此灯工作被抑制
答案：D
1025琥珀色的LE FLAPS TRANSIT 指示灯： 
A.
A. 指示所有LE装置完全放出
B.
B. 指示LE缝翼完全放出
C.
C. 飞行中自动缝翼工作期间，该指示灯被抑制。
D.
D. 提供TE襟翼不对称保护
答案：C
1026琥珀色的FEEL　DEFF　PRESS灯何时亮？
A.升降舵感觉计算机探测到A,B两套系统存在过大的压差
B.机长皮托管系统故障
C.主起落架支柱工作不正常
D.备用液压系统失效
答案：A
1027琥珀色FEEL DIFF PRESS指示灯亮，当：
A.
A. 襟翼全收上和探测到液压系统A和B之间压力不平衡，或如一个升降舵感觉皮托管系统失效
B.
B. 襟翼未收上和探测到液压不平衡或一个升降舵感觉皮托管系统失效
C.
C. 襟翼收上或放下和探测到液压不平衡或如一个升降舵皮托管系统失效
D.
D. 以上答案都不正确
答案：A
1028后缘装置包括：
A.每边单卡槽的内侧和外侧襟翼
B.每边双卡槽的内侧和外侧襟翼
C.每边内侧和外侧的克鲁格襟翼
D.每边内侧的克鲁格襟翼
答案：B
1029后缘襟翼至少为多少时，前缘装置为全放出状态?
A.5
B.10
C.15
D.25
答案：B
1030后缘襟翼在15位。后头顶面板上正确的前缘装置指示是：
A.所有绿色的前缘缝翼EXT灯和前缘襟翼FULL　EXT灯都亮
B.琥珀色的LE　FLAPS　TRANSIT灯亮
C.所有前缘装置的FULL　EXT灯亮绿色
D.所有前缘装置的EXT灯亮绿色
答案：C
1031后缘襟翼在15单位。后顶板正确指示前缘装置是：
A.
A. 所有琥珀色TRANSIT指示灯亮
B.
B. 所有LE装置FULL EXT 指示灯亮
C.
C. 所有LE装置EXT指示灯亮
D.
D. LE缝翼EXT指示灯和LE襟翼FULL EXT指示灯亮
答案：B
1032后缘襟翼多少时，前缘装置在全伸出位?
A.1—5之间
B.5—10之间
C.15—40之间
D.10—40之间
答案：D
1033后缘襟翼多少时，前缘襟翼达到伸出位?  
A.襟翼1，2，或5
B.襟翼5
C.襟翼2  
D.襟翼l  
答案：A
1034何时使用“SPOILER"电门?
A.飞行中，当液压A或／和B系统失效时
B.在地面，当液压A或／和B系统失效时
C. 空中或地面，当液压A或／和B系统失效时
D. 仅用于地面维护
答案：D
1035关于马赫配平操作， FCC使用来自ADC/ADIRU的马赫信息计算马赫配平作动筒位置，这样重新定位升降舵感觉和定中组件，这样调节驾驶杆中立位置（驾驶杆不会移动）。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1036各种安定面配平控制中，配平范围最大的是：
A.主电动配平
B.自动驾驶配平
C.人工配平
D.速度配平
答案：C
1037副翼向上时飞行扰流板升起，副翼向下时飞行扰流板保持不动。驾驶盘偏转约__度以上，扰流板才开始偏转。
A.
A. 6.5
B.
B. 8
C.
C. 10
D.
D. 12
答案：C
1038飞行中，自动驾驶接通时，如果使用了主电动配平电门，对自动驾驶有什么影响?
A.没有影响
B.如果仅接通了一部自动驾驶，则使自动驾驶脱开；如果接通了两部自动驾驶，则自动驾驶不受影响
C.使自动驾驶脱开
D.如果仅接通了一部自动驾驶，则使自动驾驶脱开；如果接通了两部自动驾驶，则后接通的自动驾驶脱开，先接通的不受影响
答案：C
1039飞行中，自动缝翼工作时，“LE  FLAPS  TRANSIT”灯会亮。
A. 对
B. 错
C.
D.
答案：B
1040飞行中，液压B系统失效且“B飞行操纵”电门仍在“ON"位时，偏航阻尼器电门和“偏航阻尼器”灯：
A.电门仍保持在“ON"位，但“偏航阻尼器”灯亮
B.电门跳到“OFF'’位，且“偏航阻尼器”灯亮
C.电门仍保持在“ON"位，且“偏航阻尼器”灯也不亮
D.电门跳到“OFF"位，且“偏航阻尼器”灯也不亮
答案：C
1041飞行中，如果减速板手柄的位置超过了“FLT”位，对飞机有什么影响?
A.与在“FLT”位相同
B.造成扰流板卡阻
C. 导致飞机抖动
D.导致过大的下降率
答案：C
1042飞行中，将安定面配平系统的自动驾驶切断电门放到“CUTOUT’位，会使：
A.自动驾驶脱开
B.自动驾驶保持接通，但无法对安定面进行配平
C.自动驾驶保持接通，但对安定面进行配平的能力减半
D.自动驾驶保持接通，但会导致”自动驾驶失去配平”灯亮
答案：A
1043飞行中，当“B飞行操纵”电门放到“备用方向舵”位时，偏航阻尼器电门会自动跳到“OFF”位，且无法再接通。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1044飞行扰流板的功能是什么?
A.配合副翼进行横滚操纵
B.着陆后，减小升力和增强刹车效果
C. 配合副翼进行横滚操纵和增加空中的下降率
D.配合副翼进行横滚操纵和增加空中的下降率，以及在着陆后，减小升力和增强刹车效果
答案：D
1045飞行控制计算机使用来自____的马赫信息，计算马赫配平作动筒的位置。
A.
A. 空速指示器
B.
B. ADIRU
C.
C. 马赫/空速指示器和推力手柄位置
D.
答案：B
1046动力转换组件为自动缝翼系统提供一个备用动力源，如果：
A.系统B的发动机驱动泵输出压力低
B.备用襟翼位置开关短时间地向下保持
C.液压系统A的发动机驱动泵不可用
D.液压系统A的压力失去并被探测到
答案：A
1047动力转换组件为自动缝翼系统提供备用电源，如果： 
A.
A. 感应到失去液压系统A压力
B.
B. 液压系统A发动机驱动泵不工作
C.
C. 备用襟翼位置电门瞬时按下
D.
D. 感应到液压系统B发动机泵失去压力
答案：D
1048地面减速板由哪个液压系统供压?
A. 备用液压系统
B.液压B系统
C. 液压A系统
D. 液压A系统和B系统
答案：C
1049当驾驶盘转动角度超过大约　　　　度，扰流板开始偏转。
A.22
B.18
C.10
D.5
答案：C
1050当后缘襟翼在5的位置时，前缘缝翼在什么位?
A.全伸出位
B.向全伸出位过渡中
C.伸出(中间)位
D.向伸出位过渡中
答案：C
1051当飞机接近失速时,自动襟翼系统将使缝翼自动放至：
A.伸展位
B.中立位
C.全伸展位
D.向上位
答案：C
1052当飞行操纵卡阻或受限时,你可以：
A.
A. 使用最大力量操纵，必要时两名飞行员一起用力（两人同时使用最大操纵力不会造成钢索或系统失效）
B.
B. 关断任何飞行操纵电门。
C.
C. 限制坡度角至10度
D.
D.以上所有
答案：A
1053当备用偏航阻尼器工作时，方向舵的移动：
A.不指示在偏航阻尼器的指示器上
B.指示在偏航阻尼器的指示器上
C.不指示在备用偏航阻尼器的指示器上
D.指示在备用偏航阻尼器的指示器上
答案：A
1054当备用偏航阻尼器工作，方向舵的移动会在偏航阻尼显示器上显示：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：B
1055单减速板在_____位时，横滚速率增加最为明显。
A.FLIGHT　DETENT
B.中间位
C.UP
D.ARMED
答案：B
1056单减速板在　　　位时，横滚速率增加最为明显。
A.FLIGHT　DETENT
B.中立位
C.UP
D.ARMED
答案：B
1057穿越颠簸时：
A.
A.将颠簸N1行选至巡航页草稿行，并传输至N1限制页生效&执行。
B.
B.巡航页上颠簸N1生效。
C.
C.颠簸N1值仅供参考。自动油门必须断开且N1人工调定
D.
答案：C
1058除液压系统A和B外，方向舵仍可由备用液压系统通过提供动力：
A.系统A备用方向舵动力控制组件
B.系统B备用方向舵动力控制组件
C.备用方向舵动力控制组件
D.主方向舵动力控制组件
答案：C
1059除了液压系统A和B，方向舵也可以使用备用液压系统通过：
A.主方向舵动力控制组件
B.系统A动力控制组件
C.系统B动力控制组件
D.备用方向舵动力控制组件
答案：D
1060必须同时按压位于后电子面板的两个副翼配平电门指令副翼配平。配平时电动重调副翼感觉和定中组件的位置，使驾驶盘转动并重新调定副翼的中立位置。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1061备用收回系统可收起前缘装置。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1062备用偏航阻尼器生效时，方向舵移动指示在偏航阻尼器指示器上。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1063备用襟翼收上系统能不能收上前缘装置？
A.能
B.不能
C.
D.
答案：B
1064备用襟翼收上系统可操纵前缘装置：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：B
1065备用方向舵PCU（动力控制组件）由什么供压?
A.液压A系统
B.液压B系统
C.备用液压系统
D.液压A系统或B系统或备用液压系统
答案：C
1066安定面自动驾驶配平的配平量限制为：
A.0．25至12．5单位
B.2．8至12．5单位
C.2．5至12．5单位
D.0.05至14．5单位   
答案：D
1067安定面配平手轮超控其它任何的安定面配平输入。
A.对
B. 错
C.
D.
答案：A
1068安定面配平绿区是什么配平范围?
A.主电动配平范围
B. 自动驾驶配平范围
C.空中使用安定面配平的正常范围
D.D．         起飞安定面配平范围
答案：D
1069安定面卡阻着陆时正确的襟翼设定值是多少？
A.
A. 1
B.
B. 5
C.
C. 15
D.
D. 30或40
答案：C
1070LE FLAPS TRANSIT 指示灯亮表明_____
A.
A. 前缘装置在过渡中
B.
B. 前缘装置与后缘襟翼设置不一致
C.
D. 前缘装置不对称
D.
D.以上任意选项
答案：D
1071FSEU：
A.提供缝翼1到8的扭转保护，除了自动缝翼操作期间
B.只为前缘装置提供非指令移动保护
C.只为后缘装置提供非指令移动保护
D.后缘襟翼不对称保护
答案：D
1072FEEL DIFF PRESS 指示灯指示：
A.
A. 升降舵感觉计算机感觉到失去压力
B.
B. 升降舵感觉计算机感觉到压差过大
C.
C. 升降舵感觉计算机感觉到温度过高
D.
D. 升降舵感觉计算机感觉到数据丢失
答案：B
1073B737-700起飞襟翼位置为　　　
A.1，5；
B.1，5，15，
C.1，5，15，25；
D.5，15；
答案：B
1074ALTERNATE　FLAPS主控开关：
A.待命ALTERNATE　FLAPS位置开关，触发备用液压泵和关闭后缘襟翼旁通活门
B.电动地完全伸出前缘襟翼装置并使用备用液压压力放出后缘襟翼
C.关闭飞行扰流板关断活门
D.触发备用液压泵并对备用方向舵动力控制组件进行增压
答案：A
1075ALTERNATE　FLAPS主控电门：
A.待命ALTERNATE　FLAPS位置开关，触发备用液压泵和关闭后缘襟翼旁通活门
B.电动地完全伸出前缘襟翼装置并使用备用液压压力放出后缘襟翼
C.关闭飞行扰流板关断活门
D.触发备用液压泵并对备用方向舵动力控制组件进行增压
答案：A
1076ALTERNATE　FLAPS位置开关弹性地回到OFF位：
A.UP位和DOWN位都不会弹性回中
B.UP位和DOWN位都可以
C.只有在DOWN位才可以
D.只有在UP位才可以
答案：C
1077ALTERNATE FLAPS 主电门：
A.
A. 使用备用液压完全放出LE装置，电动放出TE襟翼
B.
B. 关闭飞行扰流板关断活门
C.
C. 启动备用液压泵并为备用方向舵动力控制组件增压
D.
D. 预位备用襟翼位置电门，启动备用液压泵，关闭后缘装置
答案：D
1078'ALL FLAPS UP LANDING'过程中, 保持的速度是____
A.
A.VREF40 + 15
B.
B.VREF40 + 30
C.
C.VREF40 + 55
D.
D. VREF40 + 60
答案：C
1079A、B液压系统都失效时，升降舵如何控制?
A.不能控制
B. 使用备用液压系统的压力
C.使用蓄压瓶的压力
D.人工控制
答案：D
1080737-800飞机，在襟翼收上时，安定面主电动配平的配平量限制是多少?
A.0．25至12．5单位     
B.3.95至14.5单位      
C.2．5至12．5单位
D.0．25至14．0单位
答案：B
1081“减速板”手柄在“FLT”位时，向左压盘转弯，左右飞行扰流板如何运动?
A.左副翼向下且左飞行扰流板保持在飞行位，右副翼向上且右飞行扰流板按比例收回
B.左副翼向下且左飞行扰流板按比例收回，右副翼向上且右飞行扰流板保持在飞行位
C.左副翼向上且左飞行扰流板保持在飞行位，右副翼向下且右飞行扰流板按比例收回
D.左副翼向上且左飞行扰流板按比例收回，右副翼向下且右飞行扰流板保持在飞行位
答案：C
1082“减速板”手柄在“DOWN”位时，  向左压盘(大于10度)转弯，左、右飞行扰流板如何运动?
A.左副翼向下且左飞行扰流板保持在与机翼表面平齐的收入位，右副翼向上且右飞行扰流板向上升起
B.左副翼向下且左飞行扰流板向上升起，右副翼向上且右飞行扰流板保持在与机翼表面平齐的收入位
C.左副翼向上且左飞行扰流板保持在与机翼表面平齐的收入位，右副翼向下且右飞行扰流板向上升起
D. 左副翼向上且左飞行扰流板向上升起，右副翼向下．且右飞行扰流板保持在与机翼表面平齐的收入位
答案：D
1083“FEEL  DIFF  PRESS”灯什么时候预位?        
A.机上电气系统有电时
B. 在空中的任何时候
C. 当A、B液压系统都有正常压力时
D.D．                后缘襟翼全收上或放下时预位
答案：D
1084“AUTO  SLAT  FAIL”灯什么情况下会亮?
A. 自动缝翼系统的单个自动缝翼计算机失效
B.自动缝翼系统失效
C.有任何一个或以上的前缘缝翼不工作而导致自动缝翼功能减弱
D. 自动缝翼故障不工作或液压B系统失效
答案：B
1085．襟翼载荷限制器工作后，空速小于多少时，后缘襟翼会自动重新放出到40的位置?
A. 153KT   
B.158KT
C. 163KT
D.  168KT
答案：B
1086(-800)主电配平的工作行程是：
A.襟翼放出时.75至14.5
B.襟翼收回时3.45至12.5
C.襟翼收回时3.95至14.5
D.襟翼放出时.25至16.9
答案：C
1087(-700)主电配平的行程是：
A.襟翼收回时3.75至12.5
B.襟翼放出时.25至16.9
C.襟翼收回时4.30至14.5
D.襟翼放出时.55至14.5
答案：C
1088(-600)主电配平的行程是：
A.襟翼放出时.50至14.5
B.襟翼收回时3.85至12.5
C.襟翼收回时4.10至14.5
D.襟翼放出时.20至16.9
答案：C
1089 如果使用人工配平而使安定面配平超出了电动配平范围，可以使用安定面配平电门使安定面回到电动配平范围之内。
A. 对
B.错
C.
D.
答案：A
1090 将安定面配平超控电门放到“OVER  RIDE”位：
A. 安定面配平手轮不随安定面配乎的变化转动
B. 切断供向安定面配子系统的电信号
C. 主电动配超人工配平轮的输入
D.旁通由驾驶杆作动的安定面配严切断电门而恢复安定面配平电门的电源
答案：D
1091 副翼配平通过什么进行?
A.副翼配平片
B.空气动力补偿片
C.感觉和定中机构
D.扰流板作动筒
答案：C
1092 当前缘缝翼的位置达不到指令位时，“LE  FLAPST  RANSIT”灯也会亮．
A. 对
B.错  
C.
D.
答案：A
1093 当驾驶盘的偏转量达到大约多少度时，飞行扰流板才会配合副翼进行横滚操纵?
A.大于0度
B. 大于10度
C. 大于5度
D. 大于15度
答案：B
1094 MACH TRIM FAIL 指示灯亮 (表明马赫配平系统失效),必须 
A.
A. 限制空速至280海里/小时或82马赫。
B.
B. 限制空速至270海里/小时
C.
C. 限制空速至280海里/小时，限制高度至20000英尺
D.
答案：A
1095 “安定面配平主电动”切断电门只能切断对安定面配平马达的主电动配平输入；“安定面配平自动驾驶”切断电门只能切断对安定面配平马达的自动驾驶配平输入
A. 对
B.错
C.
D.
答案：A
1096  在任何情况下使用副翼配平，配平量都可以在驾驶盘的位置上反映出来。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
1097主飞行仪表显示琥珀色“显示源”（DISPLAYSOURCE）信息表明人工或自动地选择一个显示电子组件（DEU）去驱动六个显示单元：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1098在什么情况下，出现“GLIDE  SLOPE”下滑道警告?
A.当飞机已下降到低于下滑道1.3个点
B.当飞机已下降到低于下滑道2／5个点
C.当飞机已下降到低于下滑道2个点
D.
答案：A
1099在六块液晶显示器上，可以随意调整显示内容，发动机参数可以调到外侧显示器上。
A.地面可以
B.空中、地面都不能
C.空中、地面都可以　　　　
D.
答案：B
1100在地面起动第二台发动机之前，主飞行显示如出现琥珀色“共用显示系统故障”（CDSFAULT）信息，表明CDS存在不允许放行故障；如出现白色“共用显示系统维护”（CDSMAINT）信息”，表明该故障允许放行：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1101上显示器失效，发动机参数及自动移到其它显示器上。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1102上显示器失效，发动机参数会自动移到下显示器上。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1103如果　ENGING　CONTROL（发动机控制）灯亮，飞机能否放行？
A.能
B.不能
C.可以有条件放行
D.
答案：B
1104B737-700上有没有侧滑指示？
A.有
B.无
C.
D.
答案：A
1105正常情况下，发动机的主要参数在哪里显示？
A.外侧显示器
B.内侧显示器
C.上显示器
D.下显示器
答案：C
1106着陆高度基准杆（琥珀色-0-500英尺，白色-500-1000英尺）指示：
A.
A.最低下降高度以上的高度
B.
B.接地点/着陆高度以上的高度
C.
C.无线电高度
D.
D.MSL以上的高度
答案：B
1107在什么仪表上可以显示ADF方位信号?
A. PFD上
B.ND上
C. 备用无线电磁方位指示器上
D.B和C
答案：D
1108在哪个飞行阶段ADI的速度带上会显示Vref?  
A.进近、着陆    
B.起飞或复飞
C.起飞滑跑
D.
答案：A
"1109在六块液晶显示器上，可以随意调整显示内容，发动机参数可以调到外侧显示器上。

A.地面可以
B.空中、地面都不能
C.空中、地面都可以　　　　
D.
答案：B"
1110在空中，两台发动机均关车则飞行记录器断电。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1111在空中，  当一台发动机失效时，会不会影响电子飞行仪表系统的正常工作?
A. 会
B. 不会
C.
D.
答案：B
1112在飞行中，当全静压系统的静压阻塞，会使
A.升降速度表指示飞机的升降速度增大
B.升降速度表指示飞机的升降速度减小
C.飞机有上升或下降时，升降速度表指示总是为0
D.
答案：C
1113在地面如果FLIGHT　RECODER开关NORMAL位,则飞行记录器：
A.使用HOT　BATTERY　BUS电源连续工作
B.当BAT开关设置到ON后开始工作
C.在飞机有电并且发动机运转后开始工作
D.只要飞机有电就开始工作
答案：C
1114在地面起动第二台发动机之前，主飞行显示如出现琥珀色“共用显示系统故障”（CDSFAULT）信息，表明CDS存在不允许放行故障；如出现白色“共用显示系统维护”（CDSMAINT）信息”，表明出现允许放行故障：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1115在地面，飞行记录器电门置于正常位。
A.
A.只要有电源，飞行记录器就工作
B.
B.只要电源可用且任一发动机在工作，飞行记录器就工作
C.
C.只要电瓶电门在开位，飞行记录器就工作
D.
D.只要电源可用且启动电门在地面位，飞行记录器就工作
答案：B
1116在MAP方式，三个范围圈迭加在地图上，此时第二个范围圈上数字为40，则在EFIS控制面板上选择的范围为：
A.40NM
B.60NM
C.80NM
D.
答案：C
1117在HSI上显示的航路为蓝色，表明：
A.对现用航路修改的航路
B.现用的航路
C.起飞前做计划时未执行的航路
D.备份航路
答案：C
1118在HSI上出现“OFF  SCALE”信息，表示：
A.地图超出HSI的显示范围
B.TCAS超出HSI的显示范围
C. 气象雷达超出HSI的显示范围
D.
答案：B
1119在HSI上，哪种方式里有风的信号出现?
A.地图方式
B.计划方式
C.VOR／ILS方式
D.除计划方式以外的任何方式
答案：D
1120在____中，CDU可以显示地速。
A.
A.进程页1
B.
B.巡航页
C.
C.位置基准页 2
D.
D.起始基准
答案：C
1121仪表转换电门安装在哪个控制板上? 
A.前仪表板上
B.遮光板上
C.前顶板上
D.后电子板上
答案：C
1122显示在姿态指示器下部的琥珀色ROLL故障旗含义是？
A.机长和副驾驶姿态指示器上所显示的倾斜角偏差大于5度
B.飞机坡度大于40度
C.飞机指引仪或自动驾驶仪没有衔接日和横滚工作方式
D.机长横滚姿态指示误差超过3度
答案：A
1123速度趋势线（绿色）箭头所指显示基于当前空速和加速度的下个____秒内的预计空速。
A.
B.5 秒
B.
B.7 秒
C.
C.2 秒
D.
D.10 秒
答案：D
1124使用减推力起飞设定可能导致FMC自动减推力爬升
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1125什么条件下仪表将按比例显示的等待图形?
A.仪表显示距离设定小于或者等于160海里并且飞机在5分钟内可以到达等待点
B.等待指令输入到FMS后,在任何仪表显示距离下所显示的等待图形大小都一致
C.仪表显示距离的设定小于或者等于40海里并且飞机到达等待点的时间无关
D.仪表显示距离的设定小于或者等于80海里并且飞机在3分钟内可以到达等待点
答案：D
1126上显示器失效，发动机参数会自动移动下显示器上。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1127如选择控制面板的“BOTH ON 1”电门，则___
A.
A.左EFIS控制面板控制两位飞行员的外侧和内侧显示组件。
B.
B.右EFIS控制面板控制两名飞行员的外和内侧显示组件。
C.
C.左ADIRS控制面板控制两位飞行员的外侧和内侧显示组件。
D.
D.右ADIRS控制面板控制两名飞行员的外和内侧显示组件。
答案：A
1128如外显示组件失效，PFD____自动显示
A.
A.从不.仅可通过MAIN PANEL DU选择电门人工显示
B.
B.在ENGINE PRIMARY显示上
C.
C.在ENGINE SECONDARY显示上
D.
D.在内显示组件上
答案：D
1129如送往导航显示的信息量超出其显示能力，显示EXCESS DATA信息。以下方法可消除信息：
A.
A.减少地图信息量
B.
B.减小范围
C.
C.取消已选择的一个或多个EFIS控制面板地图电门（STA、WPT、ARPT、DATA、POS）。
D.
D.以上所有
答案：D
1130如将主面板显示组件电门置于外侧主飞行显示位，外侧显示组件显示密集EFIS格式，内侧显示组件变为空白。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1131如机长和副驾驶高度指示相差200英尺或更多且连续保持5秒以上，两侧高度带显示将同时出现琥珀色“高度不一致”（ALTDISAGREE）信息：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1132如果左下角显示　CDS　MAINT（共用显示系统维护）信息，此时能否放行？
A.能
B.否
C.
D.
答案：A
1133如果上部DU故障：
A.发动机指示自动转移到下部DU
B.发动机指示自动转移到其中一个内侧的DU
C.N1和N2指示不显示，人工选择其中一个内侧的DU
D.所有发动机指示的显示丢失了
答案：A
1134如果飞机实际仰角达到俯仰限制指示器(襟翼伸展后出现)所限定的仰角后下述哪个叙述正确？
A.推杆器将向前推驾驶杆
B.飞机将失速
C.飞机开始出现失速抖动现象
D.在当前飞行状态下失速抖杆器将开始工作
答案：D
1135如出现高度故障旗（琥珀色），则意味着气压高度或气压修正失效。除了显示ALT ALERT信息和气压调定值，所有高度表符号消失。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1136如IRS方式选择电门组件的故障灯一直亮，则指示：
A.
A.符号发生器故障或存在影响ADIRU导航模式的系统故障
B.
B.输入无效的当前位置
C.
C.影响相应的IRS ATT和/或NAV方式的系统故障
D.
D.相应的IRS直流电源不正常
答案：C
1137气象雷达选择“WX／T”方式时，颠簸探测限制在：
A.20海里
B.40海里
C.100海里
D.
答案：B
1138气象雷达信号显示“WXR ATT”指示：
A.
A.气象雷达失效
B.
B.气象雷达姿态校准故障
C.
C.不能保持天线姿态稳定性。
D.
D.显示组件冷却故障或出现过热条件
答案：C
1139气象雷达处于WX/TURB方式下，在____内显示颠簸。 
A.
A.160 海里
B.
B.120 海里
C.
C.80 海里
D.
D.40 海里
答案：D
1140起飞时，空速指示器的V2+15白色游标正常显示。以下哪种方式可清除显示：
A.
A.首次收襟翼或输入VREF时消失。
B.
B.起落架手柄在收上位
C.
C.当速度大于指示空速250海里/小时
D.
D.以上所有
答案：A
1141马赫读数窗指示当前马赫数，并当空速增至___以上时显示 
A.
A.0.30
B.
B.0.40
C.
C.0.50
D.
D.0.60
答案：B
1142将零燃油重量输入CDU且计算出起飞全重之后或速度基准选择电门调定起飞全重之后，显示襟翼全收上空速游标（绿色）。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1143驾驶舱内飞行记录器面板上的“OFF"灯何时亮?
A. 当记录器没有电时
B. 当记录器测试无效时
C. 当输入数据失去或有故障时
D.以上都对
答案：D
1144计划航路上的航路点预计到达时间由哪个地图电门控制显示?
A. WPT
B. NAVAID
C. DATA
D. ARPT
答案：C
1145琥珀色的NO　VSPD故障旗何时显示？
A.在APPROACH　REF页中设定VREF速度前
B.当所有V速度数据都设定后
C.当没有设定V1或者VR或者设定无效时
D.当空速指示器失效时
答案：C
1146航径下降过程中，低于速度限制高度时，FMC警戒信息"OVERSPEED DISCONNECT"表示：
A.
A.由于空速超过FMC速度限制15海里/小时以上，VNAV已经脱开
B.
B.由于速度过大，FMC已经脱开自动油门
C.
C.VMO减5海里/小时，VNAV已脱开。
D.
D.由于空速超过FMC目标速度10海里/小时以上，VNAV已经脱开
答案：A
1147关于显示在导航显示器上的"位置变化趋势向量线"下面哪个叙述是正确的？
A.此"位置变化趋势向量线"仅在PLN\APP以及VOR显示方式下出现
B."位置变化趋势向量线"代表对飞机在30\60\和90秒后的位置预测
C.代表飞机俯仰姿态
D."位置变化趋势向量线"是基于飞机真空速而计算得到的.
答案：B
1148关于CDS上显示的DH，以下说法正确的是：
A.
A.当MCP面板上选择了APPROACH时自动调定
B.
B.由每个飞行员使用各自的EFIS控制面板分别调定
C.
C.通过在FMC、CDU、APPROACH、REFERENCE页上输入所需DH调定
D.
D.通过前仪表面板上的DH选择电门旋钮调定。
答案：B
1149高度不一致警戒（琥珀色“ALT DISAGREE”）指示机长和副驾驶高度指示不一致超过：
A.
A.50英尺
B.
B.100英尺连续2秒以上
C.
C.200英尺连续5秒以上
D.
D.500英尺连续10秒以上
答案：C
1150俯仰极限符号的显示位置由谁确定?  
A.由符号发生器
B.由失速警告计算机
C.  由使抖杆器抖动的俯仰姿态限制值
D.由大气数据计算机
答案：B
1151飞机在地面并且飞行记录器开关在正常位：
A. 空中只要电源有电，记录器就工作
B.在地面时，当电源有电并且任意一台发动机起动时，记录器就工作
C. 只要电瓶开关在ON位，记录器就工作
D. A和B是对的
答案：D
1152飞机的全静压系统的全压会对哪些仪表产生影响　
A.航向仪表
B.空速表
C.气压高度表　
D.
答案：B
1153电动马赫／空速表：
A.接收来自相应的大气数据惯性基准系统的信号
B.接收来自机长的动静压系统的信号
C.当显示不可靠时，显示警告旗
D.A和C是对的
答案：D
1154电动高度表：
A.接收来自相应的大气数据计算机的信号
B. 直接从动静压系统接收信号
C. 当相应的大气数据计算机失效时，显示警告旗
D. A和C是对的
答案：D
1155低速机动过程中，如飞机俯仰姿态达到PFD上的俯仰限制指示，将会出现____
A.
A.飞机失速
B.
B.飞机将遭遇起始失速抖动
C.
C.抖杆警告生效
D.
D.自动推杆器将前推驾驶杆
答案：D
1156当显示数据源控制板的CONTROL　PANEL选择开关在BOTH　ON　2位时下列哪个叙述正确?
A.左和右ADIRS所需要的空气数据信号都由副驾驶的全压管提供
B.所选择的电子飞行仪表系统控制板同时为左右驾驶员显示提供数据信号
C.左右驾驶员显示器都使用2号发生器
D.全部6个显示器都由DEU2控制
答案：B
1157当无线电高度低于____英尺且航向道指针可见，则显示一个上升跑道。
A.
A.2500
B.
B.1500
C.
C.500
D.
D.200
答案：A
1158当航迹和MCP向台航道相差90度以上（背台）时下滑道指针不显示。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1159当TCAS放在TA ONLY方式时，RA警告受到抑制．RA的音响警告停止，垂直俯仰指令停止，以防产生干扰性的措施通告．
A.对
B. 错
C.
D.
答案：A
1160当LOC接通并且偏离大约5／8度时，ADI上的航道偏离刻度会自动地扩展．
A.  对     
B.       不对
C.
D.
答案：A
1161大气总温(TAT)显示在何处?     
A.左、右仪表板上
B.CDU上
C.中央仪表板上显示   
D.在头顶板上
答案：C
1162大气数据惯性基准系统（ADIRS）提供以下飞行数据：
A.
A.位置和速度
B.
B.姿态和速度
C.
C.高度和速度
D.
D.位置、姿态、高度和速度
答案：D
1163垂直速率表显示的垂直速率直接来自：         
A.  ADC
B.EFIS
C. 动静压系统
D. IRS
答案：D
1164备用姿态指示器提供独立于主姿态显示的姿态信息。指示器由____供电。
A.
A.电瓶汇流条
B.
B.1号转换汇流条
C.
C.2号转换汇流条
D.
D.TR2
答案：A
1165备用无线电磁指示器显示向台磁航向和VOR/ADF方位。RMI由____供电？
A.
A.2号交流转换汇流条
B.
B.备用交流汇流条
C.
C.备用直流汇流条
D.
D.TR3
答案：B
1166WXR RANGE DISAGREE指示EFIS控制面板所选范围与气象雷达显示范围不一致。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1167TCAS中，在HSI上出现“口”符号代表：
A.措施通告
B.咨询通告
C.附近飞机
D.其它飞机
答案：A
1168TCAS的警告受哪些情况的抑制?
A.受近地警告系统的抑制
B.受风切变警告的抑制
C. 在低高度不适宜做避让飞机的机动飞行时受抑制
D. 以上都是
答案：D
1169PFD中的垂直速率表上的洋红色游标指示：
A.
A.实际垂直速度
B.
B.V/S俯仰方式接通时，MCP面板上所选的垂直速率
C.
C.速率表断电
D.
D.以VNAV方式指示垂直速率
答案：B
1170ND MAP和MAP CTR上的飞机符号延伸出的趋势线被分为三段。范围大于20海里的趋势线：
A.
A.每段趋势线的最远点分别代表10,20和30秒后飞机的预达位置。
B.
B.每段趋势线的最远点分别代表20,40和60秒后飞机的预达位置。
C.
C.每段趋势线的最远点分别代表30,60和90秒后飞机的预达位置。
D.
D.每段趋势线的最远点分别代表60,90和120秒后飞机的预达位置。
答案：C
1171ILS在哪里调谐控制?
A.在ILS控制板上
B.在CDU上
C.在ATC应答机控制板
D.在VHF  NAV控制板上
答案：D
1172ILS进近期间,副驾驶发现其姿态指示器下部出现琥珀色PTTCH故障旗,表明：
A.飞机没有跟踪下滑道
B.自动驾驶仪已经工作在CWS-P方式
C.副驾驶俯仰姿态指示误差超过3度
D.机长和副驾驶姿态指示器上所显示的俯仰角偏差大于5度
答案：D
1173ILS进近过程中航道指针可见，当_____时出现一个上升的跑道符号，且该符号____。
A.
A.无线电高度低于2,500英尺；在无线电高度200英尺时向飞机符号升起
B.
B.无线电高度低于1,500英尺；在无线电高度50英尺时向飞机符号升起
C.
C.截获下滑道；在无线电高度1,500英尺时向飞机符号升起
D.
D.截获下滑道；在无线电高度2,00英尺时向飞机符号升起
答案：A
1174ILS进近过程中，副驾驶注意到“PITCH”字样以琥珀色显示在PFD下方。这表示：
A.
A.自动驾驶默认CWS俯仰
B.
B.无法追踪下滑道
C.
C.机长和副驾驶的俯仰角显示相差5°或以上
D.
D.副驾驶的俯仰角显示存在3°以上的误差
答案：C
1175ILS进近过程中，副驾驶观察到ADI上显示的决断高度为空白，并且机长的ADI上显示DH200，这种情况说明：
A. 副驾驶的无线电高度失效
B.副驾驶的DH显示失效
C.应该按下复位电门
D.副驾驶EFIS控制面板上的DH值小于零
答案：D
1176HSI上显示的航向来自：       
A. FMC
B. VHFNAV接收机
C. 无线电距离磁指示器
D. 由FMC或大气数据惯性基准系统提供
答案：D
1177HSI的哪种显示方式中的计划航路以真北定向而与飞机的航向无关? 
A.MAP
B.NAV
C.       PLAN               
D.
答案：C
1178HSI的哪种显示方式的顶部窗口不显示航迹? 
A. MAP
B. PLAN      
C. NAV
D. VOR/ILS    
答案：B
1179HSI的哪些显示方式不能显示气象雷达?   
A. 中心地图、计划
B. 计划、中心进近、中心VOR
C.  扩展的进近和VOR、中心进近和VOR
D.
答案：B
1180FMC LEGS页的作用在于显示每个航路点水平和垂直的飞行航径细节；并可以修改现有航路。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1181FMC FIX INFO页的作用是：
A.
A.与任一数据库中已存在的定位点建立位置关系
B.
B.新增航路点，并使用航路点-径向线/航路点-径向线或沿航迹定位方法，监控飞行进程。
C.
C.在生效的航路进入口新增航路点，并新增与已知的定位点的径向或距离
D.
D.AC均正确
答案：D
1182EFIS控制面板上选中最大范围，气象雷达限制为____ 
A.
A.80 海里
B.
B.160 海里
C.
C.320 海里
D.
D.640 海里
答案：C
1183DISPLAYS面板上的CONTROL PANEL选择电门置于BOTH ON 2位置时：
A.
A.副驾驶的EFIS控制面板为机长和副驾驶的显示提供相同的输入信号
B.
B.两个飞行员显示均使用2号符号发生器
C.
C.2号DEU控制所有六个显示组件
D.
D.接收到来自副驾驶皮托管探头的左&右ADIRU的ADIRU输入信号
答案：A
1184B737-800上有没有侧滑指示器？
A.有
B.无
C.
D.
答案：B
1185ADI上显示的GS(地速)来自：    
A.动静压系统
B. ADC
C.  惯性基准系统      
D.
答案：C
1186ADI上的无线电高度，在下降过程中当高度低于决断高度时，颜色由绿色变为琥珀色，在什么情况下变回绿色?        
A. 复飞时过所选择的决断高度加75英尺时
B. 接地时
C. 按压了EFIS控制面板上的“RST复位”电门后
D. 以上都对
答案：D
1187ADI上的跑道符号何时开始上升?   
A. 当无线电高度低于决断高度时
B. 当截获了LOC，且无线电高度有效时
C.当无线电高度低于200英尺AGL(离地高度)时
D.
答案：C
1188ADI上的航道偏离刻度，扩展式1个点表示   
A. 1度
B. 1／2度
C.  5／8度
D.
答案：B
1189____的飞机尚未验证运行
A.
A.北纬78°15' N以北或南纬78°15'S以南
B.
B.北纬73°N以北或南纬60°S以南
C.
C.北纬82°N以北或南纬82°S以南
D.
D.接近北极或南极
答案：C
1190 为什么起飞总是在速度表上用参考游标调出V2+15速度?
A.是单发爬升参考速度
B.是最小爬升梯度速度
C.所有起飞襟翼位置起飞时保持的最小机动速度或收襟翼的起始速度
D.是起飞目标速度
答案：C
1191 如果你想了解飞机背后的导航数据，将使用哪种方式? 
A. 地图方式
B.  中心地图方式
C. 计划方式
D.
答案：B
1192 当FMC失效后，对于HSI的显示，下列哪个说法是对的? 
A.地图方式的显示不受影响
B.VOR/APP方式的显示不受影响   
C.导航方式的显示不受影响
D.方式选择旋钮不工作了
答案：B
1193 HSI上气象雷达显示消失，出现了“WXR  FAIL"信息，下面哪个说法是对的?
A. 气象雷达已失效
B. HSI的冷却已失去
C.  HSI存在过热状态
D.
答案：A
1194在ADI上上下移动的附仰极限符号来自：
A.各自的飞行计算机
B.FMC
C.各自的失速计算机
D.进地警告计算机　
答案：C
1195琥珀色DSPLY　SOURCE信号牌表明：
A.已经人工或自动选择了一块EFIS控制面板来控制全部6个显示组件
B.飞机存在一个不能派遣的CSD故障
C.已经人工或者自动选择一个DEU来驱动全部6个组件
D.高度表数据不是由ADIRD提供,并且在从其它数据源得到证实前应该认为此高度数据不可靠
答案：C
1196关于琥珀色CSD　FAULT信号牌下面哪个叙述是正确的？
A.在第二发启动后显示
B.飞机存在可派遣的故障
C.仅在地面才显示
D.仅在飞行中显示
答案：C
1197关于导航显示器上的风箭头符号以及相应的风向和风速数据下面哪个叙述正确?
A.如果风速小于5海里/小时,导航显示器上无风信息和符号显示
B.当磁风速大于6海里/小时,导航显示器上将显示风信息和符号显示
C.只有ILS进近期间导航显示器才显示风信息和风符号
D.
答案：
1198TCAS中，出现TA时有：
A.一次音响警告“TRAFFIC，TRAFFIC”
B.HSI上出现TRAFFIC信息
C.HSI上出现TA符号
D.以上都有．
答案：D
1199ILS进近期间,机组注意到绿色RADIO和最小下降高度/决断高度符号变为琥珀色并闪动3秒,表明：
A.飞机高度已经下降低于1000英尺
B.无线电高度数据不可靠
C.飞机高度已经下降到低于所设定的最低下降高度
D.遭遇到风切变
答案：C
1200ILS进近期间,副驾驶发现其姿态指示器下部出现琥珀色PITCH故障旗,表明：
A.飞机没有跟踪下滑道
B.自动驾驶仪已经工作在CWS-P方式
C.副驾驶俯仰姿态指示误差超过3度
D.机长和副驾驶姿态指示器上所显示的俯仰角偏差大于5度
答案：D
1201HSI的哪些显示方式不能显示气象雷达?
A.中心地图、计划
B.计划、中心进近、中心VOR
C.扩展的进近和VOR、中心进近和VOR
D.方式选择旋钮不工作了
答案：B
1202下列哪种情况与FMC的航程/巡航高度计算无关？
A.全重
B.成本指数
C.起飞和目的地机场
D.备份油量
答案：D
1203在驾驶舱准备过程中，飞行员意外将IRS方式选择电门由OFF位转至ATT位而非NAV位。如何使IRS重新正常工作？ 
A.
A.将电门转至OFF位，等待ALIGN指示灯灭后进行全校准程序。
B.
B.将电门由ATT位直接转至NAV位
C.
C.将电门转至ALIGN位后转至NAV位
D.
D.将电门转至OFF位
答案：A
1204在CDU里输入新的巡航高度后，此高度会优先于MCP高度窗内的高度。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
1205以下有关FMC性能起始页过渡高度的说法正确的是：
A.
A.在FMC电源接通时，显示10,000英尺。
B.
B.选择不同高度的离场程序后改变过渡高度。
C.
C.机组无法人工修改高度。
D.
D.TRIP/CRZ高度输入FMC后，过渡高度自动输入。
答案：B
1206以下选项中，哪个不是惯性系统的主要部件？
A.
A.大气数据惯性基准组件（ADIRU）
B.
B.惯性基准系统显示组件（ISDU）
C.
C.仪表显示组件（IDU）转换电门
D.
D.方式选择组件（MSU）
答案：C
1207下降页的V/B指示表示： 
A.
A.根据当前地速和垂直速率（垂直方位或完全垂直速率）计算的实际飞行航径角
B.
B.直接来自WPT/ALT行当前位置的垂直方位（即，直飞到WPT/ALT行的航路点和高度时所需的飞行航径角）
C.
C.根据地速计算的所需垂直速率（单位是度）
D.
D.按照显示的垂直方位飞行，所需的垂直速率（单位是英尺/分钟，根据当前地速计算）。
答案：B
1208为使水平导航在地面接通，必须选择起飞跑道，且至第一个航路点的航道应在跑道航向的____度范围内。
A.
A.5
B.
B.10
C.
C.12
D.
D.20
答案：A
1209完成FMC CDU飞行前动作后，再次查看POS INT页。SET IRS POS行消失。此时需要做什么？
A.
A.此为正常情况。两部IRS均进入NAV方式后，这是一个正常的指示。
B.
B.将PPOS LAT/LONG再次输入FMC中
C.
C.未进行校准。将IRS旋至关位并启动一个新校准，接着再次输入PPOS LAT/LONG
D.
D.返回至ALIGN，再返回至NAV，并在左或右IRS组件中输入PPOS LAT/LONG
答案：A
1210通过在起始/基准索引页的草稿行输入SUPP，即可进入辅助导航数据库，然后选择NAV DATA提示。在空中或在地面皆可进入该数据库。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1211输入了RTA航路点之后，根据___显示ETA：
A.
A.生效的飞行计划
B.
B.航路点输入时的性能参数
C.
C.所需RTA，并可能被改写
D.
D.前两项均正确
答案：D
1212如FMC“LEFT/RIGHT FORWARD PANEL”警戒灯亮，其表示： 
A.
A.CDU上的FAIL指示灯亮
B.
B.CDU上的FAIL指示灯亮或两部CDU均出现警戒信息
C.
C.CDU上的FAIL指示灯亮或两部CDU均出现警戒信息或测试电门在1号或2号位
D.
D.CDU上的FAIL指示灯亮或测试电门在1号或2号位
答案：C
1213两种方法可以从辅助数据库中删除数据。在显示页逐个删除或通过选择删除提示删除整个数据库。该提示仅在输入起飞机场前才出现。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1214减速点在地图上显示为绿色的开口圆圈并标有“DECEL”。减速点在下列情况前显示： 
A.
A.空速限制航路点
B.
B.等待航线：
C.
C.进近放出襟翼
D.
D.以上所有
答案：D
1215机组可以利用ACARS　向AOC询问、请求哪些信息＿＿
A.桥位
B.LOADSHEET舱单及相关信息
C.特殊服务（例如：轮椅，救护等）
D.以上都正确
答案：D
1216航径下降过程中，且低于有速度限制的高度，FMC警戒信息“OVERSPEED DISCONNECT”表示：
A.
A.由于空速超过FMC速度限制15海里/小时以上，VNAV已经脱开
B.
B.由于速度过大，FMC已经脱开自动油门
C.
C.VMO减5海里/小时时，VNAV已脱开
D.
D.由于空速超过FMC速度限制10海里/小时以上，VNAV已经脱开
答案：A
1217行选ACT RTE LEGS页面上的RTE DATA提示将显示以下哪个数据？
A.
A.FMC计算出的每个航路点的速度和高度数据
B.
B.人工输入的每个航路点的速度和高度限制
C.
C.巡航点的ETA和预报风向/风速
D.
D.以上均正确
答案：C
1218惯性基准系统方式选择电门转至关位时，惯性基准系统保持通电约 ________. 
A.
A.10 秒
B.
B.30 秒
C.
C.60 秒
D.
D.90 秒
答案：B
1219当FMC不能从燃油总数组件中接收所需的燃油信息时，需要人工输入燃油总量：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1220垂直航径参数(FPA, V/B, V/S)显示以下哪个与当前垂直航径相关的参数: 
A.
A.FPA-根据飞行计划地速和垂直速率计算的实际飞行航径角
B.
B.V/B-直接来自WPT/ALT行当前位置的垂直方位
C.
C.V/S-按照显示的FPA飞行，所需的垂直速率
D.
D.如FPA/VS行无输入，显示空白。
答案：B
1221IRS校准时间随纬度升高而延长。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1222IRS校准期间，如经纬度位置不在起飞机场____海里范围内，CDU草稿行显示“VERIFY POSITION”信息。
A.
A.1,2
B.
B.2,5
C.
C.4
D.
D.5
答案：C
1223IRS可用交流或直流电源工作。左IRS通常由2号交流转换汇流条供电，右IRS由备用交流汇流条供电。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1224FMC咨询信息“DRAGREQUIRED”指示飞机速度为____海里/小时或高于FMC目标速度或在VMO/MMO____海里/小时以内。
A.
A.10 & 8
B.
B.5 & 10
C.
C.5 & 8
D.
D.10 & 5
答案：D
1225FMC咨询信息“BUFFETALERT”指示：
A.
A.当前机动裕度小于规定。
B.
B.在当前飞行航径中探测到晴空颠簸。
C.
C.飞机处于部分失速或全失速。
D.
D.乘务组已准备好机组的餐食。
答案：A
1226FMC提示信息中“需要阻力”表明飞机速度比目标速度大10海里以上或在VMO/MMO速度5海里以内：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1227FMC提供一个默认的RNP值：
A.
A.不应超过实际导航性能
B.
B.如超过RNP，FMC信息将出现在草稿行上
C.
C.仅在位置漂移页3/3 上显示
D.
D.用于起飞、航路、越洋、终端和进近阶段
答案：D
1228FMC警戒信息“VERIFY POSITION”指示：
A.
A.飞机偏离飞行计划航道过多
B.
B.位置信息矛盾
C.
C.飞机偏离飞行计划航道超过3.5海里
D.
D.机长长时间离开驾驶舱
答案：B
1229FMC警戒信息“SELECT MODE AFTER RTA”表示：
A.
A.由于RTA航路点重新排序，所需到达时间方式被中断。
B.
B.在最早或最晚的起飞时间内，RTA时间不会减少
C.
C.由于从飞行计划中取消了RTA航路点，所需到达时间方式被中断。
D.
D.AC均正确
答案：D
1230CDU上出现FMC警戒信息“INSUFFICIENT FUEL”。其表示： 
A.
A.因条件或飞行航路的改变导致到达目的地机场的预计燃油只有400公斤（900磅）或更少。
B.
B.因条件或飞行航路的改变导致到达目的地机场的预计燃油只有500公斤（1100磅）或更少。
C.
C.因条件或飞行航路的改变导致到达目的地机场的预计燃油只有900公斤（2000磅）或更少。
D.
D.因条件或飞行航路的改变导致到达目的地机场的预计燃油只有1200公斤（2700磅）或更少。
答案：C
1231ACT RTA PROGRESS页面所需时间的正确输入应当为:
A.
A.10/30/45
B.
B.10304
C.
C.10/30.5
D.
D.103045B
答案：D
1232ACARS　WEATHER　REQUEST　界面上可以请求到几个机场的天气？
A.2个
B.3个
C.4个
D.
答案：C
1233在正常情况下,显示在通用显示系统上的决断高度或最小下降高度数据如何被设置?
A.使用前仪表板上的决断高度旋钮
B.在FMS控制显示主件的APPROACH　REF页上输入决断高度
C.每个驾驶员可独立使用自己的电子飞行仪表控制板进行设定
D.当在方式控制面板上选择APP方式后自动设定
答案：C
1234在什么高度，FMC会自动删除任何减推力爬升选择。
A.10000英尺
B.12000英尺
C.15000英尺
D.18000英尺
答案：C
1235在起飞基准页面中，起飞N1值允许机组输入。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
1236在航向选择方式，选择水平导航LNAV将：
A.不论飞机是什么航向，只要飞机在水平导航航道3海里以内，LNAV会接通
B.不论飞机离水平导航航道距离有多远，如飞机以90°或以上的角度切入，LNAV会预位
C.如飞机以90°或以下的角度切入且切入点在有效航路点之前，LNAV会接通
D.A和C是正确的
答案：D
1237在惯导校准过程中，白色ALIGN灯闪亮，表示校准不能完成，是由于惯导探测到：
A.飞机当前位置和输入位置存在明显误差
B.现在位置不合理
C.相应的惯导放在ALIGN方式
D.A和B是正确的
答案：D
1238在飞行前页面完成并执行后，机组发现现用的导航数据库已过期，必须更换;当更换导航数据库以后，航路页面有何变化?
A.与原来的一样，不用做什么
B.出现航路不连续，其它相同
C.空白，要求重新输入
D.在飞行前页面完成并执行后，不能改变导航数据库
答案：C
1239在地面，听到前轮舱的地面呼叫喇叭响，而且惯导方式座舱控制面板上的“ON  DC”灯亮，说明：
A.电源不正常
B.电瓶放电情况
C.“ON  DC”灯正在校准自测
D.惯导正在使用电瓶汇流条的DC电源
答案：D
1240下面哪个不是计算复飞N1的因素?
A.压力高度
B.最大推力
C.温度
D.选择复飞推力限制
答案：B
1241水平导航在什么情况下会自动脱开?
A.到达现用航路的终点或航路的不连续点时
B.截获了VOR航道、LOC航向道时
C.失去了截获条件时
D.以上都是
答案：D
1242什么时候，FMC/CDU进程页面上的燃油预报显示会不准确？
A.爬升、巡航、下降中起落架和襟翼都是收上的
B.带着起落架长时间飞行。
C.带着襟翼长时间飞行
D.C或B
答案：D
1243若在起飞基准页面选择了减推力起飞，为了避免爬升N1值大于减推力起飞N1值，那么：
A.必须人工指定爬升1或爬升2
B.FMC自动指定爬升1或爬升2
C.选择爬升推力限制
D.B或C
答案：B
1244如果在等待页面没有输入航段时间，FMC的默认值为：
A.在10000英尺以下1分钟，在10000英尺以上2分钟
B.在12000英尺以下1分钟，在12000英尺以上2分钟
C.在12000英尺以下1分钟，在12000英尺以上1．5分钟
D.在14000英尺以下1分钟，在14000英尺以上1．5分钟
答案：D
1245如果提前下降，在截获下降航径以前，自动油门保持下降率为：
A.500英尺／分钟
B.800英尺／分钟
C.1000英尺／分钟
D.1500英尺／分钟
答案：C
1246如果CDU显示"VERIFY  GW  AND  FUEL"，你应该：
A.在进近参考页面输入飞机全重
B.在性能起始页面输入燃油重量
C.燃油不足，应就近机场着陆
D.引气
答案：B
1247如果CDU的"MSG"灯亮，但在起草行中没有信息显示，你必须：
A.不予理睬
B.清除起草行中的输入，以便信息能够被显示
C.为了得到信息的显示，按执行键
D.减少发动机推力
答案：B
1248何时可使垂直导航脱开：
A.选择另一俯仰方式
B.下滑道截获
C.到达水平导航航路最后航路点
D.以上均正确
答案：D
1249惯导方式在ATT位可以提供哪些信息：
A.仅姿态信息
B.仅航向信息
C.姿态和航向信息
D.仅高度信息
答案：C
1250关于PATH　DES　页中的DES　NOW提示符的功用下面哪一个叙述是正确的？
A.待命DES　NOW功能并可导致EXEC灯亮
B.在ACT或MOD页面中提供DES　NOW提示信息
C.飞机开始进入提前下降方式，保持垂直速度1000英尺/分钟、自动油门控制速度进入保持垂直速度1000英尺/分钟、自动油门控制速度直到截获所计划的下降剖面为止
D.飞机开始进入保持垂直速度1000英尺/分钟的PATH提前下降方式直到截获所计划的下降剖面为止
答案：D
1251飞行管理系统(FMS)由以下部件组成：
A.飞行管理计算机系统(FMCS)和自动驾驶／飞行指引仪系统(AFDS)
B.飞行管理计算机系统(FMCS)、自动驾驶／飞行指引仪系统(AFDS)和自动油门(A/T)
C.飞行管理计算机系统(FMCS)、自动驾驶／飞行指引仪系统AFDS)、自动油门(A/T)和惯性基准系统(IRS) 、
D.飞行管理计算机系统(FMCS)、自动驾驶／飞行指引仪系统(AFDS)，自动油门(A/T)、惯性基准系统(IRS)和全球定位系统
答案：D
1252等待页面的最佳速度不能超过规定许可的最大速度。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
1253当在南、北纬78度15分之间校准IRS时，下面哪一个叙述正确？
A.不需要输入飞机现实位置
B.应将MSU旋钮从OFF位设置到ALIGN位
C.根据飞机所处的纬度的不同惯导校准完成所需时间一般在5到17分钟之间
D.当ON　DC灯亮和ALIGN灯熄灭时惯导校准程序开始
答案：C
1254当FMC失效后，对于HSI的显示，下列哪个说法是对的?
A.地图方式的显示不受影响
B.VOR/APP方式的显示不受影响
C.导航方式的显示不受影响
D.
答案：B
1255垂直速度表显示的垂直速度直接来自：
A.ADC
B.EFIS
C.动静压系统
D.IRS
答案：D
1256参考现用经济爬升页面：以最短的距离爬升到FL280，将使用何种爬高方式?
A.ECON
B.MAX  RATE
C.ENG  OUT
D.MAX  ANGLE
答案：D
1257FMC警告灯什么时候亮?
A.两部CDU上失效灯亮
B.两部CDU都出现一条警告信息
C.相应的测试电门在位置1或2
D.A或B或C
答案：D
1258FMC定位点信息页面的作用：
A.识别航路点定位并显示在导航显示上
B.在航路中按需显示定位点信息
C.通过INFO（信息）键进入定位点信息页面
D.A和B是正确的
答案：D
1259FMC电源中断，当电源恢复后，什么情况下，必须重新完成所有的飞行前程序和输入值？
A.电源中断少于10秒
B.在地面失去电源达10秒或更长时
C.在空中失去电源超10秒
D.
答案：B
1260FMC的CDU上显示“USING  RSV  FUEL”
A.用光燃油前
B.燃油系统有故障
C.飞机到目的地机场的剩余油量少于在性能起始页面上输入的备份油量
D.飞机到目的地机场的剩余油量少于900公斤。
答案：C
1261FMC的CDU上显示"DRAG  REQUIRED"表示：
A.减速板故障
B.飞机速度大于FMC的目标速度10海里／小时
C.飞机速度小于FMC的目标速度10海里/小时
D.
答案：B
1262FMC包含两组导航数据，每组导航数据的有效期为多少天?
A.15.0
B.25.0
C.28.0
D.30.0
答案：C
1263ATC指令在当前位置等待，你应该：
A.按压“HOLD”键，然后在方框里输入观用航路点
B.按压“HOLD”键，然后在方框里输入最近航路点
C.按压“HOLD”键，然后在方框里输入现在位置
D.按压“HOLD”键，然后选择“PPOS”
答案：D
1264ADI上显示的GS(地速)来自：
A.动静压系统
B.ADC
C.惯性基准系统
D.
答案：C
1265ADI上的航道偏离刻度，扩展式1个点表示
A.1度
B.1／2度
C.5／8度
D.只有当电子飞行仪表系统工作在MAP方式时才显示风信息和风符号
答案：B
1266“水平导航”方式何时自动断开：
A.接通航向选择方式
B.接通VOR/LOC方式
C.到达一个不连续航路点
D.以上均正确
答案：D
1267在N1限制页面选择的CLBl和CLB2，所提供的N1减少量分别为：
A.3％和6％
B.5％和10％
C.10％和20％
D.15％和25％
答案：A
1268无线电高度表的指针是指出：
A.飞机的海平面高度
B.飞机离地面的实际高度
C.飞机的气压高度　
D.飞机的座舱高度
答案：B
1269输入起飞重量和重心数据后，FMC可以计算安定面配平值。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1270如全球定位系统更新为关断方式，按压起飞/复飞电门后，FMC 位置更新至起飞跑道入口处。从联络道口起飞时，必须在起飞基准页输入联络道数据。如全球定位系统更新为接通方式，起飞/复飞电门位置更新受抑制
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1271如果没有足够的无线电更新，则EHSI地图可能显示漂移误差；此误差会不会导致飞机、航路、航路点和导航台偏离其实际位置，
A.会
B.不会
C.
D.
答案：A
1272如飞机距一等待点3分钟且距离环设定在80海里或更小时，等待航线将按当时设定距离环等比放大：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1273惯导方式选择器电门在ATT方式时，可提供哪些信息?
A.姿态和航向
B.姿态和垂直速度
C.俯仰和航迹
D.横滚和航向
答案：A
1274关于FMC位置更新，下面哪个说法是正确的?
A.在地面，FMC 根据全球定位系统数据计算现在位置。如GPS 数据不可用，FMC 根据惯性基准系统数据计算现在位置。两部无线电都在自动调谐时，若FMC认为一部导航无线电不可靠，不能用于位置更新，它就会抑制不可靠的无线电。空中，FMC 位置根据来自全球定位系统、无线电导航台和惯性基准系统的信息不断更新
B.两部无线电都在自动调谐时，若FMC认为一部导航无线电不可靠，不能用于位置更新，它不会抑制不可靠的无线电。
C.用DME/VOR更新的FMC定位比只用DME／DME的FMC定位精确。
D.空中，FMC 位置不根据来自全球定位系统、无线电导航台和惯性基准系统的信息不断更新
答案：A
1275大气数据计算系统的电动仪表的故障是由　　　　　　　　判断
A.电动仪表上的故障旗出现
B.电动仪表上指针的指示
C.电动仪表与备用仪表的比较
D.
答案：A
1276除备用姿态指示器和备用磁罗盘以外，IRS是飞机的唯一姿态和航向信息源。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1277成本指数最高可达500，数值越大会导致什么样的飞行效果?
A.更快
B.更慢更低
C.更经济
D.不会改变速度或高度
答案：A
1278IRS快速校准需多长时间？
A.30秒
B.60秒
C.5分钟
D.10分钟
答案：A
1279FMC包括两个数据库：
A.性能数据库和导航数据库
B.永久性数据库和临时数据库
C.附加数据库和导航数据库
D.附加数据库和永久数据库
答案：A
1280最小飞行油箱内温度是多少：
A.“-43度或者高于冰点温度3度，取最大值
B.“-43度或者高于冰点温度5度，取最大值”
C.“-43华氏度或者高于冰点温度3度，取最大值”
D.“-49度或者高于冰点温度3度，取最大值”
答案：A
1281最大燃油温度是多少：
A.49度
B.94华氏度
C.43度
D.49华氏度
答案：A
1282中央油箱和主油箱泵由哪个汇流条供电？
A.任何情况下都由直流常通汇流条供电
B.直流电，因此，当失去交流电后，泵依旧可以由备用电源系统供电
C.交流电，因此，当完全失去交流电后，发动机开始由发动机机械泵抽吸供油
D.主要是交流电，直流备用电源作为交流电失效后的备份
答案：C
1283中央油箱的容量：
A.比每个主油箱的油量多，但是没有两个主油箱的油量之和多
B.比主油箱油量少
C.和两　个主油箱的油量之和相等
D.比两个主油箱的油量之和多
答案：D
1284中央油箱的喷射泵将中央油箱的燃油传输到哪个油箱中去？
A.一号主油箱
B.两个主油箱
C.没有，燃油直接进入到液压机械组件
D.二号主油箱
答案：A
1285中央油箱泵的低压灯和主油箱泵的低压灯区别在哪里？
A.当开关在关位时，主油箱泵低压灯熄灭
B.当输出压力低，无论开关的位置，主油箱泵低压灯亮
C.只有当开关在接通位，输出压力低时，主油箱泵低压灯亮
D.打开油箱泵开关时燃油压力低
答案：B
1286着陆过程中，1号与2号主油箱的最大不平衡油量为：
A.453Kg
B.500Kg
C.590Kg
D.680Kg
答案：A
1287在巡航过程中，两个中央油箱泵故障并且中央油箱泵开关在关位，还有700磅燃油在中央油箱内，两个主油箱的燃油相等并且是满的，上部显示器将显示：
A.没有燃油警告
B.一个燃油泵低压警告
C.一个形态警告
D.一个低油量警告
答案：A
1288在空中可以实施油箱对油箱的燃油传输吗？
A.可以，不过只能是从主油箱到其他油箱，中央油箱不能传输燃油
B.不能
C.可以
D.受影响的油箱压力低
答案：B
1289在空中，FL300以下，一号主油箱的两个燃油泵低压灯亮，一号发动机会怎么样？
A.由于缺油而导致停车
B.自动从二号油箱或者燃油
C.通过中央油箱的旁通阀门获得燃油而正常工作
D.持续工作，机械的发动机齿轮泵将提供抽吸供油
答案：D
1290在地面，主油箱有1000磅的燃油不平衡，可以看见IMBAL的指示吗？
A.可以，不平衡超过1000磅（453公斤）
B.可以，不平衡超过800磅（363公斤）
C.不，它将被抑制当飞机在地面的时候
D.不，不平衡必须超过1600磅
答案：C
1291右翼燃油面板上的FUEL DOOR SWITCH BYPASS主要作用是什么?
A.
A.如加油电源控制继电器失效，接通加油面板电源。
B.
B.检查燃油油量表的工作。
C.
C.必要时断开加油面板电源 (例如雷雨时)。
D.
答案：A
1292油箱燃油最高温度为： 
A.
A.42°C
B.
B.45°C
C.
C.49°C
D.
D.55°C
答案：C
1293油量指示将显示：
A.
A.如出现故障，则显示一个88888的读数
B.
B.如出现故障，则显示空白
C.
C.如出现故障，则显示ERR符号
D.
D.如出现故障，则显示FUEL ERROR信息
答案：C
1294以下哪些有CDS燃油警戒： 
A.
A.主油箱油量低、燃油滤即将旁通、两个发动机燃油流量差别过大
B.
B.主油箱油量低、油箱中有燃油时中央油箱两个燃油泵输出压力低或无压力、两个主油箱燃油量差别过大
C.
C.中央油箱或主油箱油量低、油箱中有燃油时中央油箱任一燃油泵输出压力低或无压力、两个发动机燃油流量差别过大
D.
D.燃油泵电门置于开位时任一燃油泵输出压力低或无压力、燃油滤即将旁通、两个主油箱燃油量差别过大
答案：B
1295一号主油箱有5500磅（2500公斤）燃油，二号主油箱有6750磅（3060公斤）燃油，将看到:
A.二号主油箱的油箱指针和数字显示琥珀色
B.一号主油箱下有一个低指示，主警戒灯和燃油系统灯亮
C.一号主油箱下有一个不平衡指示，主警戒灯和燃油系统灯亮
D.一号油箱下面有一个不平衡指示，没有主警戒灯和燃油系统灯亮
答案：D
1296一号和二号主油箱之间允许的最大燃油量不平衡是：
A.200磅（91公斤）或更少
B.0磅
C.800磅（3663公斤）当中央油箱泵关断
D.1000磅（453公斤）或更少
答案：D
1297一般情况下，APU由提供燃油。
A.左侧的燃油总管
B.2号主油箱
C.中央油箱
D.辅助油箱
答案：A
1298巡航中，两个中央油箱燃油泵都失效。中央油箱中有320公斤(700磅)燃油且两个主油箱油量满。则上部显示组件将显示：
A.
A.油量低指示
B.
B.燃油形态指示
C.
C.燃油泵压力低指示
D.
D.以上均不正确
答案：D
1299下列哪些设备为油量指示器供电？
A.
A.备用直流电源
B.
B.备用交流电源
C.
C.电瓶汇流条
D.
D.2号变压整流器
答案：B
1300下列哪个设备为翼梁燃油关断活门提供电源？ 
A.
A.备用直流汇流条
B.
B.电瓶汇流条
C.
C.热电瓶汇流条
D.
D.2号转换汇流条
答案：C
1301下列哪个设备为发动机燃油关断活门提供电源？ 
A.
A.热电瓶汇流条
B.
B.电瓶汇流条
C.
C.备用直流汇流条
D.
D.备用交流汇流条
答案：B
1302外部燃油面板上的Fueling Valve Position指示灯在以下情况下亮蓝色灯： 
A.
A.相应的加油活门开
B.
B.相应的加油活门开且燃油正被传输进油箱
C.
C.相应的加油活门在过渡中
D.
D.相应的加油活门不工作
答案：A
1303所有发电机失效，则中央油箱燃油： 
A.
A.不能使用
B.
B.在关断所有机翼油箱燃油泵且打开交输活门后可使用
C.
C.将通过中央油箱回油喷射泵被送往油箱
D.
答案：A
1304什么时候中央油箱燃油回油喷射泵工作？
A.两个中央油泵被关断
B.1号主油箱约1/2满且1号主油箱前泵在工作
C.中央油箱约3/4满
D.以上全错
答案：B
1305什么时候交输阀门必须在关位？
A.只有在爬升和下降时候
B.只有在地面操作时候
C.在起飞和着陆阶段
D.在进近和着陆阶段
答案：C
1306什么情况下会导致琥珀色的主油箱燃油泵低压灯亮？
A.相关的燃油泵开关在接通位，压力正常
B.相关的燃油泵在关断位，和/或燃油泵的输出压力低
C.燃油泵输入压力低
D.一号或二号主油箱，取决于哪个油箱油量多
答案：B
1307什么会导致交输阀门关闭灯亮蓝色？
A.交输阀门在移动或者阀门位置和选择的位置不一致
B.交输阀门或者交输阀门选择器不工作
C.交输阀门打开，交输阀门选择器在开位
D.交输阀门关闭，交输阀门选择器在关闭位
答案：A
1308什么会导致琥珀色的燃油滤旁通灯亮？
A.由于燃油滤污染使得接近燃油滤旁通
B.燃油滤失效导致燃油绕过了燃油滤
C.燃油旁通燃油滤
D.污染导致燃油滤完全阻塞
答案：A
1309什么导致琥珀色的中央油箱泵低压灯熄灭？
A.转换交输选择器到开的位置，主油箱泵开关在开的位置
B.将各自的中央油箱泵开关到关位，或者打开油箱泵开关时燃油压力正常
C.使用主油箱泵补充中央油箱的燃油
D.在二号主油箱
答案：B
1310什么导致琥珀色的中央油箱泵低压灯亮？
A.燃油泵输出压力低，燃泵开关在开位
B.燃油泵输出压力低
C.燃油泵输出压力低，燃油泵开关在关位
D.转动中央油箱泵开关到关位
答案：A
1311厦航运行中，燃油量指示器的指示值为：
A.可用燃油量
B.可用燃油和不可用燃油（其中不可用量不影响运行可忽略）
C.可用燃油，但是需扣除指示误差
D.油箱中的油量，不包括油路和油泵中的燃油
答案：A
1312若琥珀色FUEL TEMP LOW信息显示，则燃油正接近最低值。波音《快速检查单》要求增速、改变高度和/或飞向较暖的气团，使大气全温等于或高于燃油温度限制值（燃油冰点以上3度或-43度，以较高者为准）。 
A.
A.速度每增加.05马赫，大气全温约增加0.5度。
B.
B.速度每增加.01马赫，大气全温约增加0.5至0.7度。
C.
C.速度每增加.05马赫，大气全温约增加1度。
D.
D.速度每增加.05至.07马赫，大气全温约增加1度。
答案：B
1313如果同时出现IMBAL和LOW情况下，哪个显示将出现在上部显示器上。
A.LOW显示上仍优先权，直到不平衡超过1600磅（726公斤）：然后，显示IMBAL
B.LOW具有优先权
C.IMBAL具有优先权
D.800磅（363公斤）
答案：B
1314如果燃油量指示不工作：
A.在FMC性能页面输入事先更新人工计算的燃油总量
B.人工计算Vrefhe并输入到CDU中
C.通SPD　REF开关人工设置VREF
D.VREF不可用
答案：A
1315燃油温度指示器指示的是哪个油箱的燃油温度？
A.
A.1号油箱
B.
B.2号油箱
C.
C.中央油箱
D.
D.1号和2号油箱
答案：A
1316燃油温度传感器在什么位置上？
A.在中央油箱内
B.在一号主油箱
C.在主燃油歧管
D.任一发动机在工作
答案：B
1317燃油量指示系统：
A.只计算和指示主油箱的燃油量
B.计算和指示所有油箱的总燃油量
C.计算和指示每个油箱的可用燃油
D.只显示最初的燃油量
答案：C
1318燃油控制面板的燃油温度计显示燃油温度。一号主油箱内的传感器对燃油温度进行监测。温度指示系统使用： 
A.
A.直流电源
B.
B.交流电源
C.
D.
答案：B
1319燃油计量油尺可将根据油尺读数得出的燃油油量或重量与燃油油量表指示的燃油重量作比较：将油尺从油箱拉出并磁锁在一个内部浮子上就可获得油尺读数。油尺拉出机翼蒙皮时就获得燃油深度的读数。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D..
答案：A
1320燃油计量油尺可将根据油尺读数得出的燃油油量或重量油尺与燃油油量表指示的燃油量作比较： 
A.
A.将油尺从油箱拉出并磁锁在一个内部浮子上就可获得油尺读数。
B.
B.将油尺从油箱拉出并电锁在一个内部浮子上就可获得油尺读数。
C.
C.将油尺从油箱拉出并气锁在一个内部浮子上就可获得油尺读数。
D.
D.将油尺从油箱拉出并自动锁在一个内部浮子上就可获得油尺读数。
答案：A
1321燃油回油一旦开始就一直持续至飞行结束。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1322燃油不平衡限制在        滑行，起飞，飞行或者着陆。
A.0磅
B.1000磅（453公斤）
C.200磅（91公斤）
D.可以，不过只能是从中央油箱到其他油箱，主油箱不能传输燃油
答案：B
1323燃油泵是使用什么进行冷却和润滑的：
A.滑油
B.液压油
C.燃油
D.燃油泵是机械泵，不需冷却和润滑
答案：C
1324燃油CONFIG指示灯何时会被抑制？
A.
A.当燃油总量少于726公斤时
B.
B.当中央油箱燃油量少于363公斤时
C.
C.当中央油箱燃油量少于726公斤时
D.
D.当燃油总量少于363公斤时
答案：B
1325旁通活门位于哪个油箱？ 
A.
A.中央油箱
B.
B.两个主油箱
C.
C.所有油箱
D.
D.都不对
答案：B
1326哪个油箱泵的压力最大？
A.主油箱泵，直到主油箱的燃油低于200磅（91公斤），然后机翼油箱提供最大压力防止中央油箱燃油回流
B.机翼油箱泵提供最大压力知道剩下200磅（91公斤）燃油，这是为了先使用机翼油箱的燃油
C.任何时候，都是机翼油箱泵提供最大压力
D.中央油箱泵提供最大压力超过主油箱泵，因此，在主油箱的燃油使用之前，都是中央油箱的燃油首先提供给发动机
答案：D
1327每个主油箱中有几个燃油计量油尺？
A.
A.2个
B.
B.3个
C.
C.4个
D.
D.6个
答案：D
1328两个主油箱都有翼上加油接口。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1329交输选择活门不工作主要由交输VALVE OPEN指示灯保持亮蓝色指示。它表明交输活门位置与交输选择电门位置不一致。如怀疑活门在关闭位失效： 
A.
A.选择性地使用燃油泵以保持燃油平衡。
B.
B.尽快着陆。
C.
C.若飞行条件允许，改变推力以保持燃油平衡。如不能保持可接受的平衡，尽快着陆
D.
D.机组无需采取任何措施
答案：C
1330加油时，下列哪些油箱有自动关断活门可在油箱满时关闭？
A.
A.左右机翼油箱
B.
B.左右机翼油箱和中央油箱
C.
D.
答案：B
1331琥珀色燃油IMBAL警戒将保持显示直至不平衡减小至： 
A.
A.91kgs
B.
B.363kgs
C.
C.453kgs
D.
D.726kgs
答案：A
1332各发动机燃油总管通过交输活门互联。该活门是由____供电的____马达操纵。 
A.
A.1号转换汇流条&交流
B.
B.电瓶汇流条&直流
C.
C.2号转换汇流条&交流
D.
D.备用直流汇流条&直流
答案：B
1333放油阀门的用途是：
A.位于二号发动机外侧的，人工放油阀门，用于放油和油箱之间的燃油传输
B.位于后缘襟翼外侧的，人工放油阀门，用于放油和非正常情况下的放油
C.位于APU燃油歧管后区，人工放油阀门，用于维护从APU燃油歧管中抽油
D.位于后缘襟翼右舷的，人工放油阀门，用于应急放油
答案：A
1334发动机燃油泄漏可能导致出现燃油油量低指示。出现发动机燃油泄漏指示，检查：
A.
A.比较剩余的总油量和计划的剩余燃油。
B.
B.各个油箱油量
C.
C.燃油流量过大的发动机的燃油流量指示。
D.
D.前两项正确
答案：D
1335发动机燃油关断活门可通过哪个开关关闭：
A.拔出发动机灭火手柄　
B.起动手柄　　
C.关闭所有燃油泵　
D.A和B
答案：D
1336发动机燃油关断活门： 
A.
A.是由发动机火警电门和发动机启动手柄共同控制的；而翼梁燃油关断活门仅由发动机启动手柄控制。
B.
B.是唯一在前顶燃油面板上有相应蓝色指示灯的燃油关断活门
C.
C.及翼梁燃油关断活门需要交流电源工作
D.
D.发动机火警电门拔出或发动机启动手柄在关断位时，翼梁燃油关断活门和发动机燃油关断活门都会关闭。
答案：D
1337发动机可从中央油箱吸油。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1338第一次出现压力低指示时中央燃油泵电门必须置于关位。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1339当中央油箱两个燃油泵电门都关断时，会发生以下哪种情况？
A.回油喷射泵抽取中央油箱余油到右油箱
B.回油喷射泵抽取中央油箱余油到左油箱
C.回油喷射泵抽取中央油箱余油供给左发
D.都不会，这是燃油系统非正常情况，主警戒灯亮，燃油系统灯亮
答案：B
1340当交输手柄在开位，而交输阀门在关位，阀门打开灯怎么指示？
A.亮
B.暗蓝色
C.亮蓝色
D.琥珀色
答案：C
1341当交流泵不工作的时候，APU从哪个油箱获得燃油？
A.二号主油箱
B.一号主油箱
C.中央油箱
D.只有当主油箱油量低于2000磅的时候，主油箱泵低压灯亮
答案：B
1342打开和关闭翼梁燃油关断阀门的电源是什么？
A.一号DC汇流条的直流电
B.AC备用汇流条的交流电
C.可开关的热电瓶汇流条的直流电
D.热电瓶汇流条的直流电
答案：D
1343B737-800能否进行翼上重力加油？
A.能
B.不能
C.
D.
答案：B
1344B737-700能否进行翼上重力加油？
A.能
B.不能
C.
D.
答案：B
1345APU不工作且无可用外部电源时，可按以下步骤完成加油： 
A.
A.电瓶电门开 - 备用电源电门放至BAT位 = 整个燃油系统正常工作
B.
B.电瓶电门开 - 备用电源电门放至BAT位 = 除燃油关断系统外整个燃油系统正常工作
C.
C.电瓶电门关 - 备用电源电门放至BAT位 = 整个燃油系统正常工作
D.
答案：A
13461号主油箱中有2500公斤(5500磅)燃油且2号主油箱中有3060公斤(6750磅)燃油。你将看到： 
A.
A.1号主油箱下方出现油量低指示且主注意指示灯和燃油系统信号牌亮
B.
B.1号主油箱下方出现燃油不平衡指示且主注意指示灯和燃油系统信号牌亮
C.
C.1号主油箱下方出现燃油不平衡指示但主注意指示灯和燃油系统信号牌不亮
D.
D.2号主油箱的燃油量指示弧和数字变为琥珀色
答案：C
13471号和2号主油箱之间允许的水平燃油不平衡必须预定为零。偶然出现的燃油不平衡不得超过453公斤(1000 磅)。
A.
A.起飞、飞行或着陆但不包括滑行
B.
B.滑行、起飞、飞行或着陆
C.
C.仅飞行时
D.
答案：B
1348关于燃油系统使用温度的限制下列哪个叙述正确？
A.最高温度为40摄氏度
B.最低温度为所使用燃油冻结点温度以下3摄氏度
C.最高温度为49摄氏度
D.最低温度为-49摄氏度
答案：C
1349地面使用液压电动泵时主油箱的最低油量限制为：
A.相应的主油箱内453Kg
B.两个主油箱内726Kg
C.相应的主油箱内760Kg
D.中央油箱内760Kg
答案：C
1350最大液压系统压力指示为： 
A.
A.3000psi（白色）
B.
B.3500psi（白色）
C.
C.3500psi（琥珀色）
D.
D.3000psi（琥珀色）
答案：B
1351自动缝翼正常情况下由     系统驱动：
A.A
B.B
C.备用液压
D.漏完
答案：B
1352自动缝翼系统: 
A.
A.通常由B液压系统供压
B.
B.使用A液压系统压力
C.
C.使用A系统液压油
D.
D.使用备用系统液压油
答案：A
1353正常情况下哪套液压系统为前轮转弯提供压力？
A.液压系统B
B.液压系统A
C.前轮转弯作动储压器
D.只提供防滑，轮锁和湿地打滑保护
答案：B
1354正常情况下，收轮、放轮和前轮转弯通常由液压系统A驱动。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1355正常操作期间，液压油量的指示变化发生在：
A.高高度时，系统出现泡沫
B.油箱长时间地日照
C.收放后缘襟翼
D.发动机启动后，系统被增压
答案：D
1356在以下情况下，备用液压系统开始自动工作。
A.
A.A液压系统失去压力,襟翼放出大于1，且在空中
B.
B.A或B液压系统均失去压力,襟翼放出大于1，且在空中，或轮速超过60海里/小时
C.
C.A或B液压系统均失去压力,襟翼放出大于1，且在空中，或轮速超过20海里/小时
D.
D.A或B液压系统均失去压力,襟翼放出,且在空中，或轮速超过60海里/小时，且FLT CONTROL电门A或B液压系统开。
答案：D
1357在什么情况下动力转换组件（PTU）给自动缝翼系统提供备用动力：
A.探测到A液压系统失去压力
B.液压系统A发动机驱动泵不工作
C.备用襟翼位置电门瞬时按到放下位
D.液压系统B发动机驱动泵压力降到限制值以下
答案：D
1358用于冷却和润滑电动泵的系统A和B的液压油通过      冷却。
A.位于主油箱内的热交换器
B.循环风扇提供的空气
C.左右组件的热交换器
D.空气循环机提供的空气
答案：A
1359以下所有条件都具备时，动力转换组件会自动工作： 
A.
A.仅在空中时，B系统发动机驱动泵液压低于限制值
B.
B.仅在空中且襟翼小于5但未全收上时，B系统发动机驱动泵液压低于限制值
C.
C.仅在空中且襟翼小于15但未全收上时，B系统发动机驱动泵液压低于限制值
D.
D.仅在空中且襟翼小于5但未全收上且起落架置于UP位时，B系统发动机驱动泵液压低于限制值
答案：C
1360以下哪项可表明备用液压系统漏油？ 
A.
A.A系统测量减少
B.
B.LOW QUANTITY指示灯亮
C.
C.A系统 LOW PRESSURE 指示灯亮
D.
D.B系统 LOW PRESSURE 指示灯亮
答案：B
1361一个发动机驱动液压泵提供的液压流量约是电动液压泵的____倍。
A.
A.2倍。
B.
B.4倍。
C.
C.5倍。
D.
D.6倍。
答案：B
1362液压系统正常压力值为多少？
A.2000PSI
B.2500PSI
C.3000PSI
D.3500PSI
答案：C
1363液压系统压力指示由_____生成。 
A.
A.仅发动机驱动泵的输出。
B.
B.发动机驱动泵和电动泵的混合输出。
C.
C.可选择发动机驱动泵或电动泵的输出。
D.
D.相应系统压力低电门。
答案：B
1364液压系统加油指示（RF）在什么时候显示：
A.无论系统A或B当液压油量低于88%时自动显示
B.所有时间
C.在地面双发关车或落地后襟翼全收的滑进过程中，当无论系统A和/或B的油量低于76%
D.只有当主注意系统再现时
答案：C
1365液压刹车压力表显示储压器氮气预充压力 1000 psi 以及 
A.
A.B液压系统刹车压力（如超过 1000 psi）
B.
B.A液压系统刹车压力（如超过 1000 psi）
C.
C.备用液压系统刹车压力
D.
D.PTU刹车压力
答案：A
1366液压B系统失效时,备用刹车可自动用于:
A.人工刹车
B.自动刹车
C.人工刹车和自动刹车
D.以上都不正确
答案：A
1367下显示组件出现的液压系统油量指示该区域百分比为：
A.
A.0% - 100%
B.
B.0% - 106%
C.
C.10% - 100%
D.
D.10% - 106%
答案：B
1368系统B的发动机驱动泵为起落架的操作提供液压流量，当：
A.系统B的发动机驱动泵压力降至极限值以下，并且襟翼低于15但是没有收进
B.失去液压系统A或B，襟翼放出并且飞机在空中
C.飞机在空中，系统A的发动机驱动泵压力降至极限值以下并且襟翼低于30但是没有收进
D.任何一个主起落架没有收上并锁定，一发的RPM降至极限值以下并且飞机在空中同时起落架手柄在UP位
答案：D
1369无论A或B系统都可为所有飞行操纵系统提供动力，且对飞机可控性无任何影响。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1370速度大约超过多少节时,液压系统A供给方向舵动力控制组件的压力将减小？
A.155节
B.125节
C.135节
D.145节
答案：C
1371失去液压系统B的压力：
A.不会断开YAW　DAMPER开关
B.会断开YAW　DAMPER开关并且YAW　DAMPER灯亮
C.不会断开YAW　DAMPER开关
D.不会断开YAW　DAMPER开关但是YAW　DAMPER灯亮
答案：A
1372失去液压系统B并将系统B的FLT　CONTROL　开关放置STBY　RUD位，哪套系统将提供后缘襟翼的操作。
A.备用液压系统
B.动力转换组件
C.液压系统A
D.备用电动泵
答案：D
1373失去液压系统A，并且系统A的FLT　CONTROL　开关在STBY位，飞机将失去哪些系统？
A.地面扰流板，飞行扰流板（每边2块），自动驾驶仪A，正常前转弯和备用刹车
B.自动驾驶仪A，偏航阻尼器，备用前累转弯，正常刹车和飞行扰流板（每边2块）
C.自动驾驶仪A，备用刹车和备用前轮转弯
D.备用方向舵，动力转换组件，自动缝翼和后缘襟翼
答案：A
1374失去液压A系统压力时,起落架如何放下?
A.用液压B系统的压力和起落架转换组件
B.人工放
C.用液压B系统的压力
D.用起落架转换组件 
答案：B
1375升降舵感觉系统由升降舵感觉计算机提供。此计算机的输入信号来自：
A.飞机空速和水平安定面的位置
B.只来自液压系统A的压力
C.升降舵平衡定位装置的位置
D.飞机高度和升降舵位置
答案：A
1376如果一个电动液压泵的"过热"灯亮飞行员应关断这个泵：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1377如果一发失效并且APU发电机不工作，以下哪个液压泵是可以操作的？
A.两个A系统的泵，两个B系统的泵和备用液压泵
B.系统A的电动泵，系统B的电动泵和系统B的发动机驱动泵
C.系统B的电动泵和备用液压泵
D.交流传输汇流条
答案：B
1378如果液压系统的油箱没有进行适当的增压，则在较高的高度上，液压管路内的液压油可能出现泡沫：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1379如果液压系统B发生泄漏，备用液压系统的油量将：
A.降至64%
B.继续工作；液压系统B的泄漏不会影响备用液压系统的操作
C.降至76%
D.
答案：B
1380如果液压系统B发生泄漏（泵，管路或者组件），液压油量将降至：
A.基本漏完并且系统B的压力失去
B.0.2
C.正常系统压力；系统B可进行自密并且泄漏将停止
D.0.76
答案：A
1381如果液压系统A的电动泵，相关管路或者到发动机和电动泵的通用组件发生泄漏，A系统的液压油将漏完并且失去系统压力。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1382如果备用液压系统发生泄漏：
A.当备用液压油箱的油量大约76%时，LOW　QUANTTTY灯亮
B.系统A的油量降低并且维持在72%左右
C.备用液压油箱的液压油将全部漏完
D.系统B将不能正常操作
答案：C
1383如果备用液压系统发生泄漏，备用液压油箱油量全部减少到零。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1384如备用液压系统发生漏油，则系统B的油量将减少约至：
A.*如备用液压系统发生漏油，则系统B的油量将减少约至：A*0B*64%
B.0.72
C.备用系统漏油不会影响系统B油箱的油量
D.
答案：C
1385如备用系统发生漏油，备用油箱油量减至为零。这对B液压系统油箱油量有什么影响？ 
A.
A.无影响
B.
B.减至为零
C.
C.减至全满位的20% 
D.
D.减至约全满位的72% 
答案：D
1386如A系统电动泵或其相关管路，或发动机驱动泵与电动机驱动泵共用的部件内发生漏油，油箱内的油量会稳定地减少为零且所有系统压力丧失。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1387燃油量指示器需要用交流电源。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1388起落架转换组件在以下哪种情况下可能会自动启动：
A.1号发动机失效时
B.A系统失效时
C.1号发动机驱动泵电门放到关断位时
D.上述A和C
答案：A
1389起落架转换组件：
A.
A.在A系统失去压力时，可确保B系统能收起落架
B.
B.在B系统失去压力时，可确保A系统能操纵前缘襟翼和缝翼
C.
C.在A系统失去压力时，可用于放下起落架
D.
D.在B系统失去压力时，可确保A系统能收起落架
答案：A
1390拉出2号发动机火警电门将切断_____的液压油路。
A.
A.B系统电动泵
B.
B.B系统发动机驱动泵
C.
C.A系统电动泵
D.
D.A系统发动机驱动泵
答案：B
1391将ENG 1液压泵置于OFF位： 
A.
A.给泵内的阻塞活门供电。
B.
B.断开泵的驱动。
C.
C.断开泵的再循环活门。
D.
D.打开系统转换活门至系统2。
答案：A
1392琥珀色的备用液压系统LOW　PRESSURE灯何时待命：
A.只有当人工选择　备用液压泵进行操作或者备用液压泵自动工作
B.只有当ALTRNATE　FLAPS开关放置ARM位后
C.只有当任何一个FLT　CONTROL开关被放置ARM位后
D.任何时候
答案：A
1393琥珀色的备用液压LOW　QUANTTTY灯亮代表：
A.油箱油量低于10%
B.备用液压油箱油量低
C.备用油箱空
D.3.0
答案：B
1394琥珀色的FEEL　DIFF　PRESS灯何时亮？
A.前缘襟翼放出并且两部襟翼负载释放计算机存在压差
B.后缘襟翼收上或放出并且升降舵感觉计算机探测到A，B两套系统存在过大的压差
C.襟翼没有收上并且液压压力不平衡被探测到或者一个升降舵感觉皮托管系统失效
D.襟翼收上或放出并且液压压力不平衡被探测到或者一个升降舵感觉皮托管系统失效
答案：B
1395发动机驱动泵提供的液压流量大约是电动泵的   倍
A.5.0
B.4.0
C.2.0
D.系统A的发动机驱动泵，两个B系统的泵和备用液压泵
答案：B
1396发动机关车后为什么不把发动机驱动泵电门放到OFF位：
A.为了延长发动机驱动泵的使用寿命
B.为了延长闭锁活门的电磁线圈寿命
C.为了防止液压油结冰造成闭锁活门冻结
D.A系统两个泵比B系统两个泵的流量都大
答案：B
1397动力转换组件工作前，以下哪项条件是必须的的？
A.
A.2号发动机驱动泵压力低
B.
B.1号发动机驱动泵压力低
C.
C.襟翼小于15但未全收上
D.
D.飞机在空中
答案：A
1398动力转换组件的作用是：A系统发动机驱动液压泵丧失液压时，能提供额外液压油使自动缝翼、前缘襟翼和缝翼以正常的速率工作。PTU 用B系统压力驱动液压马达泵，再由它给A系统液压油增压。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1399动力转换组件（PTU）提供备用液压源以操纵：
A.后缘襟翼
B.起落架
C.自动缝翼和前缘装置
D.外侧扰流板
答案：C
1400电动泵地面操作的最小燃油量为：
A.中央油箱1675磅（760公斤）
B.相关主油箱500磅（225公斤）
C.两个主油箱2000磅（910公斤）
D.相关主油箱1675磅（760公斤）
答案：D
1401地面使用电动泵时相应主油箱的最低燃油量限制是： 
A.
A.相应主油箱 453 kg (1000 lbs) 
B.
B.2个主油箱均为 726 kg (1600 lbs)
C.
C.相应主油箱 760 kgs (1676 lbs)
D.
D.中央油箱 760 kg (1676 lbs)
答案：C
1402当以下什么条件满足时，PTU将自动工作？
A.系统B的发动机驱动泵输出压力低于极限值
B.飞机在空中
C.襟翼小于15但没有收上
D.以上条件都满足时
答案：D
1403当所有液压系统都失效时，方向舵则不工作：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1404当琥珀色的备用液压LOW　QUANTTTY灯亮时，你还可以看到什么指示？
A.琥珀色的备用液压LOW　PRESSURE灯亮
B.系统B电动泵过热灯亮
C.主警戒灯和FLT　CONT通告灯都亮
D.系统A的液压油量在3/4至RF之间
答案：C
1405当STANDBY LOW QUANTITY 指示灯亮时，同时还会有其它什么情况？
A.
A.A系统油量为 3/4 和 RF (加油)指示之间
B.
B.主注意指示灯和飞行操纵信号牌指示灯均亮
C.
C.2个B系统泵顶板指示灯均亮
D.
D.备用液压系统琥珀色 LOW PRESSURE 指示灯亮
答案：B
1406备用液压系统为    提供备用动力。
A.备用刹车，方向舵，反推和备用偏航阻尼器
B.内侧扰流板，方向舵和反推
C.反推，方向舵，前缘襟翼和缝翼（只能放出）和备用偏航阻尼器
D.外侧扰流板，方向舵和反推
答案：C
1407备用液压系统提供动力给：
A.外侧扰流板，方向舵和反推
B.前缘装置，方向舵，反推和备用偏航阻尼器
C.内侧扰流板，方向舵和反推
D.速度带上将不再显示最大速度VMO和最小收襟翼速度等
答案：B
1408备用液压系统可以人工或自动工作，并且使用一个单独的电动泵驱动：
A.方向舵和反推
B.自动驾驶仪A和B
C.备用刹车
D.后缘襟翼（吸能放出）
答案：A
1409备用液压系统可以被人工或自动激活。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1410备用液压系统琥珀色 LOW PRESSURE 指示灯何时预位？
A.
A.始终保持预位
B.
B.仅当任一FLT CONTROL电门移至STBY RUD位时
C.
C.仅当任一ALTERNATE FLAPS电门移至ARM位时
D.
D.只有在选择备用泵工作后或自动备用功能起作用时
答案：D
1411备用液压系统给飞机以下系统提供动力：
A.
A.外侧扰流板、方向舵、反推
B.
B.前缘装置、方向舵、反推、备用偏航阻尼器
C.
C.内侧扰流板、方向舵、反推
D.
D.备用刹车、方向舵、反推、备用偏航阻尼器
答案：B
1412备用液压LOW PRESSURE指示灯亮表明备用泵输出压力低。该灯仅当_____时预位. 
A.
A.选择备用泵工作后
B.
B.选择备用泵工作后或自动备用功能起作用时
C.
C.自动备用功能起作用时
D.
D.相应的 FLIGHT CONTROL电门置于STBY RUD位
答案：B
1413备用刹车由____操纵： 
A.
A. A系统
B.
B. B系统
C.
C. B系统通过动力转换组件
D.
D. 备用液压系统
答案：A
1414B系统液压油箱内只有一个立管。如果B系统漏油，可使整个油箱的液压油全部漏完。
A.不确定
B.对
C.错
D.备用刹车、方向舵、反推和备用偏航阻尼器
答案：B
1415A液压系统漏油- 如发动机驱动泵或其相关管路内发生漏油，油箱内的一个竖管可防止系统内的油全部漏光。油面达到竖管顶部位置时，油量指示约为全满位的_____。
A.
A.5%
B.
B.10%
C.
C.20%
D.
D.30%
答案：C
1416A、B液压系统的发动机泵和电动泵，哪一个的流量大？
A.电动泵
B.发动机泵
C.一样大
D.油箱油量低于76%
答案：B
1417A、B系统液压油由_____冷却。 
A.
A.再循环风扇提供的气流
B.
B.左右组件的热交换器
C.
C.主油箱的热交换器
D.
D.液压油不用冷却
答案：C
1418737配有_____套液压系统。
A.5
B.3
C.2
D.4
答案：B
14191号发动机驱动液压泵的琥珀色 LOW PRESSURE指示灯亮。你应该做什么？ 
A.
A.液压泵电门置于关位
B.
B.拉出1号发动机火警电门
C.
C.脱开1号CSD
D.
D.监控A系统和B系统压力
答案：A
1420正常刹车的压力失去后如何启动备用刹车: 
A.将"备用刹车"电门扳到"备用"位  
B.将"刹车源"选择电门扳到"备用"位 
C.自动启动         
D.将飞行操纵B电门放到"备用方向舵"位 
答案：C
1421着陆自动刹车可以在飞机接地后选择：
A.当减速至60节地速以下
B.然而，AUTO　BRAKE　DISARM灯将亮
C.然而，自动刹车只有在两个油门工作在反推模式下才工作
D.减速至60节地速之前
答案：D
1422着陆期间，自动刹车选择了一个减速率；着陆后，自动刹车何时开始施加刹车压力：
A.      右主起落架上的“空/地”电门转换到“地面”逻辑方式时
B.      机组拉反推手柄时
C.      两个推力手柄都在“慢车”位，且主轮开始加速转动后
D.    减速板手柄达到“UP”位时
答案：C
1423着陆期间,机组将自动刹车选择电门选择在"3"处;着陆后,机组发现飞机的减速率太小,此时,机组的正确处理方法是: 
A.拉大反推,以增加飞机的减速率   
B.将自动刹车选择电门扳到"MAX"位 
C.人工踩刹车,并拉大反推   
D.将自动刹车选择电门扳到"MAX"位,并拉大反推
答案：C
1424着陆后,解除自动刹车的方法有
A.将减速板手柄放到"DOWN"位           
B.接地后前推油门 
C.把自动刹车电门放到"OFF•"位或人工踩刹车.   
D.以上均正确 
答案：D
1425在着陆时自动刹车生效后，以下哪一操作将立即解除刹车并使自动刹车解除预位灯亮？
A.将减速板手柄移至飞行卡位
B.除着陆接地后前3秒外，如将推力手柄前移
C.使用人工刹车
D.B和C均正确
答案：D
1426在液压B系统失效情况下使用备用襟翼主开关的最大限制速度是多少？
A.235knots
B.270knots
C.使用备份襟翼系统无速度限制
D.230knots
答案：D
1427在什么条件下RTO方式开始对飞机进行自动刹车? 
A. 轮速大于85kt任何一个推力手柄收回到慢车位 
B.轮速大于85KT,两个推力手柄收回到慢车位 
C.轮速大于9OKT,两个推力手柄收回到慢车位 
D.轮速大于9OKT,任何一个推力手柄收回到慢车位 
答案：C
1428在什么时候,方向舵脚蹬不再控制前轮转弯:  
A.当右主起落架的空/地电门转换到"空中"逻辑方式时  
B.当机长或副驾驶的无线电高度表的高度达到10英尺以上时  
C.当飞机产生正的爬升率时     
D.当抬前轮,前起落架减震支柱伸长时 
答案：D
1429在什么时候，方向舵脚蹬不再控制前轮转弯：
A.      当右主起落架的空/地电门转换到“空中”逻辑方式时
B.    当机长或副驾驶的无线电高度表的高度达到10英尺以上时
C.      当飞机产生正的爬升率时
D.     当抬前轮，前起落架减震支柱伸长时
答案：D
1430在备用刹车系统工作时，仍可提供防滞、锁轮、接地和滑水保护功能：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1431以下哪个条件会引起琥珀色的ANTISKID　INOP灯亮？
A.液压系统B的压力低
B.刹车储压器的压力在红区范围内
C.防滑监控系统探测到一个系统系统故障
D.AUTO　BRAKE开关放置ON位
答案：C
1432以下哪个不是刹车系统的一部份？
A.前轮刹车
B.刹车储压器
C.停留刹车
D.防滑保护
答案：A
1433液压刹车压力指示器指示什么压力？
A.刹车储压器的正常预充压值（2000PSI）
B.正常压力值（2000PSI）
C.最大压力值（35000PSI）
D.正常压力值（3500PSI）
答案：C
1434液压B系统失效时,备用刹车可自动用于: 
A.人工刹车   
B.自动刹车   
C.人工和自动刹车   
D.以上都不正确
答案：A
1435位于轮舱中的配件用于打开每边的主轮舱：
A.如果液压系统A失效，它将允许起落架转换组件使用液压系统B的压力收起落架。
B.在收轮过程中为主轮提供自动刹车
C.在收轮过程中保持轮子机械锁定
D.在收轮过程中阻止高速运转的轮子和不稳定的支撑架进入轮舱，保护轮舱组件
答案：D
1436停留刹车刹住，防滞不工作灯应该：
A.亮
B.灭
C.
D.
答案：B
1437收轮后为什么要将起落架手柄放回到“中立（OFF）”位：
A.     这样才能使红色的起落架指示灯熄灭
B.     这样可以使液压从起落架系统中释放掉
C.    这样才能使轮舱门关闭
D.     这样可以使起落架的控制系统复位
答案：B
1438收轮/放轮最大速度是多少：
A.     320KT/270KT
B.      270KT/235KT
C.      235KT/270KT
D.      235KT/320KT
答案：C
1439失去液压A系统压力时,起落架如何放下? 
A.人工放       
B.用液压B系统的压力 
C.用起落架转换组件      
D.用液压B系统的压力和起落架转换组件
答案：A
1440如自动刹车在RTO位，中断起飞时速度大于90海里/小时，只要推力手柄收至慢车，系统将提供最大刹车：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1441如误将自动刹车置于RTO（中断）位着陆：
A.自动刹车可工作在RTO级别
B.自动刹车工作在最大刹车级别
C.自动刹车不起作用且自动刹车解除预位灯亮1-2秒
D.以上说法均不正确
答案：C
1442如仅液压A系统失效，可将前轮转向电门置于“备用”位，以使B系统向前轮转向提供液压：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1443如何确定停留刹车已刹好：
A.      停留刹车手柄在拉起的位置
B.      停留刹车警告灯亮
C.      脚蹬处于踩下的状态
D.      上述A，B和C
答案：D
1444如果自动刹车系统能够正常工作，着陆后它可以使飞机最小减速到：
A.     60KT
B.      80KT
C.     45KT
D.     0
答案：D
1445如果着陆时选择RTO模式（AUTO　BRAKE　开关没有放到过OFF位）
A.不会有自动刹车并且AUTO　RBAKE　DISARM灯将在飞机接地后闪亮两秒钟
B.有自动刹车并且AUTO　BRAKE　DISARM灯将在飞机接地后闪亮三秒钟
C.自动刹车工作在MAX模式
D.自动刹车工作在RTO模式
答案：A
1446如果同时使用转弯手轮和方向舵脚蹬,则: 
A.手轮超控脚蹬   
B.脚蹬超控手轮   
C.在转弯角度小于7度时,脚蹬超控手轮
D.起飞滑跑速度大于60KT时,脚蹬超控手轮 
答案：A
1447如果前轮转弯锁定栓在推机或拖机期间没有就位：
A.液压系统A和B必须被增压
B.液压系统B的泵必须放置OFF位
C.前轮可以向左或向右转动偏离中心78度以上
D.液压系统A的泵必须放置OFF位
答案：D
1448如果你在速度超过90节后中断起飞并且自动刹车在RTO位，将会发生？
A.当选择反推后，自动刹车将工作
B.自动刹车将不工作并且RTO自动刹车功能保持在待命位
C.琥珀色的AUTO　BRAKE　DISARM灯将亮
D.当油门收到IDLE位后，系统将采用最大刹车压力
答案：D
1449人工放起落架时，最后一个人工放起落架手柄拔出后至少多长时间，才将起落架手柄放到“放下位”：
A.     10秒
B.    15妙
C.
C. 20秒
D.      25秒
答案：B
1450人工放起落架时，应将起落架手柄放在什么位置：
A.     任意位置都可以
B.     “UP（收起）”位
C.     “OFF（中立）”位
D.     “DOWN（放下）”位
答案：C
1451人工放起落架的小舱盖打开时，能否正常收起落架？
A.能
B.不能
C.
D.
答案：B
1452起落架转换组件的作用是
A.在起飞期间,如果A系统失效,可用来收上起落架 
B.如果液压A系统的发动机驱动泵失效,且起落架手柄在"UP"位,则自动使用B系统的压力来收上起落架 
C.即使液压A系统失效,通过起落架转换组件也可使用前轮转弯 
D.在空中,如果一号发动机转速低于限制值,起落架手柄在"UP"位,任一主起落架没有收上锁定,则使用B系统压力收上起落架
答案：D
1453起落架指示灯根据什么亮或灭? 
A.起落架和起落架手柄的位置及推力手柄的位置
B.空/地安全传感器和起落架手柄的位置程 
C.从起落架和起落架手柄来的电信号 
D.襟翼和推力手柄的位置 
答案：A
1454起飞之前，以下哪个条件必须满足以待命自动刹车的RTO模式？
A.AUTO　BRAKE开关放置MAX位
B.飞机在地面或空中
C.轮速超过60节
D.两个油门位置IDLE位
答案：D
1455起飞前自动刹车选择RTO(中断)位，起飞滑跑多大速度开始工作：
A.松开刹车加油门N1　40％以上
B.速度指示60－90海里/时　
C.90海里/时以上
D.
答案：C
1456起飞前已将自动刹车选择电门放到了RTO位，当飞机的滑跑速度达到80KT时中断起飞，自动刹车系统如何工作：
A.  自动刹车系统将提供最大刹车压力
B.   自动刹车系统将提供最大的飞机减速率
C. 自动刹车系统只提供相当于最大刹车压力一半的刹车压力
D.自动刹车系统不会工作，“自动刹车解除预位”灯不亮
答案：D
1457起飞期间,当起落架手柄放到"收上"位后,如何知道前轮舱门已经关上: 
A.看到前起落架的绿灯灭了      
B.看到前起落架的红灯亮了 
C.看到前起落架的绿灯和红灯都灭了   
D.看到"前轮舱门"灯灭 
答案：C
1458起飞后，自动刹车电门没有放回到“OFF”位，而是保持在“RTO”位。着陆后，自动将如何工作;
A.   将提供比MAX更大的刹车减速率
B.     将相当于人工最大刹车的压力
C.     自动刹车不起作用，接地2秒后“自动刹车解除预位”灯才会亮
D.      自动刹车系统不工作，自动刹车选择电门将自动跳回到“OFF”位，“自动刹车解除预位”灯不亮
答案：C
1459哪一情况可导致琥珀色“防滞刹车不工作”灯亮？
A.自动刹车选择关位
B.防滞监控系统探测到防滞刹车系统存在故障
C.刹车储压瓶压力指示在红区
D.B系统压力低
答案：B
1460哪个刹车系统可以用来刹上停留刹车：
A.     正常刹车系统
B.     备用刹车系统
C.     储压瓶刹车系统
D.      以上三个都可以
答案：D
1461空/地系统的逻辑信号来自：
A.每个起落架上的激光信号发电机
B.每边主起落架上的两个传感器
C.每个起落架上的一个传感器
D.每个起落架上的两个传感器
答案：D
1462脚蹬和手轮可以使前轮转动大额最大角度分别是：
A.  7度和70度
B.   8度和78度
C.   8度和70度
D.    7度和78度
答案：D
1463关于用超控方法收起落架，以下哪个说法正确：
A.      抠动超控扳机后，起落架的下位锁将开锁
B.      抠动超控扳机后，将旁通手柄锁
C.     抠动超控扳机后，起落架转换组件将启动，使用B系统液压收起落架
D.
答案：B
1464飞行中放出起落架的最大速度是多少:
A.320KT   
B.270KT   
C.235KT   
D.280KT 
答案：B
1465飞行中,自动刹车选择电门选择了一个减速率以后,关于"AUTO BREAKE DISARM"灯,你认为哪种说法正确:
A.该灯应亮1到2秒钟后熄灭,说明系统自检合格 
B.该灯保持熄灭,表明系统工作正常
C.该灯应亮1到2秒钟,如不亮,说明自动刹车系统有故障 
D.该灯应先明亮,后暗亮,才说明系统工作是正常的 
答案：B
1466飞行中,下面哪一种情况会导致起落架指示灯的红灯亮
A.起落架未放下锁定 
B.相关起落架的位置与起落架手柄的位置不一致 
C.不安全情况 
D.以上A,B,C都对 
答案：D
1467飞行中,其它系统都正常,仅液压刹车压力表指示的压力为零,说明:
A.着陆后,没有刹车压力           
B.着陆后,只有备用刹车可用 
C.着陆后,备用刹车或蓄压瓶刹车可用   
D.着陆后,正常刹车或备用刹车可用 
答案：D
1468飞行中,"防滞"灯亮;着陆后
A.可以使用自动刹车但不能超过减速率"2"   
B.不允许使用自动刹车 
C.使用人工刹车仍然具有防滞保护       
D.不允许使用刹车 
答案：B
1469对于部分或所有起落架收上着陆,应使用什么样的襟翼位置
A.15         
B.25     
C.30       
D.40
答案：D
1470当自动刹车工作后，以下飞行员的什么动作将立刻断开自动刹车并且使琥珀色的AUTO　BRAKE　DISARM灯亮？
A.前推油门，除了飞机着陆接地后的前10秒钟内
B.将襟翼移至15或者更小
C.使用人工刹车
D.将SPEED　BRAKE手柄移至ARMED位
答案：C
1471当正常和备用刹车压力都失去后，刹车储压器也可以提供压力来维持停留刹车的需要。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1472当液压A系统失效后，如何将起落架放出：
A. 启动备用液压系统
B.  起落架转换组件将自动选择B系统液压
C.  人工放起落架
D.  因A系统失效，起落架上位锁将自动开锁，可以用盘旋等机动动作将起落架甩出来
答案：C
1473当使用刹车储压瓶压力进行刹车时,没有防滞保护。这种说法
A.对    
B.错 
C.
D.
答案：B
1474当人工放轮入口门打开时：
A.如果液压系统B的压力可用仍然可以使用正常放轮
B.可以进行人工放轮并且不管起落架手柄的位置
C.红色的起落架指示器灯光亮
D.可以收起落架
答案：B
1475当驾驶舱地板人工放起落架口盖在开位时：
A.无论起落架手柄在任一位置，均可人工放起落架
B.如B系统有压力可正常放起落架
C.仍可收起落架
D.如A系统有压力、仍可正常收放起落架
答案：A
1476当滑行速度为30KT时,将自动刹车选择电门扳到RTO位,自动刹车的RTO方式能否预位: 
A.能         
B.不能 
C.
D.
答案：A
1477当出现以下哪种条件时，液压系统B将提供液压流量并以正常速率收轮？
A.系统B的发动机驱动泵输出压力低于极限值，飞机在空中并且襟翼小于15但是没有收上
B.失去液压系统A，襟翼伸出并且飞机在空中或者在地面时轮速超过60节。
C.起落架手柄在UP位，任何一个起落架没有收上并锁定，同时飞机在空中且一号发动机的RPM低于极限值。
D.将FLT　CONTROL开关放置STBY　RUD位人工选择备用液压系统
答案：C
1478备用液压系统可以向哪种刹车提供液压
A.正常刹车系统   
B.备用刹车系统   
C.储压瓶刹力系统   
D.以上都不对
答案：D
1479备用前轮转弯是如何被启动的：
A.  当A系统失效后，备用前轮转弯系统自动启动
B. 当A系统的发动机驱动泵低压后，备用前轮转弯系统将自动启动
C.    将前轮转弯电门人工置于“备用（ALT）”位
D.  当备用液压系统启动后，备用前轮转弯系统将自动启动
答案：C
1480备用刹车系统为　　　　　　　　　　提供防滑保护：
A.主轮组和前轮组
B.单独的轮子
C.主轮组
D.每边内侧的主轮
答案：C
1481备用刹车的压力由谁提供? 
A.A系统   
B.B系统   
C.备用液压系统   
D.蓄压瓶 
答案：A
1482B737-700上有两套起落架放下指示灯，必须两套都亮，才能确定起落架完全放下。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
1483   在地面使用电动液压泵时，主油箱的最小燃油量为：
A.  1767KG
B.   760KG
C. 500KG
D.   453KG
答案：B
1484   液压系统发动机泵和电动泵的低压传感器及系统压力传感器：
A.   发动机泵和电动泵的低压传感器是同一个，系统压力传感器是另一个
B.   发动机泵、电动泵的低压传感器和系统压力传感器都是同一个
C.   发动机泵、电动泵的低压传感器和系统压力传感器都是各自独立的
D.  以上都不对
答案：C
1485   液压B系统的油箱中立管的作用是：
A.  当发动机泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供电动泵使用
B.   当电动泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供发动机泵使用
C.   当发动机泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供PTU使用
D.   当电动泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供PTU使用
答案：D
1486   液压B系统的散热器位于____内：
A.   1#主油箱
B.   2#主油箱
C.  中央油箱
D.  1#和2#主油箱
答案：B
1487   液压A系统的油箱有一节立管，它的作用是：
A.   当发动机泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供电动泵使用
B.   当电动泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供发动机泵使用
C.   当发动机泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供PTU使用
D.  当电动泵漏油时，仍可以保留部分的液压油供PTU使用
答案：A
1488   液压A、B系统都失效的情况下，复飞后，当速度达到150KT或最小机动速度前，坡度限制是多少度：
A.    5度
B.    15度
C.  20度
D.   25度
答案：B
1489   下述什么情况会导致液压A系统的“过热”灯亮？
A.   1号发动机泵过热或2号电动泵过热
B.   1号电动泵过热
C.   2号发动机泵过热或1号电动泵过热
D.   2号电动泵过热
答案：D
1490   下述哪个系统正常工作时同时使用A、B液压系统的压力：
A.    刹车系统
B.    副翼和升降舵
C.    自动缝翼
D.  反喷和方向舵
答案：B
1491   飞行中， B发动机泵失去压力时，自动缝翼的工作可以由谁供压：
A. PTU
B.    备用液压系统
C.   上述A或B
D. 无法工作
答案：A
1492   飞行操纵A电门下方的“低压灯”亮后，如果将该电门放到“备用方向舵（STBY RUD）”位，该“低压”灯将：
A.   保持亮，直到按压主注意灯后才会熄灭
B.  保持亮，直到A液压系统供向飞行操纵的压力恢复正常
C.  熄灭，因为当备用方向舵关断活门打开时，该灯的电源会被切断
D.  熄灭，但按压故障信号牌进行故障重现时，该灯又会亮
答案：C
1493   当备用液压系统的油箱漏油时，液压B系统油箱的油量是否受到影响？
A.  会
B.    不会
C.
D.
答案：A
1494   备用液压系统使用什么类型的泵？
A.   一个发动机驱动泵
B.   一个电动马达泵
C.   一个发动机驱动泵和一个电动马达泵
D.  两个电动马达泵
答案：B
1495  液压泵散热和润滑使用：
A.  滑油
B.   液压油
C.  燃油
D.   机油
答案：B
1496  液压B系统失效时，下述哪个系统不工作，且没有备用的工作方法？
A.  后缘机翼
B.  2#反喷
C.  外侧飞行扰流板 
D.  前轮转弯
答案：C
1497  驾驶舱正常准备期间，如发现A系统的液压油量指示为88％时应怎么办：
A.   关掉2#电动泵
B.  关掉1#发动机泵和2#电动泵
C.   给A系统的油箱加油
D.   关掉两个电动泵
答案：C
1498  飞行中，液压B系统的“过热”灯亮；当将1号电动泵电门扳到“OFF”位时：
A.   “过热”灯立即熄灭，“低压”灯不会亮
B.  当电动泵冷却后，“过热”灯才熄灭，且“低压”灯不会亮
C.   “过热”灯立即熄灭，“低压”灯亮
D.  “低压”灯会亮，且当电动泵冷却后，“过热”灯才熄灭
答案：D
1499  反推工作使用的液压系统是：
A.  A系统
B.   B系统
C. 它们相应的系统
D.  A系统和备用液压系统
答案：C
1500  备用液压系统的“低油量”灯量表明：
A.   备用液压系统油箱的油量达到90％或以下
B.  备用液压系统油箱的油量只有满油量的80％
C.   备用液压系统油箱的油量低于满油量的50％
D.  备用液压系统油箱的油量为零
答案：C
1501  PTU（动力转换组件）可以向哪些装置提供补充供压：
A.前缘装置和自动缝翼
B.   方向舵
C.   反推
D. 以上全部
答案：A
1502  2号发动机驱动的液压泵过热将导致1号电动液压泵电门上方的“过热（OVERHEAT）”灯亮。这种说法：
A.   正确
B.   不正确，应该是2号电动泵电门上方的“OVERHEAT”灯亮
C.  不正确，应该是2号发动机泵电门上方的“低压（LOW PRESSURE）”灯亮
D. 以上说法都不对
答案：D
1503 收起落架后，机轮在轮舱内是否转动;
A.     主轮和前轮都将在轮舱内自由转动
B.    主轮和前轮都将由刹车系统使其停止转动
C.      主轮由刹车系统使其停止转动，前轮在前轮舱内自由转动
D.     主轮由刹车系统使其停止转动，前轮是靠与轮舱内的摩擦制动装置使其停止转动
答案：D
1504 如果在起飞前将自动刹车选择在RTO位，起飞后，自动刹车将：
A.   自动刹车系统解除预位，自动刹车选择电门自动跳至OFF位，“自动刹车解除预位”灯亮
B.  自动刹车系统解除预位，自动刹车选择电门保留在RTO位，“自动刹车解除预位”灯亮
C.   自动刹车系统解除预位，自动刹车选择电门保留在RTO位，“自动刹车解除预位”灯不亮
D.   自动刹车系统继续预位，自动刹车选择电门保留在RTO位，“自动刹车解除预位”灯不亮
答案：C
1505 起落架转换组件在以下哪种情况下可能会自动启动：
A.  1号发动机失效时
B.   A系统失效时
C.   1号发动机驱动泵电门放到关断位时
D.  1号发动机驱动泵电门放到关断位时
答案：A
1506 备用液压系统漏油，会导致B系统油箱油量降低至全满位的多少?
A.    0%
B.   22%
C.   44%
D.  72%
答案：D
1507自动刹车处于中断起飞位时，如达到轮速90海里/小时后中断起飞：
A.
A.推力手柄收到慢车位时使用最大刹车
B.
B.选择反推时自动刹车
C.
C.推力手柄收到慢车位时减速板自动放出
D.
D.AUTO BRAKE DISARM指示灯亮
答案：A
1508转向释压活门中装有锁销。它的作用是什么？ 
A.
A.旁通A系统的压力
B.
B.给A、B系统释压
C.
C.这样无需给液压系统释压就能推出或拖飞机。
D.
D.AC均正确
答案：D
1509只要B液压系统增压，停留刹车就可提起。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1510正常和备用刹车系统提供：
A.只提供湿地打滑保护
B.防滑，轮锁，接地和湿地打滑保护
C.防滑和湿地打滑保护
D.
答案：B
1511着陆时使用自动刹车，为了保持所选方式下的减速率，在一些其他的减速装置（如反推，扰流板等）也对飞机起到减速的作用时，自动刹车的压力会被减小。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1512着陆后怎样能解除预位自动刹车？
A.A．移动减速板至下卡位
B.B．着陆后前推推力手柄3秒
C.C．使用人工刹车
D.
D.以上所有
答案：D
1513下列哪些情况下起落架指示灯会亮红色灯：
A.
A.起落架未放下并锁定（任一推力手柄收回到慢车位且离地高度低于800英尺）
B.
B.相关起落架的位置与起落架手柄的位置不一致
C.
C.起落架手柄在收上或中立位时，起落架收上并锁定。
D.
D.A、B均正确
答案：D
1514通常由哪个系统为前轮转向提供液压？
A.
A.A系统
B.
B.B系统
C.
C.备用系统
D.
D.前轮转向储压器
答案：A
1515收起落架过程中： 
A.A．轮舱中的减振器停止所有轮子的转动
B.B．飞行员使用人工刹车停止主起落架的转动
C.C．刹车自动停止主起落架轮子的转动
D.D．轮舱开口的配件对轮子起到刹车力
答案：C
1516使用备用刹车系统时，自动刹车是否可用？ 
A.
A.不可用
B.
B.仅起飞可用
C.
C.仅着陆可用
D.
D.仅起飞及着陆可用
答案：A
1517什么会导致琥珀色ANTISKID INOP指示灯亮？
A.
A.自动刹车选择电门关
B.
B.防滞监控系统探测到刹车系统故障
C.
C.刹车储压瓶压力位于红区
D.
D.B系统压力低
答案：B
1518如着陆时选择RTO方式：
A.
A.在RTO等级时自动刹车
B.
B.在MAX等级时自动刹车
C.
C.自动刹车解除预位灯在接地后3秒钟亮
D.
D.自动刹车解除预位灯在接地后2秒钟亮且自动刹车不起作用
答案：D
1519如果正常和备用刹车系统都失效，刹车储压器的压力还可以提供几次全刹车或者满足一定时间的停留刹车。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1520人工放起落架门打开，以下说法哪个正确？
A.A．起落架可收上
B.B．起落架手柄收上并拉人工放起落架手柄，可放出起落架。
C.C．使用液压B压力可能正常放起落架。
D.D．拉人工放起落架手柄且起落架手柄必须选择向下
答案：B
1521人工放起落架后，起落架能被收起吗？
A.
A.可以
B.
B.不能
C.
D.
答案：A
1522起落架转换组件工作必须符合什么条件？
A.A．离地，2号发动机RPM减至限制值以下，不是两个主起落架都收上并锁定
B.B．离地，1号和2号发动机RPM减至限制值以下，起落架手柄置于DOWN位，任一主起落架未收上并锁定
C.C．离地，1号发动机RPM减至限制值以下，起落架手柄置于UP，不是两个主起落架都收上并锁定
D.D．离地，1号发动机RPM减至限制值以下，起落架手柄置于UP，任一主起落架未收上并锁定
答案：D
1523起落架手柄置于DOWN时，通过____放出起落架
A.A．液压压力
B.B．重力
C.C．空气载荷
D.
D.以上所有
答案：D
1524起落架手柄在收上位时，起落架系统的液压断开。 
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：B
1525起落架手柄在OFF位时，起落架系统上的液压被移除。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1526起落架轮胎在起飞时损坏会发生什么？
A.没有什么
B.如果轮胎的一个松脱线路撞击了起落架轮舱里的一个装置并导致其打开，起落架将会自由下落到向下位置
C.那个起落架不能被收回
D.这样可以使起落架的控制系统复位
答案：B
1527起落架放下有三个绿灯，你可以：
A.
A. 假定起落架放下并锁定，只要顶板的指示器指示灯也亮
B.
B. 仍然听到起落架警告喇叭声
C.
C. 假定起落架放下并锁定，即使顶板上的一个起落架指示灯不亮
D.
D.以上均正确
答案：C
1528起落架放出时最大运行空速为： 
A.
A.235 kt / .78M.
B.
B.235 kt / .80M.
C.
C.270 kt / .80M.
D.
D.270 kt / .82M.
答案：D
1529起飞前要预位中断起飞方式必须具备以下哪些条件： 
A.
A.自动刹车选择电门放在开位
B.
B.机轮速度大于60海里/小时
C.
C.推力手柄在慢车位
D.
D.防滞电门放在中断起飞位
答案：C
1530轮胎爆胎后，起落架能否收得上？
A.能
B.不能
C.
D.
答案：B
1531空/地系统从____接收空/地逻辑信号：
A.
A.高度表
B.
B.机舱压力控制器
C.
C.六个传感器，每个起落架上有两个传感器
D.
D.FMC根据全球定位系统进行位置更新
答案：C
1532接地后如推力手柄向前移： 
A.
A.AUTO BRAKE DISARM指示灯立刻亮
B.
B.AUTO BRAKE DISARM 3秒钟后亮
C.
C.AUTO BRAKE DISARM不会亮
D.
D.AUTO BRAKE选择电门将移至关位
答案：B
1533接地后可重新选择着陆自动刹车设定值：:
A.A．但AUTO BRAKE DISARM 指示灯将亮且自动刹车不工作。
B.B．仅当两个反推手柄都收回至反推慢车位才自动刹车才工作。
C.C．减速至地速60海里/小时之前
D.D．减速至地速90海里/小时之前
答案：C
1534机组将自动刹车选择电门选择在"3"处;着陆后,机组发现飞机的减速率太小,此时,机组的正确处理方法是:
A.拉大反推,以增加飞机的减速率 ？
B.将自动刹车选择电门扳到"MAX"位
C.人工踩刹车,并拉大反推 ？
D.将自动刹车选择电门扳到"MAX"位,并拉大反推
答案：C
1535飞机着陆滑跑操纵刹车减速的正确方法是：
A.随着飞机滑跑速度的减小逐渐减小刹车压力
B.随着飞机滑跑速度的减小逐渐增大刹车压力
C.地面摩擦系数越小越要增大刹车压力
D.刹车压力始终保持恒定
答案：B
1536飞机(起落架)减震的基本原理是：
A.增加飞机下沉速度的消失时间，减小撞击
B.支柱和轮胎内的气体压缩，吸收能量
C.支柱内的油液摩擦消耗能量　
D.增大地面阻力　　
答案：A
1537当使用刹车储压瓶压力进行刹车时,有没有防滞保护？
A.没有 
B.有
C.
D.不允许使用刹车 着陆期间,
答案：B
1538当起落架没有放下并锁定同时飞机高度低于800英尺AGL，一个或两个油门手柄在慢车位，起落架手柄灯（红色的）将亮。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1539当满足以下哪种条件时，红色的起落架指示灯亮？
A.当起落架手柄在UP或OFF位时，起落架收上并锁定
B.起落架没有放下并锁定（一个或两个油门手柄收到慢车位并且低于800英尺AGL）
C.起落架在放下并锁定
D.以上都不是
答案：B
1540当飞行中,"防滞"灯亮;着陆后
A.可以使用自动刹车
B.不可以使用自动刹车
C.使用人工刹车仍有防滞保护
D.不可以使用刹车
答案：B
1541当NOSE WHEEL STEERING电门处于ALT位时： 
A.
A.液压B系统给前轮转向提供液压
B.
B.液压A系统给前轮转向提供液压
C.
C.备用液压系统给前轮转向提供液压
D.
D.前轮转向柄改变敏感度以精确刹车
答案：A
1542刹车已经启动后，自动刹车系统将自动脱开，当：
A.A．机轮速度减至20海里/小时以下
B.B．飞行员移动减速板手柄至UP位
C.C．着陆后前推推力手柄
D.D．取消选择反推
答案：C
1543刹车起火用的适当灭火剂是
A.水
B.二氧化碳
C.干化学制剂（干粉）
D.四氧化碳
答案：C
1544刹车开始后，以下哪个动作能使系统立即解除预位并使自动刹车解除预位灯亮： 
A.
A.将减速板手柄放到飞行卡位
B.
B.除着陆接地后的头3秒钟外，前推前推力手柄
C.
C.使用人工刹车
D.
D.选项B和C都正确
答案：D
1545备用刹车系统工作时，提供下列哪些保护：
A.A防滞刹车、锁轮、接地和滑水保护
B.
B.仅防滞刹车和滑水保护
C.
C.仅防滞刹车、锁轮和滑水保护
D.
D.以上均不正确
答案：A
1546备用刹车系统的正常液压是什么?
A.
A. 系统A
B.
B. 系统B
C.
C. 备用系统
D.
D. 系统A或备用系统
答案：A
1547备用刹车的压力由谁提供?
A.A系统
B.B系统
C.备用液压系统
D.蓄压瓶
答案：A
1548B737-700上有两套起落架放下指示灯，是否需要确认两套灯都亮，才能确定起落架完全放下。
A.是
B.不是
C.
D.B系统压力低
答案：B
1549AUTO BRAKE选择电门： 
A.A．总是选择至2
B.B．必须拔出以选择RTO
C.C．如等于或大于90海里/小时推力手柄收回至慢车，设至RTO将使用最大刹车压力
D.D．设定RTO应熄灭ANTISKID INOP 指示灯
答案：C
1550AUTO BRAKE DISARM指示灯亮2秒，然后熄灭，可能的原因是：
A.A．接地后前三秒过程中前推推力手柄
B.B．在地面选择RTO方式
C.C．在自动刹车系统探测到故障
D.D．AUTO BRAKE选择电门设定至OFF
答案：B
1551_____, 可用B液压系统压力收起落架。
A.
A.当A系统压力低且起落架手柄置于收上位时
B.
B.当ALTERNATE NOSE WHEEL电门置于开位时
C.
C.一号发动机失效后起落架仍放出且起落架手柄置于收上位时
D.
D.一号发动机液压泵失效后起落架仍放出且起落架手柄置于收上位时
答案：C
1552下面哪种情况不允许使用假设温度来实施减推力起飞？
A.自动刹车RTO方式失效
B.防滑系统失效
C.备用刹车系统失效
D.备用前轮转弯系统失效
答案：B
1553执行ILS进近并且低于下滑道1.3个点，出现一个琥珀色的BELOW　G/S警告。为了取消或抑制此警告你可以：
A.将音量调节器关断
B.将飞行航路修正到下滑道上
C.当飞机低于1000英尺无线电高度时，压下BELOW　G/S　P-INHIBTT灯
D.当处于警告区域内时，压下任意一个飞行员的BELOW　G/S　P-EXTIN-GUISH灯
答案：C
1554在无线电高度1000英尺以下进行ILS进近时，出现BELOW G/S警戒。要取消该警戒：
A.
A.修正飞行航径回到下滑道
B.
B.按压任一飞行员的 BELOW G/S P-INHIBIT 指示灯
C.
C.该警戒无法取消
D.
D.前两项均正确
答案：D
1555以下有关地形显示的颜色描述正确的是：
A.
A.绿色点区：地形低于飞机当前高度500英尺到低于飞机高度2,500英尺
B.
B.琥珀色点区：地形低于飞机当前高度500英尺到低于飞机高度2,000英尺
C.
C.红色点区：地形高于飞机当前高度5,000英尺以上
D.
D.红色块区：前视地形警告级警戒生效
答案：D
1556以下哪种地形会显示在前视地形警戒系统中？ 
A.
A.无线电高度2,000英尺内
B.
B.气压高度1,000英尺以下
C.
C.无线电高度1,000英尺以上
D.
D.气压高度2,000英尺内
答案：D
1557以下哪一项会使起落架形态警告指示灯亮？
A.
A.起落架与起落架手柄位置不一致
B.
B.起落架未放下并锁定
C.
C.任一或两个推力手柄在慢车位且飞机离地高度低于800英尺
D.
D.以上所有
答案：D
1558以下哪一项会触发起飞形态警告系统？
A.
A.前缘襟翼在放出位，且后缘襟翼在襟翼5
B.
B.前缘襟翼在全放出位，且后缘襟翼在襟翼15
C.
C.扰流板部分放出
D.
D.减速板手柄在下卡位
答案：C
1559以下哪一项不是 GPWS 方式？ 
A.
A.下降率过大。
B.
B.地形接近率过大。
C.
C.在着陆形态时不安全的越障高度
D.
D.风切变
答案：C
1560性能受限时，如单发情况下，可选择____防止接收到超出飞机能力的RA。 
A.
A.ALT OFF
B.
B.TCAS OFF
C.
C.TA/RA
D.
D.TA ONLY
答案：D
1561下列哪一个不属于GPWS警告？
A.过大的下降率
B.过大的地形率接近速率
C.在着陆形态下的不安全地形接近速率
D.风切变警告
答案：C
1562尾橇管壳的可用性由_____指示： 
A.
A.一个绿色标记
B.
B.一个绿色指示灯
C.
C.磨损凹窝
D.
D.一个绿色和红色标记
答案：D
1563抬头率过大的情况下，尾橇结构的哪部分接触跑道？ 
A.
A.边缘
B.
B.整流罩
C.
C.防滑装置
D.
D.管壳
答案：C
1564什么时候会发出TA(活动通告)？
A.
A.当另一架飞机在40海里范围内时
B.
B.当另一架飞机在20海里范围内时
C.
C.飞机离最近接近点约40秒内时
D.
D.飞机离最近接近点约20秒内时
答案：C
1565什么时候TCAS将发出TA警告？
A.距离碰撞点大约40秒内存在其他飞机时
B.距离碰撞点大约20秒内存在其他飞行时
C.距离碰撞点大约15秒内存在其他飞机时
D.上述答案都不正确
答案：A
1566什么时候 GPWS风切变警告可用？
A..
B.
B.AGL2500英尺以下
C.
C.AGL3000英尺以下
D.
D.AGL5000英尺以下
答案：A
1567如探测到高度变化超过____，垂直运动信息用箭头指示爬升或下降。
A.
A.250英尺/分钟
B.
B.500英尺/分钟
C.
C.750英尺/分钟
D.
D.800英尺/分钟
答案：B
1568如其它飞机装有_____，TCAS可产生RA。
A.
A.模式A应答机
B.
B.模式C应答机
C.
C.模式S应答机
D.
D.TCAS系统
答案：B
1569如出现TA/RA且TFC电门已选择关闭，以下哪种方式下TCAS会自动显示？
A.
A.计划、地图、VOR或APP方式。
B.
B.地图、中心地图、计划或APP方式。
C.
C.中心地图、VOR或APP方式。
D.
D.地图、中心地图、VOR或APP方式。
答案：D
1570请判断下列哪种警告风切变、近地警告系统（GPWS）和失速警告优先于TCAS 的RA通告
A.风切变、近地警告系统
B.近地警告系统
C.近地警告系统和失速警告
D.警告风切变、近地警告系统和失速警告
答案：D
1571前视地形警戒系统中的地形显示由_____生成：
A.
A.与 IRS 位置相关的气象雷达
B.
B.与 IRS 位置相关的 GPWS 导航数据库
C.
C.与 GPS 位置相关的 GPWS 导航数据库
D.
D.与 GPS 位置相关的 FMC 导航数据库
答案：C
1572偏离选择的高度多少英尺，将发出偏离警告?
A.200英尺到900英尺
B.300英尺到900英尺
C.400英尺到900英尺    
D.
答案：B
1573临近活动的TCAS符号是： 
A.
A.一个红色方块
B.
B.一个琥珀色圆圈
C.
C.一个白色实心菱形
D.
D.一个白色空心菱形
答案：C
1574离地高度__英尺以下不允许执行出现的下降RA通告。
A.DA (DH)或MDA（MDH）
B.500
C.1000
D.2000
答案：C
1575近地警告系统测试：
A.
A.仅可在地面进行
B.
B.从离地到无线电高度1,000英尺之间被抑制
C.
C.只能在无线电高度1,000英尺以上进行
D.
D.任何时间都可以进行
答案：B
1576近地电门电子组件的用途是什么？ 
A.
A.监控起飞形态警告
B.
B.监控着陆形态警告
C.
C.监控起落架
D.
D.以上所有
答案：D
1577襟翼在收上到10的位置，并且无线电高度超过200英尺时，通过按压起落架止响开关可以静音起落架外形音响警告。（自动停止声响）
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1578何时气象雷达开始自动扫描风切变？
A.当推力手柄移动到起飞推力时
B.离地后且无线电高度2300英尺以下时
C.无线电高度1200英尺以下且预计存在风切变时
D.上述所有情况
答案：D
1579关于所有TCAS警戒被抑制，以下说法正确的是：
A.
A.无线电高度约500英尺以下，所有TCAS警戒被抑制
B.
B.所有TCAS警戒被GPWS和风切变警告抑制
C.
C.无线电高度约1,100英尺以下，所有TCAS警戒被抑制
D.
D.起飞后襟翼完全收上前，所有TCAS警戒被抑制
答案：B
1580高度警告是基于什么高度工作的?
A.FMC的高度限制
B.CDU的高度
C.MCP上选择的高度
D.
答案：C
1581飞行中怎样消除马赫/空速警告？ 
A.
A.将飞机速度减至低于Vmo/Mmo
B.
B.按压马赫/空速警告测试电门
C.
C.下降至一个较低高度
D.
D.爬升至一个较高高度
答案：A
1582飞行中出现单发时，TCAS应放在TAONLY方式，这是因为：
A. 措施通告此时不工作了
B. 可防止接收到超出飞机能力的RA信息
C.可防止与其他飞机联系告之对方本机有RA机动能力
D.B和C
答案：D
1583飞行中，没有任何警告出现，但当主警告按压重现时，发现主警告灯、系统信号灯和“MACH  TRIM  FAIL”灯都亮了，再按压主警告灯时，所有的灯又都灭了；这是什么问题?
A.警告系统有故障存在
B.马赫配平系统可能双通道失效
C. 马赫配平系统单通道失效
D. 马赫配平系统有假信号
答案：C
1584对于TCAS警告，在飞机爬升过程中低于多少英尺无线电高度，所有RA和TA声音警告都被抑制?
A.1100
B.1000
C.900
D.500
答案：D
1585导航显示器上所显示的红色地形图形和红色TERRAIN信息表明距离碰撞地形在20到30秒之内
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1586当与另一架飞机相距最近的相遇点多少秒时，TCAS产生措施通告RA?
A.15秒
B. 20秒
C.25秒
D. 40秒
答案：C
1587措施通告声响警戒"CLIMB – CLIMB NOW"表示:
A.
A.由起始俯仰姿态开始增加爬升率。
B.
B.以显示的俯仰姿态爬升。飞机爬升通过冲突飞机的高度。
C.
C.以显示的俯仰姿态爬升
D.
D.与原有下降措施通告反向机动飞行。
答案：D
1588TCAS什么时候被抑制？ 
A.
A.被风切变警戒抑制
B.
B.被 GPWS 抑制
C.
C.在低高度不适合做避开冲突机动时
D.
D.以上所有
答案：D
1589TCAS警告中，相遇飞机的上升或下降率大于多少英尺／分钟，垂直移动方向显示为一个箭头?
A.400
B.500
C.600
D.800
答案：B
1590GPWS依据什么数据发出警告？
A.飞机形态
B.气压高度 ，空速
C.下滑道偏离
D.以上全是
答案：D
1591GPWS提供风切变警告的高度工作范围是什么？
A.无线电高度1500英尺以下
B.距离2500英尺以下
C.距离3000英尺以下
D.距离4500英尺以下
答案：A
1592GPWS风切变警告比其它GPWS警告具有警告优先权：
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1593GPWS的风切变警告方式优先于GPWS所有其它方式。
A.
A.对
B.
B.错
C.
D.
答案：A
1594ALT ALERT指示灯何时熄灭？ 
A.
A.在所选高度改平时
B.
B.在所选高度之前300英尺
C.
C.在所选高度之前200英尺
D.
D.在所选高度之前600英尺
答案：B
1595＿＿＿＿可触发预警式风切变：
A.
A.EGPWS
B.
B.气象雷达系统
C.
C.声响警告组件
D.
答案：B
1596____发出预警式风切变警戒：
A.
A.按压 EFIS 控制面板的 TERR 电门
B.
B.按压 EFIS 控制面板的 WPT 电门
C.
C.无线电高度1,200英尺以下自动
D.
D.无线电高度2,500英尺以下自动
答案：C
1597 在什么情况下，出现“GLIDE  SLOPE”下滑道警告?
A. 当飞机已下降到低于下滑道1.3个点
B. 当飞机已下降到低于下滑道2／5个点
C.  当飞机已下降到低于下滑道2个点
D.
答案：A
1598只有在地面才能对马赫/空速警告系统进行检查：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1599在什么情况下，近地警告系统不会发出警告?
A. 遇到较陡峭的地形时或在着陆形态以小下滑角下降时
B.起飞或复飞后掉高度
C.地形接近率过大
D. 不在着陆形态下的不安全高度
答案：A
1600在什么情况下，“BELOW  G／S”灯壳?
A.飞机低于下滑道超过2个点
B.飞机低于下滑道超过1．5个点
C.飞机低于下滑道超过1．3个点
D.飞机低于下滑道超过1个点
答案：C
1601在哪种(些)情况下，可以通过按压起落架警告切断电门来终止起落架形态警告声?
A. 后缘襟翼1到10之间时 且无线电高度200英尺以上
B.后缘襟翼在15，且任一推力手柄在小于10度位置，而另一个推力手柄在太子30度位置时
C.襟翼大于15且两个推力手柄都在慢车位时
D.上述A和B
答案：A
1602在某个系统内单一故障或某些简单故障并不能使主注意灯和系统信号牌亮，在这种情况下，可以通过按压信号牌的方法使该故障显示出来。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1603在空中你如何止响马赫/速度警告？
A.按压马赫/空速警告关断开关
B.将飞机速度降至Vmo/Mmo以下
C.按压马赫/空速超控开关
D.断开自动驾驶仪
答案：B
1604在空中，失速警告测试能否工作?
A. 能
B.被抑制
C.
D.
答案：B
1605在　　　　　　　　期间，GPWS基于无线电高度和气压高度，空速，下滑道偏离以及飞机外形的综合信息为飞机提供音响警告。
A.任何高度该平后掉高度
B.飞机在着陆外形时，存在不安全的越障情况
C.过大的地形接近率
D.正常的下降率
答案：C
1606以下哪个条件会导致一个间歇性的起飞外形音响警告？
A.后缘襟翼在襟翼5位
B.水平安定面设置在起飞范围内
C.前缘装置设置在起飞范围内
D.SPEED　BRAKE手柄没有在DOWN位
答案：D
1607需要及时引起飞行机组注意的情况由琥珀色注意灯指示；蓝色灯光向机组提供有关电源状态、活门位置和设备状态等的情况。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1608听到高度警告喇叭响，飞行员应首先： 
A.
A.分析情况并确定修正措施
B.
B.戴上氧气面罩
C.
C.开始紧急下降
D.
D.取消高度警告喇叭并执行相应的QRH检查单
答案：B
1609失速警告系统的抖杆器何时预位?
A.在空中时
B.发动机工作后的任何时候
C.飞机上有电的任何时候
D.空中无线电高度10000英尺以下
答案：A
1610什么情况会导致主注意灯亮?
A.任何注意级警告出现时
B.在机组正常视线范围内出现注意级警告时
C.在机组正常视线范围外出现注意级警告时
D.任何注意级警告或火警警告出现时
答案：C
1611任何时候如果有起落架没有放下并锁定而尝试落地，在　　　　　　　　　条件下，起落架外形警告将由油门和襟翼位置触发？
A.襟翼15到25；起落架音响警告可以通过HORN　CUTOUT开关止响
B.襟翼25；起落架音响警告可以通过HORN　CUTOUT开关止响
C.襟翼40并且油门设置在90%N1；起落架音响警告不可以通过HORN　CUTOUT开关止响
D.襟翼在收上至10并且飞机低于800英尺无线电高度；起落架音响警告不可以通过HORN　CUTOUT开关止响
答案：C
1612任何时候，只要飞机上有电，都可以通过按压“马赫／空速警告测试”电门来进行马赫／空速警告系统的测试。
A.对
B.错
C.
D.
答案：B
1613马赫/速度警告系统测试开关：
A.被抑制直到IRS开始校准
B.被抑制直到50至300英尺之间出现语音指示
C.在地面时被抑制
D.在空中时被抑制
答案：D
1614两个独立的失速管理偏航阻尼器计算机决定何时触发失速警告。以下哪个不是他们计算的依据？
A.FMC的输出
B.防冰控制
C.ADIRU输出
D.抖杆/俯仰极限指示器的输入
答案：D
1615近地警告系统根据什么的组合来提供警戒?
A.无线电高度和气压高度
B.空速
C.下滑道偏离和飞机形态
D.上述A、B和C
答案：D
1616近地警告系统测试开关：
A.在无线电高度50至200英尺之间起作用
B.飞机在地面，地形处于测试模式并显示在PED上时起作用
C.空中被抑制
D.地面推飞机后，60秒种内有效。
答案：C
1617近地警告系统不对飞向陡峭的地形或着陆形态下以小下滑角下降提供警告：
A.对
B.错
C.以上都不对
D.
答案：A
1618近地警告起落架抑制电门是用来抑制或取消由于起落架未放下而产生的警告／警戒。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1619近地电门电子组件（PSEU）系统在地面监控：
A.起飞/着陆形态警告
B.起落架
C.空地传感
D.以上所有系统
答案：D
1620高度警戒什么情况下被抑制?
A.下滑道截获时
B.襟翼放到25或更大时
C.襟翼不在收上位时
D.上述A和B
答案：D
1621高度警告喇叭是： 
A.
A.间歇性的警告喇叭声响
B.
B.持续的警告喇叭声响
C.
C.间歇性的警告喇叭声响，伴随主注意警告
D.
D.持续的警告喇叭声响，伴随主注意警告
答案：C
1622飞机在着陆形态，哪种情况下出现的起落架形态警告是无法用起落架警告切断电门终止的?
A.襟翼15，一个推力手柄位置小于10度，另一个大于30度
B.襟翼15，两个推力手柄位置都小于30度
C.襟翼大于25，推力手柄在任何位置 
D.上述B和C    
答案：C
1623飞行中，向近地警告计算机提供信号的无线电高度表、ADC、ILS接收机、IRS、FMC、失速警告系统或EFIS控制板等任何一个或一个以上信号失效，都会导致近地警告系统的“INOP”灯亮。
A.对
B.错
C.
D.
答案：A
1624飞行中，如果出现了超速警告，如何终止?
A.按压超速警告灯
B.按压主警告灯
C.将空速减小到限制速度以下
D.按压警告抑制电门
答案：C
1625飞行过程中，当执行着陆检查单时，通过唤回功能琥珀色的PSEU灯亮。此指示：
A.正常情况
B.PSEU灯故障，因为此灯应该在飞行过程中是被抑制的
C.起落架锁定系统或者空/地传感系统存在故障
D.飞机接地后，起落架结构警告将触发
答案：B
1626多通道系统的单故障，或者一些简单的故障何时引起系统通告板灯亮：
A.按压RECALL
B.通电后
C.立刻
D.伴有维护BITE（机内测试设备）信息
答案：A
1627当一个或两个油门手机前推以进行起飞时，以下哪个条件将引起间歇性的起飞音响警告？
A.SPEED　BRAKE手柄在DOWN位
B.前缘缝翼在放出位并且后缘襟翼在襟翼5位
C.当SPEED　BRAKE手柄在DOWN位时，扰流板没有收回
D.前缘缝翼在安全放出位并且后缘襟翼在襟翼15位
答案：C
1628当飞机偏离所选高度，将出现一个短暂的音响警告同时当前的高度栏变成琥珀色并开始闪亮。此种情况一直继续直到：
A.高度偏差在50英尺以内
B.高度偏差超过2000英尺
C.FMC中的CRZ　ALT被重置
D.选择一个新的高度
答案：D
1629出现以下哪种情况，起飞警告喇叭将间歇响：
A.安定面配平不在起飞范围
B.前缘和后缘襟翼没有设定在起飞形态
C.减速板手柄不在下卡位
D.以上均正确
答案：D
1630波音系列飞机上都装有高度警戒系统，其作用是：
A.预选飞机的飞行高度
B.指示飞机的飞行高度
C.提醒机组飞机已接近或离开预选高度
D.表示高度表故障
答案：C
1631按压并松开任一系统信号牌面板：
A. 熄灭两个主警告灯
B.熄灭系统信号牌灯
C. 熄灭两个主警告灯和系统信号牌灯
D.若存在系统失效的情况，会使两个主警告灯和相应的系统信号牌灯亮
答案：D
1632SMYD计算机为　　　　　　　　　提供失速警告信息
A.高度表
B.顶杆器
C.失速警告音响
D.GPWS风切变和警告
答案：D
1633PSEU灯在何时被抑制？
A.PSU开关放置OFFWUG　
B.油门手柄收至IDLE位
C.飞行中
D.着陆后的60秒
答案：C
1634PSEU灯在地面亮时，飞机是否可以放行？
A.能
B.不能
C.可以有条件放行
D.
答案：B
1635PSEU：
A.监控起飞/着陆结构警告，起落架和空/地传感系统
B.没有内部故障监控能力
C.提供临界失速警告
D.琥珀色的PSEU灯在地面和空中时都起作用
答案：A
1636GPWS可以提供很多信息和警告，除了：
A.过大地低于ILS下滑道
B.通过近地警告保证顺利越障
C.飞机不在着陆外形时，存在不安全的越障情况
D.过大的下降率
答案：B
1637GPWS不能保证地形隐患的顺利清除。
A.对
B.错
答案：A
1638 需要立即引起飞行机组注意的情况由飞行员主要目视区域内红色警告灯指示。
A.对
B.错
答案：A
1639 襟翼大于15时，用起落架警告切断电门无法终止起落架形态警告声。
A. 对
B. 错
答案：B